<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025 on Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 15:28:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Février 2025</title>
      <link>https://duquesn.com/2025/f%C3%A9vrier-2025/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:28:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2025/f%C3%A9vrier-2025/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;dites-44&#34;&gt;Dites 44&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;44 ans, c’est juste 22… deux fois. Donc techniquement, je suis toujours dans la fleur de l’âge, avec un palais affiné pour le bon vin et une expertise grandissante en siestes de qualité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour marquer le coup, on a misé sur les plaisirs simples : un festin méditerranéen aux saveurs ensoleillées, un gâteau aussi beau que délicieux – presque trop joli pour être découpé, mais on ne s’est pas fait prier ! – et une séance ciné en famille avec popcorn à volonté (Happy Gilmore pour les cinéphiles). Un programme parfait, sans fausse note… à part celles chantées à pleins poumons, évidemment !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-jacques-01.jpeg&#34; alt=&#34;jacques 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-jacques-02.jpeg&#34; alt=&#34;jacques 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nicolas&#34;&gt;Nicolas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Au fil des mois, notre pré-ado se transforme en ado. Ronchon, monosyllabique, il remet en question tout ce qui fonctionnait auparavant. Il est très proche de ses amis à l&amp;rsquo;école et du Pinnacle et a même acheté un vélo avec ses économies pour les rejoindre. En revanche, ses résultats scolaires sont encore moins bons que l&amp;rsquo;an passé, à l&amp;rsquo;exception de la géographie, où il a suivi des cours supplémentaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors de notre récente discussion, il n&amp;rsquo;a pas pu expliquer clairement ses frustrations. Par exemple, il met son réveil à 1h, 3h et 5h du matin pour &amp;ldquo;réviser et être éveillé à l&amp;rsquo;école&amp;rdquo;. Selon lui, il n’a pas besoin de dormir. Nous avons discuté de cela, mais ses explications manquent de logique. De même, il a raté une paire de questions à ses tests de mathématiques car il n&amp;rsquo;avait pas le bon vocabulaire, mais explique juste apres que l’étude des nouveaux mots l’embrouille, qu’il comprenne en classe, et n&amp;rsquo;a donc pas besoin d&amp;rsquo;étudier. En résumé, il n’étudie pas, sauf s’il y est forcé. Mais pourquoi ces réveils à 1h, 3h et 5h alors ? Et ce ne sont que deux exemples pris au cours de ces dernières semaines&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref, nous avons du mal à le comprendre et à l’aider. Après réflexion, nous avons pris la décision de consulter une psychologue pour l’aider à mieux gérer ses émotions. Le premier rendez-vous est fixé pour samedi prochain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-nico-01.jpeg&#34; alt=&#34;nico 1&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sortie-scolaire&#34;&gt;Sortie Scolaire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;accompagner la classe de Thomas lors d&amp;rsquo;une sortie scolaire à la National Gallery de Singaporu. Mon rôle était simple : garder un œil sur les élèves et offrir de l&amp;rsquo;aide en cas de besoin. Bien que je n&amp;rsquo;aie pas suivi le groupe de notre garnement, l&amp;rsquo;expérience a été très enrichissante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai pu observer les choix pédagogiques des guides et la manière dont ils mettaient en lumière certains moments clés de l&amp;rsquo;histoire de Singapour à travers l&amp;rsquo;étude d&amp;rsquo;œuvres d&amp;rsquo;art. Parmi les pièces choisies, on trouvait une scène montrant de jeunes adultes chinois prenant des cours du soir pour apprendre le malais dans les années 1960, à une époque où Singapour espérait encore rejoindre et rester en Malaisie. Il y avait aussi une illustration des émeutes de 1964, avec un focus sur les pousse-pousse chinois. On a terminé la visite par une rapide escale dans les geôles de la prison du tribunal, un moment que les enfants ont adoré (un peu de frissons, mais rien de trop effrayant !). Ces œuvres soulignaient les thèmes centraux auxquels beaucoup de Singapouriens s&amp;rsquo;identifient : assiduité, ordre et stabilité, indispensables, selon eux, pour éviter de revivre les traumatismes qui ont forgé Singapour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-museum-01.jpeg&#34; alt=&#34;museum 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-museum-02.jpeg&#34; alt=&#34;museum 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-museum-03.jpeg&#34; alt=&#34;museum 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-museum-04.jpeg&#34; alt=&#34;museum 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;guru-no-more&#34;&gt;Guru No More&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La nouvelle est tombée en début de mois : Mona fait partie des personnes qui devaient partir avant l’arrivée du nouveau CEO en mars. Même si on s’y attendait un peu, ça reste un choc. La bonne nouvelle, c’est que cette fois l’offre de départ est correcte, un vrai soulagement comparé aux fois précédentes, où il n’y en avait même pas. Sans oublier, bien sûr, celle où elle était enceinte de quatre mois, avec nos permis de résidence toujours en attente…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette fois, bien que le coup soit un peu moins brutal, la déception reste bien présente. L’avantage de l’offre de départ, c’est qu’elle nous donne le temps de digérer la nouvelle et de préparer la suite. Par exemple, Mona a donné un séminaire chez LinkedIn en fin de mois, où elle a fait forte impression, on a mis à jour les infos de notre société de consulting, et on se défoule à la salle de sport. Ad Augusta Per Angusta !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-farewell-01.jpeg&#34; alt=&#34;farewell 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-farewell-02.jpeg&#34; alt=&#34;farewell 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-farewell-03.jpeg&#34; alt=&#34;farewell 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-photo-01.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-photo-02.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Janvier 2025</title>
      <link>https://duquesn.com/2025/janvier-2025/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 09:15:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2025/janvier-2025/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;passeports&#34;&gt;Passeports&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain de notre retour à Singapour, première mission pour bien démarrer l’année : renouveler les passeports des enfants. Validité restante… six jours. Large, non ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ambassade avait bien envoyé un rappel, mais dans un excès de zèle, mon calendrier avait enregistré l’horaire le plus tardif possible. Résultat : dix minutes d’avance sur mon planning… mais dix minutes de retard sur celui de l’ambassade. Un léger décalage horaire, on va dire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les procédures françaises étant plus rigoureuses que flexibles, impossible de traiter les deux demandes d’un coup. Heureusement, l’agente a bien noté la présence de TomTom, évitant ainsi un deuxième aller-retour pour lui. Dix jours plus tard, retour à l’ambassade pour finaliser le second dossier. Mission (presque) accomplie !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;adam-et-ezra&#34;&gt;Adam et Ezra&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les deux grands copains de TomTom étaient de retour à Singapour pour un long week-end. Il avait tout planifié—priorité absolue à Adam et Ezra !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programme : soirée pyjama chez Selina, à se raconter des histoires qui font peur jusqu’à en oublier l’heure, réveil en douceur autour de pancakes, puis sieste express avant de filer aux playgrounds du Pinnacle jusqu’à la tombée de la nuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et comme un week-end ne suffisait pas, Adam et Ezra ont même retrouvé TomTom à la sortie de l’école le lundi, juste avant leur vol. Pas de doute, TomTom sait chérir ses précieuses amitiés !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-ezra-1.jpeg&#34; alt=&#34;Ezra 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-ezra-2.jpeg&#34; alt=&#34;Ezra 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-ezra-3.jpeg&#34; alt=&#34;Ezra 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cours-du-dimanche&#34;&gt;Cours du Dimanche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Après des années à esquiver les cours du soir, Nicolas n’a pas pu y couper cette fois : ses résultats en géographie l’an dernier étaient tout simplement catastrophiques. Fin de l’esquive, place au rattrapage !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autant les maths et les sciences offrent une multitude d’options, autant pour la géo, c’est une autre histoire (et pour l’histoire aussi, d’ailleurs…). Nous sommes donc partis en quête d’un professeur particulier. Mission accomplie : chaque dimanche, il a 1h30 de cours avec une jeune Singapourienne de 23 ans, diplômée de NUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verdict après la première séance ? Nico assimile vite et bien, mais ses réponses manquent de profondeur. Il comprend, mais n’explique pas assez—sauf quand on le relance à l’oral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et lui, qu’en pense-t-il ?
Bilan officiel : « C’était OK. »
Ce qui, dans son langage, frôle l’enthousiasme.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-01.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-02.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-03.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-04.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-05.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-06.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-07.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-08.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-09.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-10.jpeg&#34; alt=&#34;photo 10&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-11.jpeg&#34; alt=&#34;photo 11&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-12.jpeg&#34; alt=&#34;photo 12&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
