<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025 on Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 08:01:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mars 2025</title>
      <link>https://duquesn.com/2025/mars-2025/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 08:01:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2025/mars-2025/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;nicolas&#34;&gt;Nicolas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’adolescence est une aventure… et Nicolas compte bien en explorer chaque recoin, quitte à nous embarquer avec lui. Fidèle à lui-même – ronchon, monosyllabique et prompt à remettre en question tout ce qui fonctionnait jusque-là – il montre pourtant quelques signes d’amélioration depuis notre visite chez la psychologue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celle-ci nous a rassurés (surtout sa mère) : tout est normal, c’est juste une phase. Nicolas a besoin d’indépendance, mais aussi de repères clairs. Plutôt que de le traquer ou de le bombarder de questions, nous devons ruser et créer des occasions de partage : sorties en famille, sessions de jeux vidéo où il nous écrase sans pitié, et défis Ring Fit avec Mona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avançons pas à pas, en respirant profondément quand son ton nous agace. On ose tout de même lui glisser, avec une infinie diplomatie, que certaines réponses passeraient mieux avec de légers ajustements. Bref, on l’accompagne avec bienveillance… et une bonne dose de self-control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et il semblerait que ça porte ses fruits ! Pendant les vacances de mars, il nous a demandé s’il pouvait rejoindre ses potes pour une escapade nocturne à vélo. Après discussion, on lui a proposé un compromis : feu vert, à condition qu’il soit rentré avant 2h du matin et porte un casque tout du long. Il a préféré passer son tour… mais ne s’est pas plaint. Peut-être s’est-il senti écouté ? Victoire ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez traversé des expériences similaires, on est preneurs de vos conseils / stratégies de survie !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-nicolas-01.jpeg&#34; alt=&#34;Nicolas 1&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;réseautage&#34;&gt;Réseautage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quand un coup du sort professionnel frappe, rien de tel qu’une réactivation en règle des réseaux pour relancer la machine. De mon côté, cap sur la soirée des alumni SKEMA. L’école a bien grandi depuis mes jours à Euralille et l’ESC Lille, et entre retrouvailles, anecdotes d’anciens et discussions sur l’évolution des carrières, c’est l’occasion de mesurer le chemin parcouru—et de glaner quelques perspectives intéressantes au passage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mona, elle, orchestre un véritable marathon de connexions. Au programme : marches matinales avec un mentor inspirant, soirées animées avec les ex-Gurus (le surnom que se donnent les anciens de PropertyGuru) et une valse de cafés et dîners avec d’anciens partenaires de notre société de consulting. Entre conseils avisés et opportunités à peine déguisées, elle navigue avec aisance dans ce grand bain du networking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme quoi, les liens tissés au fil des ans restent souvent le meilleur trampoline pour rebondir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-reseau-01.jpeg&#34; alt=&#34;reseau 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-reseau-02.jpeg&#34; alt=&#34;reseau 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-reseau-03.jpeg&#34; alt=&#34;reseau 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-reseau-04.jpeg&#34; alt=&#34;reseau 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;courses&#34;&gt;Course(s)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En parallèle, Mona met à profit son temps libre avec une thérapie par le shopping des plus appliquées. Nouveau bureau ajustable, nouvel écran d’ordinateur, nouveaux tapis de bain… et une longue liste d’autres trouvailles dont elle seule a le secret. Elle a même réussi à me faire acheter une nouvelle boîte pour mon café moulu, jugeant ma fidèle boîte Illy trop cabossée pour notre cuisine en open concept. J’ai accepté mon sort et en ai profité pour investir dans une boîte hermétique digne de ce nom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De mon côté, mes emplettes ont été nettement plus raisonnables : une nouvelle paire de chaussures (merci Claire et Alexandra pour la participation !) pour enfin reprendre mes courses… à pied, autour de Marina Bay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En somme, Mona fait du shopping au Marina Bay Sands, pendant que moi, je cours autour. Chacun sa thérapie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-courses-01.jpeg&#34; alt=&#34;courses 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-courses-02.jpeg&#34; alt=&#34;courses 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-courses-03.jpeg&#34; alt=&#34;courses 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-courses-04.jpeg&#34; alt=&#34;courses 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-courses-05.jpeg&#34; alt=&#34;courses 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hari-raya&#34;&gt;Hari Raya&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fin du mois a coïncidé avec celle du Ramadan, et donc avec Hari Raya, la version locale des festivités. L’occasion parfaite pour sortir nos plus beaux Baju Melayu et Baju Kurung. Les garçons, eux, ont respecté la tradition en formulant leur demande de pardon rituelle – « Maaf zahir dan batin », qui signifie, en substance, « J’implore ton pardon » – avant de recevoir leurs précieuses duit raya : ces petites enveloppes vertes bien garnies qui, soyons honnêtes, font toujours plaisir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour prolonger la fête, direction The Blue Ginger pour un festin digne de l’occasion : Rendang, Otak Otak, Kueh Pie Tee… et bien sûr, l’incontournable riz frit au Kluak, ce fruit mystérieux qui, lorsqu’il est bien préparé, oscille quelque part entre la châtaigne et la truffe. Une vraie curiosité gastronomique qui, heureusement, se mariait parfaitement avec le reste du repas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autour de la table, on a parlé traditions familiales et de ce qu’elles signifient pour chacun. Pour TomTom, ce sont avant tout les jeux de société et le ski à Noël ; pour Nico, un bon jambon à l’estragon et un fraisier pour son anniversaire – car certaines traditions sont sacrées. Quant à Mona et moi, nous avons partagé nos propres héritages culturels, entre souvenirs d’enfance et transmission des petits rituels qui font la richesse des familles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref, une journée simple, chaleureuse et remplie de petits bonheurs à savourer… comme un bon rendang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-raya-01.jpeg&#34; alt=&#34;raya 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-raya-02.jpeg&#34; alt=&#34;raya 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-raya-03.jpeg&#34; alt=&#34;raya 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-raya-04.jpeg&#34; alt=&#34;raya 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-01.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-02.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-03.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-04.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-05.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-06.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-07.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-08.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/03/2025-03-photo-09.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Février 2025</title>
      <link>https://duquesn.com/2025/f%C3%A9vrier-2025/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:28:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2025/f%C3%A9vrier-2025/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;dites-44&#34;&gt;Dites 44&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;44 ans, c’est juste 22… deux fois. Donc techniquement, je suis toujours dans la fleur de l’âge, avec un palais affiné pour le bon vin et une expertise grandissante en siestes de qualité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour marquer le coup, on a misé sur les plaisirs simples : un festin méditerranéen aux saveurs ensoleillées, un gâteau aussi beau que délicieux – presque trop joli pour être découpé, mais on ne s’est pas fait prier ! – et une séance ciné en famille avec popcorn à volonté (Happy Gilmore pour les cinéphiles). Un programme parfait, sans fausse note… à part celles chantées à pleins poumons, évidemment !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-jacques-01.jpeg&#34; alt=&#34;jacques 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-jacques-02.jpeg&#34; alt=&#34;jacques 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nicolas&#34;&gt;Nicolas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Au fil des mois, notre pré-ado devient pleinement ado. Ronchon, monosyllabique, il remet en question tout ce qui fonctionnait avant. Il est très proche de ses amis à l&amp;rsquo;école et au Pinnacle, au point d’acheter un vélo avec ses économies pour les rejoindre en virée. En revanche, ses résultats scolaires chutent encore, sauf en géographie, où il a suivi des cours forcés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors d’une récente discussion, il n’a pas su exprimer clairement ses frustrations. Par exemple, il règle son réveil à 1h, 3h et 5h du matin pour &amp;ldquo;réviser et rester éveillé à l&amp;rsquo;école&amp;rdquo;, affirmant qu&amp;rsquo;il n’a pas besoin de dormir. Nous en avons parlé, mais ses explications n’ont pas de sens. De même, il a raté des questions en maths faute de vocabulaire, mais refuse de l’étudier car cela &amp;ldquo;l’embrouille&amp;rdquo; alors qu’il comprend bien en classe. En bref, il n’étudie pas, sauf sous la contrainte. Mais alors, pourquoi ces réveils nocturnes ? Et ce ne sont que deux exemples récents&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref, nous peinons à le comprendre et à l’aider. Après réflexion, nous avons décidé de consulter une psychologue pour l’accompagner dans la gestion de ses émotions. Premier rendez-vous samedi prochain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-nico-01.jpeg&#34; alt=&#34;nico 1&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sortie-scolaire&#34;&gt;Sortie Scolaire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J’ai accompagné la classe de Thomas lors d’une sortie scolaire à la National Gallery de Singapour. Mon rôle était simple : surveiller les élèves et les aider si besoin. Je n’ai pas suivi le groupe de notre garnement, mais l’expérience était enrichissante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai observé les choix pédagogiques des guides et leur façon de raconter l’histoire de Singapour à travers l’art. Parmi les œuvres étudiées, une montrait des jeunes adultes chinois prenant des cours du soir de malais dans les années 1960, lorsque Singapour espérait encore rester en Malaisie. Une autre illustrait les émeutes de 1964, avec un focus sur les pousse-pousse chinois. La visite s’est terminée dans les anciennes geôles du tribunal, un moment que les enfants ont adoré (juste ce qu’il faut de frissons !). Ces œuvres mettaient en avant des valeurs chères aux Singapouriens : assiduité, ordre et stabilité, perçues comme essentielles pour éviter de revivre les traumatismes du passé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-museum-01.jpeg&#34; alt=&#34;museum 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-museum-02.jpeg&#34; alt=&#34;museum 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-museum-03.jpeg&#34; alt=&#34;museum 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-museum-04.jpeg&#34; alt=&#34;museum 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;guru-no-more&#34;&gt;Guru No More&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La nouvelle est tombée en début de mois : Mona fait partie des personnes qui devaient partir avant l’arrivée du nouveau CEO en mars. Même si on s’y attendait un peu, ça reste un choc. La bonne nouvelle, c’est que cette fois l’offre de départ est correcte, un vrai soulagement comparé aux fois précédentes, où il n’y en avait même pas. Sans oublier, bien sûr, celle où elle était enceinte de quatre mois, avec nos permis de résidence toujours en attente…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette fois, bien que le coup soit un peu moins brutal, la déception reste bien présente. L’avantage de l’offre de départ, c’est qu’elle nous donne le temps de digérer la nouvelle et de préparer la suite. Par exemple, (1) Mona a donné un séminaire chez LinkedIn en fin de mois, où elle a fait forte impression, (2) on a mis à jour les infos de notre société de consulting, et (3) on se défoule à la salle de sport. Ad Augusta Per Angusta !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-farewell-01.jpeg&#34; alt=&#34;farewell 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-farewell-02.jpeg&#34; alt=&#34;farewell 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-farewell-03.jpeg&#34; alt=&#34;farewell 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-photo-01.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/02/2025-02-photo-02.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Janvier 2025</title>
      <link>https://duquesn.com/2025/janvier-2025/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 09:15:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2025/janvier-2025/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;passeports&#34;&gt;Passeports&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain de notre retour à Singapour, première mission pour bien démarrer l’année : renouveler les passeports des enfants. Validité restante… six jours. Large, non ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ambassade avait bien envoyé un rappel, mais dans un excès de zèle, mon calendrier avait enregistré l’horaire le plus tardif possible. Résultat : dix minutes d’avance sur mon planning… mais dix minutes de retard sur celui de l’ambassade. Un léger décalage horaire, on va dire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les procédures françaises étant plus rigoureuses que flexibles, impossible de traiter les deux demandes d’un coup. Heureusement, l’agente a bien noté la présence de TomTom, évitant ainsi un deuxième aller-retour pour lui. Dix jours plus tard, retour à l’ambassade pour finaliser le second dossier. Mission (presque) accomplie !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;adam-et-ezra&#34;&gt;Adam et Ezra&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les deux grands copains de TomTom étaient de retour à Singapour pour un long week-end. Il avait tout planifié—priorité absolue à Adam et Ezra !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programme : soirée pyjama chez Selina, à se raconter des histoires qui font peur jusqu’à en oublier l’heure, réveil en douceur autour de pancakes, puis sieste express avant de filer aux playgrounds du Pinnacle jusqu’à la tombée de la nuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et comme un week-end ne suffisait pas, Adam et Ezra ont même retrouvé TomTom à la sortie de l’école le lundi, juste avant leur vol. Pas de doute, TomTom sait chérir ses précieuses amitiés !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-ezra-1.jpeg&#34; alt=&#34;Ezra 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-ezra-2.jpeg&#34; alt=&#34;Ezra 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-ezra-3.jpeg&#34; alt=&#34;Ezra 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cours-du-dimanche&#34;&gt;Cours du Dimanche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Après des années à esquiver les cours du soir, Nicolas n’a pas pu y couper cette fois : ses résultats en géographie l’an dernier étaient tout simplement catastrophiques. Fin de l’esquive, place au rattrapage !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autant les maths et les sciences offrent une multitude d’options, autant pour la géo, c’est une autre histoire (et pour l’histoire aussi, d’ailleurs…). Nous sommes donc partis en quête d’un professeur particulier. Mission accomplie : chaque dimanche, il a 1h30 de cours avec une jeune Singapourienne de 23 ans, diplômée de NUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verdict après la première séance ? Nico assimile vite et bien, mais ses réponses manquent de profondeur. Il comprend, mais n’explique pas assez—sauf quand on le relance à l’oral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et lui, qu’en pense-t-il ?
Bilan officiel : « C’était OK. »
Ce qui, dans son langage, frôle l’enthousiasme.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-01.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-02.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-03.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-04.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-05.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-06.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-07.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-08.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-09.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-10.jpeg&#34; alt=&#34;photo 10&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-11.jpeg&#34; alt=&#34;photo 11&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.duquesn.com/2025/01/2025-01-photo-12.jpeg&#34; alt=&#34;photo 12&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
