<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009 on Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/2009/</link>
    <description>Recent content in 2009 on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/2009/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Noel sur La Clusaz</title>
      <link>https://duquesn.com/2009/noel-sur-la-clusaz/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2009/noel-sur-la-clusaz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depuis 1994 les Duquesne passent Noel à La Clusaz. Cette année n’a pas dérogée a la règle et nous sommes donc partit le 23 de bon matin pour nos montagnes adorées.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-clusaz-et-nativité&#34;&gt;La Clusaz et Nativité&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une fois arrivés, nous allons tester la neige du bout des skis, et nous assurer que le cuistot de « La Vieille Ferme » cuisine toujours les meilleures omelettes de La Clusaz. Le lendemain, nous sommes déjà le 24. La journée se passe sans grand événement, puis, vers 20h, une révélation – un sauveur nous est né !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oui, je sais, il est censé être ne un peu plus tard, mais la messe chez nous elle se fait a 20h, donc notre bon sauveur s’adapte. Et puis ca permet de pouvoir diner pas trop tard et d’être couché de bonne heure pour aller skier le lendemain !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La messe n’en fut pas moins belle, et notre devoir religieux effectué, nous pouvons repartir pour le chalet pour y ouvrir nos cadeaux. L’apéro nous attendait, et Marion, Claire et Mona avaient empilés les présents sur nos traditionnelles chaussettes de noël.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouverture, émerveillement, remerciement. Quelques photos valent mieux que quelques lignes – j’ai également une vidéo, mais je n’ai pas encore réussi à la convertir pour la mettre sur Youtube ou Vimeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite petit diner a base de terrine de fois gras (miam) et crêpes (re-miam), accompagnés de beaux flacons sortis pour l’occasion. Beau noël donc – simple, a sept, et chaleureux comme je les aime !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-xmas-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-xmas-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-xmas-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-xmas-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-xmas-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-xmas-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-xmas-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ken--krysten&#34;&gt;Ken &amp;amp; Krysten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le 27 au matin, le père Noël nous a délivrés avec retard un cadeau supplémentaire en provenance de New York – Ken, Krysten, leurs chaussures de ski, et leurs bagages. Le temps de décharger les valises, se dire bonjour et se dire qu’on est quand même très chanceux de se retrouver tous ensemble sur La Clusaz, hop ! Sur les pistes ! Rien de mieux pour éviter les effets néfastes du décalage horaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelques heures de ski plus tard, et un bon petit gueuleton préparé maison, leur horloge interne les a rappelé a l’ordre et ils ont été dire bonjour a Morphée vers 20h25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, Ken a réussi à emmener Mona derrière ses spatules, et ma puce est descendue avec nous pour aller skier sur Beauregard. A sa grande surprise, et son grand plaisir, elle a très vite retrouvés ses sensations et a descendu les pistes vertes à la Cavagnoud. Ken a immortalise sa technique dans quelques vidéos que nous sommes impatient de visionner !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leur séjour, bien que court, fut intense, et il m’est difficile de le résumer en quelques lignes. Ils le feraient d’ailleurs bien mieux que moi, si seulement ils avaient continué à blogger comme lors de leur tour du monde – guys, you should keep up the good work !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En très bref, nous nous souviendrons de descente de poudreuse sur la Balme avec Claire à faire frémir Candide Thovex, de partie de Dame de Pique interminables ou les règles n’étaient pas très claires, et d’une partie de Richesse du Monde ou ils ont su mettre a profit leurs études de droit pour nous spolier de tous nos biens. Sans oublier des soirées a refaire le monde autour de quelques tranches de saucisson au poivre, accompagnées de bon vin et quelques verres d’absinthe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que c’était bon !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-krysten-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-krysten-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-krysten-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;leçon-dœnologie&#34;&gt;Leçon d’œnologie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ah si, un moment qui méritait son propre paragraphe – et qui restera comme un des grands moments de notre séjour – sur les bons conseils de Marion, j’ai demandé à Papa de nous faire une dégustation de vin personnalisée. Ca tombait bien, on avait quelques jolies bouteilles à la cave…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a eu droit a la totale. Présentation des grandes régions, dégustation de bons vins ordinaires, de grands riesling, conseils sur les vins à essayer, et quelques bouteilles de LeCroq 1995 et 1990 qu’on avait en reserve ! On en a pris plein les papilles !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-krysten-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-krysten-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-krysten-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS – Malheureusement aucune photo de skis sur ces vacances. Ken étant équipé professionnellement, nous n’avons pas pensé à prendre nos appareils photos lors de nos excursions. Nous attendons donc la vidéo de Ken avec impatience !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radinghem et Lille</title>
      <link>https://duquesn.com/2009/radinghem-et-lille/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2009/radinghem-et-lille/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre avion, départ Barajas, devait décoller vers 12:40PM, pour arriver sur CDG à 15H. L’idée étant d’éviter le trafic de fin de Vendredi sur Paris. Bien sur, comme tout plan bien préparé, celui-ci a connu un kouak. Le trafic aérien sur PanAm était très perturbé a cause du froid, et nous avons finalement atterri sur CDG vers 21:45 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le temps de récupérer nos bagages, nous retrouvons ma petite mère qui nous avait gentiment attendus avec Gaston sur l’aéroport. Puis, direction Radinghem – le nouveau “chez nous” de mes parents. Charlie, le chien de mon père, nous accueille dans sons style si particulier, à savoir avec des bonds qui feraient pâlir Sotomayor ! – et nous nous posons pour profiter pour la première fois de “La Grande Ruine”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Première impression: c’est grand et beau ! De l’espace, de jolis matériaux, du confort, les choses ont été bien faites, et c’est vraiment un joli cadeau qu’ils se font – mon petit cœur de fiston est rassuré de les savoir vivant dans un tel écrin !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;samedi--noel-chez-mamie&#34;&gt;Samedi – Noel chez Mamie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Premier jour sur Radinghem, nous nous installons doucement et essayons de découvrir ou tout se cache dans cette grande maison. J’aide également mes parents à préparer la réception du lendemain, avant de partir chez ma grand-mère pour le traditionnel Noel Duquesne-Maetz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que c’était bon de revoir tout le monde en dégustant les bons flacons de papi. Nous avons été gâté avec deux cadeaux: un pate, toujours aussi bon, et la plaquette pour carte de visites “Mr et Mme Jacques Duquesne datant de mon grand père. Petite présentation très nature de Bruno pour l’anniversaire de Bernard, suivi d’une soirée dansante ou Papa et les Viards ont fait tourner ces demoiselles à en perdre la tête. Des moments simples, mais qui sont pour moi toujours aussi important !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dimanche--course-réception-radinghem-xavier-et-potes-du-basket&#34;&gt;Dimanche – Course, réception Radinghem, Xavier, et potes du Basket&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, journée chargée vu que nous nous sommes levés tôt avec Papa pour aller courir dans la campagne prés de Radinghem – très belle course car il avait neigé le soir précédent et que le soleil a petit a petit transperce le brouillard matinal. Puis, réception de la famille sur Radinghem, l’occasion de présenter « La Grande Ruine » a tout le monde. Papa avait lui aussi sortit de beaux flacons, et le poulet du dimanche était amélioré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes ensuite partis avec Xavier pour prendre une bière sur Lille – Mona rêvant de boire une Tripel Karmeliet depuis des mois – et prendre ses bons conseils sur BXL et les opportunités que notre capitale européenne pourrait nous offrir. Vers 20h je laisse Xavier et Mona qui ont décidé de passer la soiree ensemble – pour, comme je le découvrirai le lendemain, partager leurs dossiers compromettant sur mon passé en mon absence – et part retrouver mes potes du Basket pour un McDo match de foot a l’ancienne ; le LOSC ayant gagne 4-0 dans l’après midi, tout allait pour le mieux !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lundi--catherine-marie-courses-de-noël-et-diner-en-famille&#34;&gt;Lundi – Catherine, Marie, courses de noël et diner en famille&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Début de semaine famille vu que nous étions invités à déjeuner chez tante Catherine, et y avons retrouve Marie. Au menu, quiche « a la Française », camembert non réglementaire au lait cru non pasteurise (miam !) et crumble aux fruits (re-miam !).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes ensuite partis avec mes sœurs faire quelques courses de Noel sur Lille, et avons décidé avec Mona de voir Avatar en 3D VOSTF le lendemain. De retour a la maison, nous partons pour un très bon restaurant dont j’ai oublié le nom, et ou j’ai dégusté une succulente sole meunière au riz sauvage (mes papilles s’affolent rien que d’écrire ces quelques mots) et suis tombe amoureux d’une statue de guépard.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mardi--avatar-et-diner-chez-ben-et-perrine&#34;&gt;Mardi – Avatar, et diner chez Ben et Perrine&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dernier jour sur Radinghem, nous avons pris du temps en amoureux pour aller regarder Avatar en 3D. Nous en sommes ressortis les yeux pleins de rêve. C’est vraiment une expérience que je recommande chaudement. Cameron a vraiment bien travaille son univers et on ne voit absolument pas passer les 2h40 de film malgré un scenario quelconque. Et la 3D rend le tout très spécial !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, petit diner à la Lilloise (menu friterie !) chez Ben et Perrine, avec Fixou qui nous a rejoints en fin de soiree. Soiree ESCienne donc, ou il ne manquait que Jerem’ pour reformer le quatuor de St André.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au final, un séjour en mode course, ou je n’ai malheureusement pas réussi a voir tout le monde autant que je le souhaitais. C’est toujours un peu la difficulté quand on n’est de retour que pour quelques jours. Mais que ce fut bon !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-nord-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viva Espana !</title>
      <link>https://duquesn.com/2009/viva-espana/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2009/viva-espana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre première escale fut donc Madrid. Une petite semaine plaisir avec Shakira, Alfonso et Astun – leur adorable toutou.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;découverte-des-tapas-et-du-rincon-de-jaen&#34;&gt;Découverte des Tapas et du Rincon de Jaen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Après nous être poses chez Shakira et Alfonso, nous avons sortis Astun dans le parc voisin. Astun a deux particularités:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Il contrôle parfaitement son corps de géant ce qui fait qu’il ne fait jamais rien tomber – n’est pas Charlie qui veut !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il comprend les mots Balle et Jouer si bien que ses yeux s’illuminent et sa queue frétille des qu’il les entend – il lui faut également 5mn pour se résigner au fait qu’il ne sortirai pas si ces mots avaient ete prononcés par erreur.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Résultat, il nous a bien épuisé et a réussi à me faire tomber une paire de fois. Après nous être changés, nous sommes partis pour une soirée à l’espagnol. Tapas dans plusieurs bars, suivis d’un petit resto tard dans la nuit. Le gros plus des tapas sur Madrid, est qu’une petite assiette de ces petites merveilles est gracieusement servie à chaque fois que l’on commande un verre d’alcool – Nous avons bien sure beaucoup aimé le concept.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes ensuite partis diner au Rincon de Jaen, une adresse chaudement recommandée par une des sœurs d’Alfonso. Une table à noter si vous venez sur Madrid. Le restaurant n’était fréquenté que par des espagnols – toujours bon signe quand les locaux votent avec leurs euros – et le diner fut mémorable. Service excellent, viandes succulentes, et très bon vins. Espagnol le vin, bien entendu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;grenade-et-la-alhambra&#34;&gt;Grenade et la Alhambra&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous partons le lendemain pour Grenade et faisons un arrêt en chemin pour manger a la Casa Pepe, un restaurant typique espagnol, ou il fait bon être de droite. Une fois encore, très bonne cuisine, et portions très généreuses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois arrivés sur Grenade, nous déambulons dans les ruelles étroites de la vieille ville a la recherche de quelques bars a tapas pour passer la soirée. Après quelques stops, nous nous posons finalement dans un petit troquet bien sympa ou nous écoulons quelques assiettes de tapas. Voulant nous lever tôt le lendemain avec Mona, nous ne terminons pas tard, et laissons Shak et Alfonso passer une soirée en amoureux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levés aux aurores le lendemain,7h30 du matin pour être précis, nous prenons rapidement la direction de &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Alhambra_%28Grenade%29&#34;&gt;La Alhambra&lt;/a&gt; pour réserver nos places. Bonne surprise, la file d’attente était courte, et nous avons pu entrer en 10mn – si vous visitez en été, pensez à réserver vos billets sur internet pour éviter des déconvenues. Pour présenter La Alhambra, hop – un petit coup de Wikipedia:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La Alhambra de Grenade est un des monuments majeurs de l’architecture islamique et l’acropole médiévale la plus majestueuse du monde méditerranéen. C’est avec la Grande mosquée de Cordoue le plus prestigieux témoin de la présence musulmane en Espagne du VIIIe au XVe siècle (voir péninsule Ibérique ou Al-Andalus). Leurs caractères sont d’ailleurs opposés : à la sobriété grandiose du monument religieux représentatif de la première architecture islamique (voir Art des Omeyyades d’Espagne), s’oppose l’exubérance de la dernière manière hispano-mauresque : celle-ci s’exprime en effet dans les palais des derniers souverains nasrides, alors en pleine décadence, et qui disparaîtront bientôt lors des derniers assauts de la Reconquista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le nom féminin Alhambra provient de l’arabe Al Hamra (الحمراء), « la rouge » en raison de la couleur que prennent les murs du monument au coucher du soleil.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nous en sommes ressortis époustouflé par tant de beauté et de maitrise. C’est vraiment un des plus beaux châteaux que j’ai visite a ce jour; peut-être même le plus beau ! Je vous conseil chaudement de le visiter.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;madrid-et-concour-culinaire&#34;&gt;Madrid et Concour Culinaire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De retour sur Madrid, petit détour par une cave pour une dégustation, puis direction la maison pour un petit diner Malaisien préparé par Mona. Rendang au riz sauvage. Réussite totale. A un tel point qu’Alfonso décidé en fin de soirée de relever le gant et nous promet pour le lendemain une spécialité espagnole de son cru pour diner. Miam !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Mardi matin, nous enchainons avec une visite du &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_du_Prado&#34;&gt;Prado&lt;/a&gt;qui nous a déçu. Les œuvres sont belles, mais un peu trop historiques pour Mona, et un peu trop entassées les unes à cote des autres pour moi. Le Mercredi, je laisse ma puce se reposer les pieds (la visite du Prado et ses plateformes lui ayant laissé quelques sequelles) pour aller visiter &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Escurial&#34;&gt;El Escorial&lt;/a&gt;. J’ai bien aimé la visite, même si l’édifice en lui même est quelque peu lourdaud. Moins prétentieux que le Prado, je l’ai trouvé plus naturel dans sa visite. Sa Basilique est très impressionnante et ses Jardins sont superbes. De retour sur Madrid, nous partons avec Shakira et Mona pour un spectacle de &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Flamenco&#34;&gt;Flamenco&lt;/a&gt;de Maria Pages. Le spectacle était situé dans un endroit insolite: les anciens abattoirs de Madrid, reconvertis en salle de spectacle et d’art. Ca n’en a donné que plus de force au spectacle proposé, avec une heure et demie de musique et de danse alternant improvisation et chorégraphie très habilement. A la fin du spectacle, nous sommes rentres retrouver un Alfonso aux fourneaux, qui nous a mijoté une paella avec des macarons dont j’ai oublie le nom. C’était excellent, et nous devrons en demander la recette a Alfonso pour la réessayer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain je pars visiter le Musée &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Thyssen-Bornemisza&#34;&gt;Thyssen-Bornemista&lt;/a&gt; dans la matinée, puis ai déambulée dans les &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_botanique_royal_de_Madrid&#34;&gt;jardins botaniques royaux&lt;/a&gt; en attendant ces demoiselles pour déjeuner. Ces dernières ayant fait grasse mat’ après avoir papoté jusque 6h du matin. Après un très bon déjeuner de viande, nous repartons à l’attaque et visitons le Mercado San Miguel en prenant un café avec Shakira, avant de partir pour le &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_Reina_Sof%C3%ADa&#34;&gt;Musée Reina Sofia&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Guernica_%28Picasso%29&#34;&gt;Guernica&lt;/a&gt;. Picasso a vraiment fait les choses en très grand ! C’est très imposant et impactant. Impressionnant ! Mona s’est également découvert une passion pour Dali et nous avons dévalisé le magasin a la sortie du musée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une dernière soirée tout en simplicité: petite exposition privée chez des amis de nos hôtes, artistes de leur état. Plus de 100 invites, et de jolies œuvres à nous mettre sous l’iris. Très sympa. Petit restau Mexicain pour bien terminer notre séjour, et au dodo pour un sommeil réparateur après cette longue journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et c’est deja le moment du depart. Nous prenons donc la direction de l’aéroport le cœur un peu lourd de quitter Shakira, Alfonso et Astun, mais la tête pleine de souvenirs, et l’appareil photo plein de moments mémorables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-10.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-11.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2009/12/2009-12-spain-11.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grand Depart !</title>
      <link>https://duquesn.com/2009/grand-depart/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2009/grand-depart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous prenons l’avion ce soir ! Youhou !!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bagages? Check !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Confirmation en ligne? Check !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeunes maries impatient d’etre en Europe? Double Check !!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nous decolons a 23H40, vol Malaysian Airlines destination Paris CDG. Douze petites heures plus tard nous atterissons, et prenons un transfert pour partir sur Madrid retrouver Shakira et Alfonso pour une semaine. Au menu, visite du Musee Sophia et du Prado, detour par Granada et la Alhambra, et quelques bonnes bouteilles de vins Espagnols a desguster entre amis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous repartons le Vendredi 18 pour arriver sur CDG vers 15h. Ensuite, pas encore tout a faire sur du programme pour le Vendredi soir; par contre Samedi et Dimanche sont famille avec le Noel d’Herlies et une reception a Radinghem – que l’on est impatient de voir ! On en est reste aux photos de chantier avec une echelle pour monter a l’etage ^^ – quelques jours sur Lille pour profiter de Rijsel et des amis; puis depart Mardi 22 ou Mercredi 23 sur La Clusaz pour un noel a la montagne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miam !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detox</title>
      <link>https://duquesn.com/2009/detox/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2009/detox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deuxieme jour de cure de desintox. A nous fruits, noix et jus !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai commence le programme Juvanex sur les recommendations de ma douce et tendre. Le but? nettoyer les impuretes qui s’accumulent dans les intestins au fur et a mesures, en buvant un concentre de fibre et herbes medicinales. La reclame pretend egalement que ca remet d’equerre les problemes de sommeil – et vu que j’ai du mal a dormir plus de 4h30 dernierement, ca peut etre une bonne chose !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La demarche est simple, il suffit de prendre deux sachet de leur mixture melange a 40dl d’eau apres les repas pendant une semaine. Ils recommendent egalement de boire beaucoup d’eau – pas de problemes, je bois mes deux bouteilles quotidiennes – et de suivre un regime alimentaire ou fruits et legumes tiennent une place centrale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons commence hier, et je commence juste a en ressentir les effets. Les plus marquants sont (1) un gout metallique dans la bouche, (2) une langue legerement pateuse, et (3) une peau qui gratte un peu – mais je ne sais pas si c’est du au programme ou a l’anti-moustique dont je me suis badigeonne hier soir pour lutter contre les moustiques.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En pleine sante !</title>
      <link>https://duquesn.com/2009/en-pleine-sante/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2009/en-pleine-sante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apres plus de cinq ans en Malaisie, je suis alle passer mes premiers examens medicaux complet Samedi dernier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je viens de recuperer mes resultats, et tout est au vert. Mes globules sont en pleine forme, mes palettes sont bien comme il faut, et tout le reste est on ne peut plus normal. J’ai bien un peu de cholesterol – 3.02 LDL cholesteral pour ceux qui connaissent – mais le doc m’a bien fait comprendre qu’il me suffit de moins manger de Nasi Goreng (riz frit) et faire plus de sport pour que tout rentre dans l’ordre. Nous allons profiter de cette excuse avec Mona pour nous faire une cure de desintox alimentaire a partir de demain a base de fruits. Curieux de voir si j’en ressentirai les effets…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et puis comme ca, j’arriverai en Europe en pleine forme, et pourrais me goinfrer sans arriere pensee de bons fromages, saucissons et autres fois gras de chez nous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pour ceux qui sont curieux, je suis de groupe sanguin O+, comme Mona :)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
