<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/</link>
    <description>Recent content on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Avril 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/avril-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/avril-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mois calme et reposant. Que j&amp;rsquo;aimerais écrire ces lignes dans un futur proche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre mois d&amp;rsquo;avril ne l&amp;rsquo;aura pas été. Mona est toujours a 120% boulot. Nicolas a eu une otite, suivi de sa vaccination, et piaffe d&amp;rsquo;impatience de retrouver ses copains de classe bateau. Thomas adore donner des leçons d&amp;rsquo;échecs a nos invités et est devenu un roi du jeu Doge 2048. Je fais des aller-retours quotidiens pour préparer notre déménagement.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---enfin&#34;&gt;Coronavirus - enfin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On en voit le bout. La plupart des contraintes Covid sont levées depuis le 26 avril. Plus de limites sur le nombre de personnes que l’on peut recevoir à la maison. De même, lorsque l&amp;rsquo;on sort au restaurant. La chasse aux tables de 6, et plus, est de nouveau ouverte dans les food-courts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas de mesures particulières pour les événements et spectacles de moins de 500 personnes. Retour aux bureaux pour tout le monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si le masque reste obligatoire dans les lieux fermés, on peut enfin les retirer en extérieur. Si la plupart des Singapouriens preferent le garder, je ne me suis pas fait prier. Même l&amp;rsquo;odeur des camions poubelles à 6 h 40 du matin sur le chemin des écoles m&amp;rsquo;a fait sourire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, plus besoin des tests avant départ pour les personnes vaccinées venant sur Singapour. Vous pouvez réservez vos billets pour venir nous visiter !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-covid-1.jpeg&#34; alt=&#34;covid 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-covid-2.jpeg&#34; alt=&#34;covid 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;elections&#34;&gt;Elections&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A voté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les deux fois tôt le matin pour éviter les foules et la pluie. Il n&amp;rsquo;y avait pas besoin vu la belle organisation de l&amp;rsquo;ambassade cette année. Les temps d&amp;rsquo;attente ont rarement dépassé les 15 minutes. Bravo aux organisateurs et bénévoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;avoue être soulagé de voir Manu réélu. Je pense que les résultats ne dépendaient pas des votes des Français de l&amp;rsquo;étranger, mais ils sont un bon reflet de la différence de perception des programmes de politique étrangère des deux candidats. Bravo Manu. Profite à plein de tes macarons Trogneux pour célébrer cette réélection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-election-1.jpeg&#34; alt=&#34;election 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-election-2.jpeg&#34; alt=&#34;election 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-election-3.jpeg&#34; alt=&#34;election 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-pinnacleduxton&#34;&gt;Le Pinnacle@Duxton&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On a les clés !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;adore quand un plan se déroule sans accroc. Nos budgets étaient justes. Chaque échéance a été respectée. Le rendez-vous chez le HDB pour récupérer les clés a duré 30 minutes à peine. Toutes les menues rénovations que nous avions alignées pour redonner un coup de jeune à notre appartement se sont passées sans grosses surprises. Bref, l&amp;rsquo;appartement est prêt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il nous reste à finir (1) nos cartons, (2) de retoucher Newton 21, et (3) le rendre à notre propriétaire. Déménagement dans 2 jours. Retour des clés le lendemain. En espérant récupérer notre caution. Vu les demandes de l&amp;rsquo;agent du propriétaire, ça semble mal engagé. Heureusement, nous n&amp;rsquo;avons qu&amp;rsquo;un mois de caution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-pinnacle-1.jpeg&#34; alt=&#34;pinnacle 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-pinnacle-2.jpeg&#34; alt=&#34;pinnacle 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-pinnacle-3.jpeg&#34; alt=&#34;pinnacle 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chasse-a-loeuf&#34;&gt;Chasse a l&amp;rsquo;oeuf&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les cloches ne sonnent pas leur retour de Rome, mais les œufs trouvent quand même le moyen de cheminer jusque Singapour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ne semblent pas avoir appris à bien se cacher en route. Nos garnements n&amp;rsquo;ont pas mis 10 min pour trouver celui qui s&amp;rsquo;est caché chez nous. Il faut dire qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;avait pas dû suivre le carême à la lettre. Il était bien gros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pense qu&amp;rsquo;ils ont pris plus de plaisirs à le chercher qu&amp;rsquo;à le déguster. Vu la bouille de TomTom dans la quatrième photo, c&amp;rsquo;est dire !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-paque-1.jpeg&#34; alt=&#34;paques 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-paque-2.jpeg&#34; alt=&#34;paques 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-paque-3.jpeg&#34; alt=&#34;paques 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-paque-4.jpeg&#34; alt=&#34;paques 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mars 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/mars-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/mars-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;À chaque fois que j&amp;rsquo;écris ces billets mensuel, la maxime &amp;ldquo;&lt;em&gt;les jours sont longs, mais les mois sont courts&lt;/em&gt;&amp;rdquo; me trotte dans la tête. Entre l&amp;rsquo;entrée en bourse de PropertyGuru, Thomas qui test positif, l&amp;rsquo;implémentation de mon nouveau système de blog, les vacances scolaires des petiots, une soirée Kaamelott avec Johan en escale entre deux voyages en Malaisie, le départ de nos amis Japonais et quelques visites délicieuses au Newton Food Court, je me dis une fois encore que le mois a été bien chargé.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---le-relâchement&#34;&gt;Coronavirus - le relâchement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Enfin ! Après de longs mois de dos rond et de faux départs, le relâchement des mesures contre le Covid commence enfin. Depuis le 29, nous pouvons retirer nos masques en extérieur, nous regrouper par poignées de dix, et revenir sur Singapour sans quarantaine. Tout cela si on est pleinement vaccinés bien sûr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-covid.jpeg&#34; alt=&#34;Covid New Measures&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le gouvernement insiste fort sur la notion de pleinement vacciné. Pour l&amp;rsquo;être, il faut avoir reçu ses deux doses, plus le booster si besoin. L&amp;rsquo;application TraceTogether (l&amp;rsquo;équivalent de TousAntiCovid) indique clairement si on a besoin d&amp;rsquo;un booster ou non. Il semble d&amp;rsquo;ailleurs que la cité-état prévoie de faire des campagnes de rappel en continu dans le futur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il semble donc confirmé qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;en finira jamais du Covid. Mais on apprend à vivre avec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De notre côté, Remona a reçu ses trois doses, nous devons prendre rendez-vous pour nos boosters avec Nico. Thomas a perdu sa couronne de roi du test négatif. Il a testé positif la semaine dernière. Après une première journée bien paf, il a très bien récupéré. Tant et si bien que nous anticipions un retour à la normale après 72 h, mais ses tests montraient encore une très fine ligne positive qui apparaissait lentement. On a donc attendu que son test du soir soit négatif avant qu&amp;rsquo;il ne reprenne le chemin de l&amp;rsquo;école. Il était très reposé et piaffait d&amp;rsquo;impatience.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;propertyguru-au-nyse&#34;&gt;PropertyGuru au NYSE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PropertyGuru est listé sur les marchés de New York ! Mona travaillait sur le projet depuis de long mois et a fêté le son de la cloche comme il se doit avec ses équipes. Les longues heures à peaufiner les moindres détails, couleurs et polices de caractères ont payé. Tout s&amp;rsquo;est passé comme un plan de l&amp;rsquo;Agence tous risques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reste maintenant à ce que le nouveau branding dévoilé pour l&amp;rsquo;occasion ruisselle jusque dans les moindre recoins de la pieuvre qu&amp;rsquo;est devenue PropertyGuru. Un projet tout aussi prenant si j&amp;rsquo;en crois le calendrier de ma belle depuis le fameux listing. Je me demande parfois si elle connaît une autre cadence que celle qu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;impose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-1.jpeg&#34; alt=&#34;pg 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-2.jpeg&#34; alt=&#34;pg 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-3.jpeg&#34; alt=&#34;pg 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-4.jpeg&#34; alt=&#34;pg 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-5.jpeg&#34; alt=&#34;pg 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-plaisir-décrire&#34;&gt;Le plaisir d&amp;rsquo;écrire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De mon côté, je profite de mes quelques heures de liberté le matin pour aiguiser ma plume. J&amp;rsquo;ai rejoint l&amp;rsquo;équipe éditoriale du Petit Journal de Singapour il y a quelques semaines et ai contribué à une paire d&amp;rsquo;articles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ça ne paye rien, mais c&amp;rsquo;est un bon moyen d&amp;rsquo;échanger et de faire de belles rencontres. &lt;a href=&#34;https://catherine-delmaslett.com/&#34;&gt;Catherine Delmas Lett&lt;/a&gt;, par exemple, m&amp;rsquo;a bien aidé pour mon article sur &lt;a href=&#34;https://lepetitjournal.com/singapour/le-pantoun-quatrains-images-et-enigmatiques-334595&#34;&gt;le pantoun&lt;/a&gt; et j&amp;rsquo;ai pris grand plaisir à discuter avec elle sur son expérience de six ans au Terengganu. Au point de ne pas avoir vu les heures filer et avoir dû courir pour êtres à l&amp;rsquo;heure pour la sortie des écoles de Thomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;en ai aussi profité pour relancer mon blog perso en début de semaine: &lt;a href=&#34;https://jduquesne.com&#34;&gt;jduquesne&lt;/a&gt;. J&amp;rsquo;y publierai les articles qui me plaisent le plus et d&amp;rsquo;autres essais d&amp;rsquo;écriture. Pas d&amp;rsquo;ambition particulière pour le moment. Juste le plaisir d&amp;rsquo;écrire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;au-revoir&#34;&gt;Au Revoir&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour la deuxième fois, nous avons dit au revoir à Aoi, Sou, Rie et Yuki. Ils nous manqueront. La complicité entre nos garnements était évidente. Il leur fallait à peine cinq minutes pour redevenir complice après de longs mois sans se voir à cause du Covid. Mona et moi prenions plaisir à discuter avec Rie et Yuki quand nous nous retrouvions pour déjeuner. Leur gentillesse et ouverture d&amp;rsquo;esprit étaient rafraîchissantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme je l&amp;rsquo;écrivais lors de leur &lt;a href=&#34;https://duquesn.com/2017/trois-douzaines/&#34; title=&#34;premier départ en 2017&#34;&gt;premier départ en 2017&lt;/a&gt;, être expatrié, c’est découvrir le monde, ses cultures, ses langues. C’est créer des liens avec des gens de tout horizon. Ce sont aussi des amis qui bougent beaucoup et à qui nous devons dire au revoir. Ça n&amp;rsquo;est pas toujours facile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By by Aoi, Sou, Rie &amp;amp; Yuki. Bon retour au Japon !
En espérant pouvoir vous visiter très bientôt !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-1.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-2.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-3.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-4.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-5.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vacances&#34;&gt;Vacances&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mars est le mois des premières vacances scolaires pour les boys. Cette année, vu qu&amp;rsquo;il ne leur reste que quelques semaines pour jouer avec leurs copains du condo, ils ont voulu rester sur Newton 21 le plus possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas de sorties au musée ou au zoo donc. À la place, ils sont descendus à la piscine et au court de tennis pour retrouver Avi et Jai. Covid oblige, ils étaient encore censés garder leur masque, sauf à faire du sport. Ils se sont donc bien dépensés. Plus important, ils se sont beaucoup amusés. Leurs rires montaient jusqu&amp;rsquo;à notre étage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous en avons aussi profité pour faire une sortie shopping pour acheter les affaires de voile de Nico (les activités extra-scolaires reprennent !) et j&amp;rsquo;ai introduit Nico à DragonBall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-1.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-2.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-3.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-4.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-5.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-6.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-7.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-8.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leçons de français</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/le%C3%A7ons-de-fran%C3%A7ais/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/le%C3%A7ons-de-fran%C3%A7ais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je reconnais volontiers ne pas avoir été très discipliné pour apprendre le français à nos garnements. Ils ont bien bafouillé quelques mots de temps à autres (pas toujours les plus recommandables), mais la communication familiale était tellement plus souple et facile en anglais que les conversations à quatre revenaient très vite dans la langue du barde immortel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Résultat, s&amp;rsquo;ils ne maîtrisent pas encore les pentamètres, ils parlent tous deux très bien anglais. Ils se débrouillent aussi plutôt bien en mandarin, qu’ils étudient à l’école. Le français est de fait leur troisième langue. Ce qui surprend souvent leurs petits copains et leurs parents quand je leur explique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À fin de corriger cela, j’ai commencé à donner des leçons de français à Nico il y a deux ans. Elles portent doucement leurs fruits. Il me surprend parfois avec des tournures de phrases bien senties quand il a quelque chose à me demander.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas pour sa part s&amp;rsquo;est amusé avec Duolingo pendant sa maternelle. Maintenant qu’il est en primaire, il suit le même programme que son frère. S&amp;rsquo;ils râlent tous deux régulièrement, les progrès sont là. Pour preuve, voici une petite vidéo de notre benjamin lisant le premier vrai texte de son manuel.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/EGZzg1jiwZk&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Vidéo à voir sur &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=EGZzg1jiwZk&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Février 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/f%C3%A9vrier-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/f%C3%A9vrier-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre futur déménagement vers le Pinnacle se rapproche. J&amp;rsquo;enchaîne les e-mails et rendez-vous pour évaluer nos options pour le transport, le remplacement de la climatisation, le polish des sols et peinture des murs, et toutes les autres petites retouches que nous voulons faire. De son côté, Mona enchaîne les longues journées pour préparer au mieux l&amp;rsquo;entrée à la bourse de NY de son employeur. Nico et Thomas sont bien pris entre l&amp;rsquo;école, leurs nombreux devoirs, et les jeux qu&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;inventent avec leurs copains en bas de chez nous. Février se sera fait encore plus court que ses 28 jours laissaient penser.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---la-situation&#34;&gt;Coronavirus - la situation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Singapour apprend à vivre avec le Covid. Le variant Omicron fait le tour des maisons. Le système de santé plie, mais ne rompt pas. Pour le décharger, les personnes qui testent positif mais sont asymptomatiques sont invitées à s&amp;rsquo;isoler chez elles. Pas besoin de voir un médecin. Liberté retrouvée au premier test ART négatif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-covid.jpeg&#34; alt=&#34;covid&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré ces mesures, le nombre de cas détectés continue d&amp;rsquo;augmenter. Le gouvernement fait le dos rond et a repoussé de quelques semaines la levée de certaines restrictions. Ils ont quand même lâché un peu de lest en levant la limite de 5 invités par jours. Celle de 5 invités en même temps reste. Les voyages sont aussi un peu plus faciles avec plus de vols et des mesures de quarantaine plus souple. C&amp;rsquo;est pas l&amp;rsquo;Angleterre, mais comme disait Voulzy c&amp;rsquo;est déjà ça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas en a fini de sa vaccination. Les enfants étant censés éviter toute activité sportive pendant les 14 jours après une injection, il piaffait d&amp;rsquo;impatience de retrouver ses petits copains à la récrée et au sport pendant les heures d&amp;rsquo;école. J&amp;rsquo;étais moins strict à la maison et l&amp;rsquo;ai laissé descendre courir avec Nico deux jours après son injection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico et moi attendons avril avant de présenter nos épaules pour nos rappels - il est considéré comme vacciné vu qu&amp;rsquo;il a eu Covid à notre retour de France.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;social&#34;&gt;Social&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ose pas imaginer ce que l&amp;rsquo;expérience d&amp;rsquo;une nouvelle expatriation en période de Covid peut-être. Rencontrer du monde et se faire des amis n&amp;rsquo;est déjà pas facile en temps normal, surtout pour des parents, encore plus pour moi. Alors couplée avec l&amp;rsquo;arrivée dans un nouveau pays et le vilain virus à couronne&amp;hellip; Ce qui me fait apprécier d&amp;rsquo;autant plus d&amp;rsquo;avoir des amis vivant dans la cité-état.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surtout que nous avons la chance de pouvoir compter sur plusieurs amis de longue date ici. De tels liens sont comme les bonnes bouteilles de vin. Ils se complexifient et se bonifient avec le temps. En avoir quelques-uns si près alors que l&amp;rsquo;on vit si loin de nos racines est une vraie chance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un privilège dont je me rends de plus en plus compte avec les années qui passent et les événements qui bouleversent ce que nous pensions comprendre de notre monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-1.jpeg&#34; alt=&#34;social 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-2.jpeg&#34; alt=&#34;social 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-3.jpeg&#34; alt=&#34;social 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-4.jpeg&#34; alt=&#34;social 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-5.jpeg&#34; alt=&#34;social 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-6.jpeg&#34; alt=&#34;social 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;première-réunion-avec-les-professeurs&#34;&gt;Première réunion avec les professeurs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les réunions de parents-professeurs ayant été annulées ces deux dernières années, j&amp;rsquo;ai beaucoup apprécié de pouvoir rencontrer les profs de nos garnements ces dernières semaines. Pas de problèmes à reporter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico est bien intégré et apprécié de ses camarades et professeurs. Sa prof principale demande juste à ce qu&amp;rsquo;il essaye de faire un peu mieux que son &amp;ldquo;bien&amp;rdquo; habituel. Elle pense que la qualité de ses questions et raisonnements laisse deviner un potentiel que ne reflètent pas ses notes. À corriger si possible vu que dans deux ans il a un examen important pour le système singapourien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas est pour sa part bien plus volontaire pour partager ses savoirs et répondre aux questions en classe. Ses profs apprécient beaucoup. Mais sa tendance à vouloir faire plaisir lui joue parfois des tours. Par exemple, il a racheté à un &amp;ldquo;copain&amp;rdquo; entrepreneur des gommes et crayons usagés dont il n&amp;rsquo;a pas vraiment besoin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans l&amp;rsquo;après-midi, , la mère du petit grossiste en papeterie m&amp;rsquo;a contacté pour s&amp;rsquo;excuser et lui a fait annuler l&amp;rsquo;échange. J&amp;rsquo;en ai aussi profité pour rappeler à notre benjamin que l&amp;rsquo;argent que je luis passe le matin est pour sa popote, pas sa trousse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-1.jpeg&#34; alt=&#34;school 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-2.jpeg&#34; alt=&#34;school 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-3.jpeg&#34; alt=&#34;school 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-4.jpeg&#34; alt=&#34;school 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-5.jpeg&#34; alt=&#34;school 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nouveau-système-de-blog&#34;&gt;Nouveau système de blog&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai commencé à travailler sur un transfert de ce blog vers un nouveau système. Mon hébergeur actuel vient d&amp;rsquo;être racheté par une plus grosse société, ce qui m&amp;rsquo;a amené à regarder mes options pour mes billets et photos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pense avoir trouvé un bon compromis entre facilité d&amp;rsquo;utilisation, propreté d&amp;rsquo;installation et sécurité pour mes photos. Après avoir transféré 15 ans de billets (fichtre !), je suis en mode nettoyage de code et ré-organisation des photos. Il semble que ça soit mon dada - promis petite famille, les photos de jeunesse arrivent. Il faut juste que je finisse mon travail sur les metadata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;avance bien, mais ça me prendra encore quelques semaines. Ne soyez donc pas surpris si à un moment donné vous voyez apparaître d&amp;rsquo;anciens billets dans votre boite e-mail. Je fais de mon mieux pour que le transfert soit invisible, mais il se peut qu&amp;rsquo;il y ait quelques couacs. Mea Culpa par avance.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-10.jpeg&#34; alt=&#34;photo 10&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-11.jpeg&#34; alt=&#34;photo 11&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-12.jpeg&#34; alt=&#34;photo 12&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Janvier 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/janvier-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/janvier-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fête des rois, fin de confinement, retrouvailles avec Mona et rentrée scolaire. Janvier nous a apporté son habituel lot de bonnes résolutions, de doux moments avec famille &amp;amp; amis et d&amp;rsquo;inertie.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---la-situation&#34;&gt;Coronavirus - la situation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Atterris le 27 décembre, positifs le 31, nous avons dû attendre le 9 janvier pour retrouver Mona et lui passer ses cadeaux de Noël. Nous avons célébré l&amp;rsquo;occasion avec un déjeuner à Din Tai Fung suivi d&amp;rsquo;une session coiffeur pour les trois boys. Qu&amp;rsquo;il était bon d&amp;rsquo;enfin sortir !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas a reçu sa première dose de vaccin le 13 janvier. Mona a reçu son booster en fin 2021. Nico et moi attendons la fin de la période de 3 mois post-infection pour visiter notre centre de vaccination.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré quelques grognements d&amp;rsquo;une partie de la population envers ceux qui &amp;ldquo;ont ramené Omicron dans leurs bagages&amp;rdquo;, les Singapouriens font le dos rond face aux nouveaux variants. Les mesures restent les mêmes depuis plusieurs mois : masque obligatoire partout et pas plus de 5 invités par jour. Le retour au bureau se fait en mode alternatif, et les open space n&amp;rsquo;ont jamais aussi bien portés leur nom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niveau épidémique, 709 patients sont hospitalisés sur l’ensemble du territoire. Soixante sont sous oxygène et douze en soins intensifs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-covid-0.jpeg&#34; alt=&#34;covid 0&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-covid-1.jpeg&#34; alt=&#34;covid 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-covid-2.jpeg&#34; alt=&#34;covid 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rentrée-des-écoles&#34;&gt;Rentrée des écoles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avec une semaine de retard (quarantaine oblige) les boys ont repris le chemin de l&amp;rsquo;école le 10 janvier avec le sourire. Nicolas a aidé Thomas à localiser sa classe et se repérer dans sa nouvelle école pour sa première semaine - les écoles singapouriennes ont un système de &amp;ldquo;parrainage&amp;rdquo; des nouveaux CPs par les élèves de CM1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À la sortie de son premier jour, Thomas était très fier de me dire qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;était déjà fait deux copains, que trois personnes dans sa classe avaient les mêmes chaussures que lui et qu&amp;rsquo;il avait impressionné tout le monde avec son statut de &amp;ldquo;roi du test négatif !&amp;rdquo; de la famille. Aucun souci d&amp;rsquo;intégration donc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico s&amp;rsquo;est fait à son nouveau rythme scolaire. Plus de devoirs en anglais, Math et Sciences. Moins en chinois vu qu&amp;rsquo;il est désormais dans le cursus &amp;ldquo;allégé&amp;rdquo;. Il regrette juste que ses CCA (activités d&amp;rsquo;art et sports optionnelles l&amp;rsquo;après-midi) soient limitées à cause du Covid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-school-1.jpeg&#34; alt=&#34;school 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-school-2.jpeg&#34; alt=&#34;school 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nouvel-an-chinois&#34;&gt;Nouvel An Chinois&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’année du Tigre d’eau, an 4 720 du calendrier chinois, a démarré le 1er février.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si beaucoup sont familiers des 12 animaux du zodiaque chinois (Rat, Buffle, Tigre, Lapin/Chat, Dragon, Serpent, Cheval, Chèvre, Singe, Coq, Chien et Cochon), les éléments sont moins connus. Le zodiaque chinois en comprend cinq : l&amp;rsquo;or (métal), le bois, l&amp;rsquo;eau, le feu ou la terre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On estime que les caractéristiques d&amp;rsquo;une personne se décident par le signe zodiacal et l&amp;rsquo;élément associé de leur année de naissance, suivant un cycle qui se renouvelle toutes les six décennies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si j&amp;rsquo;en crois les descriptions du profil de Coq de Métal trouvés en ligne, je serai un &lt;em&gt;&amp;ldquo;fanfaron incorrigible, qui parle beaucoup de ses exploits dans le domaine amoureux, de ses conquêtes fulgurantes et de ses infidélités monstrueuses. Il ne risque donc jamais de devenir casanier et l&amp;rsquo;union libre ou des amours sans lendemain lui conviennent mieux que le mariage traditionnel.&amp;rdquo;&lt;/em&gt; Fichtre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour 2022, je serai &lt;em&gt;&amp;ldquo;totalement investi dans votre travail et vous enchaînez les heures supplémentaires, bien décidé à atteindre les objectifs ambitieux que vous vous êtes fixés. Attention cependant à ne pas négliger vos proches qui ont souvent l&amp;rsquo;impression de passer au second plan et qui pourraient vous reprocher vos absences.&amp;rdquo;&lt;/em&gt; À revisiter l&amp;rsquo;an prochain pour confirmer si c&amp;rsquo;est bien vu !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-social-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-social-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-social-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-social-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Décembre 2021</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/d%C3%A9cembre-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/d%C3%A9cembre-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entre la gavotte du Coronavirus et le manque de saisonnalité de la cité-état, nos seuls vrais repaires temporels depuis deux ans sont ceux du calendrier. Heureusement, nous avons pu remettre nos clepsydres temporelles et émotionnelles à niveau grâce à ces vacances.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---la-situation&#34;&gt;&lt;strong&gt;Coronavirus - la situation&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le mois aura été celui du variant Omicron. Découvert le 24 novembre dernier seulement, il aura détrôné les autres variants en quelques semaines, preuve de sa très forte transmissibilité. Heureusement, les vaccins restent efficaces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beaucoup de pays ont refermé leurs frontières (pas glop), ou ont imposé des mesures sanitaires supplémentaires pour leurs voyageurs - en général, plus de tests PCR et/ou ART avant et après voyages et un confinement plus long.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons hésité à rentrer plus tôt, avant de renoncer devant le coût que cela représentait. Peut-être aurions-nous dû le faire vu que Nico et moi avons été testés positifs le 4e et 5e jour après notre retour. On n&amp;rsquo;aura pas vraiment profité de notre Vaccinated Travel Line vu que nous n&amp;rsquo;étions sortis que pour faire les tests ART en clinique jusque-là.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heureusement, nos symptômes restent proches de ceux d&amp;rsquo;une méchante grippe saisonnière : fatigue, courbatures, mal de gorge et écoulement nasal. Nous pouvons donc rester à la maison jusqu&amp;rsquo;à ce que nos cellules immunitaires donnent un bon coup de rabot a ces méchants couronnés - fiers d&amp;rsquo;être français !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TomTom est très heureux d&amp;rsquo;être le champion du test négatif. Nico et moi croisons les doigts et portons nos masques h 24 pour que cela continue. Verdict le 9 janvier, date ou notre confinement devrait prendre fin et de nos retrouvailles avec Mona.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ballades&#34;&gt;Ballades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si nous avons dû renoncer à visiter le musée de la Piscine (trop dense), la Belgique ou Paris, nous avons redécouvert le joli plat pays des Weppes en détails. Courses matinales avec Claire, Marches soutenue avec papa et ses copains, sorties digestives en famille, sessions Pokemon pour Nico, Lolo et Alexandra, ballades en poney pour TomTom, &amp;hellip; Nous avons redécouvert les plaisirs de vivre les mêmes panoramas sous différentes lumières de gris et quelque rares éclaircies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-ballades-10.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;visites&#34;&gt;Visites&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Covid oblige, nous avons été sélectifs pour nos visites et musées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a commencé par payer nos respects à mes grand-parents. Une première pour les boys. Cela a fort marqué Thomas, qui nous a relevé tous les cimetières et clochers qu&amp;rsquo;on croisait sur nos routes après - et il y en a dans le plat pays ! Nico était surpris d&amp;rsquo;apprendre que toutes les sépultures ne sont pas en concession à perpétuité, mais rassuré de ce que celle des Duquesne l&amp;rsquo;est.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a aussi visité le musée de la bataille de Fromelles. C&amp;rsquo;est un petit musée du coin qui retrace une journée de bataille de la Première Guerre mondiale. Sans visuels sanguinolents, c&amp;rsquo;est une excellente introduction pour petits et grands à cette insanité que fut la grande guerre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, nous avons passé une belle matinée à redécouvrir la salle des cartes du musée des beaux-arts de Lille et une exposition sur Goya intéressante. Nos garnements ont apprécié les jolis plans de ville du XVII, avant de vite se concentrer sur l&amp;rsquo;atelier manuel pour petits qui l&amp;rsquo;accotait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-visites-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sortie-plage&#34;&gt;Sortie Plage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous avons tiré parti d&amp;rsquo;une rare éclaircie pour aller nous dégourdir les jambes sur la plage de Dunkerque. Je ne saurai dire qui des chiens ou des humains se sont le plus amusé. Cette plage est un si beau terrain de jeu. En prime, la lumière hivernale était superbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-dunkirk-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;saturnalia&#34;&gt;Saturnalia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La raison principale de notre retour : passer les fêtes saturnales en famille. Si les grandes réunions ont dû êtres reportées, on a compensé avec de doux moments en famille étalés sur plusieurs retrouvailles, parties de jeux de sociétés et autres activités collégiales. On était si heureux de se revoir qu&amp;rsquo;on en a souvent oublié de les immortaliser. Partie remise pour l&amp;rsquo;an prochain, j&amp;rsquo;espère !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour la traditionnelle soirée cadeau, nous avons tranché entre St-Nicolas et Santa pour la faire le 18 au soir. Seule manquait à l&amp;rsquo;appel Mona, restée sur Singapour pour raison d&amp;rsquo;Omicron - we missed you Sayang! Après un festif apéritif et une jolie histoire de Noël brillamment improvisée par Alexandra, on a lâché nos garnements sur les cadeaux. Leurs instincts de destructeurs d&amp;rsquo;emballages assouvis, nous avons dégustés un délicieux repas maison et un fameux succès. Tout comme la soirée et ces vacances en somme !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-xmas-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-10.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-11.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-12.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-13.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-14.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-15.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-16.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-17.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-18.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-19.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-20.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-21.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-22.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-23.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-24.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-25.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-26.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2021/12/2021-12-photos-27.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
