<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/</link>
    <description>Recent content on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 10:42:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Juillet 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/juillet-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 10:42:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/juillet-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Juillet, mois des grandes chaleurs et de l&amp;rsquo;anniversaire de Thomas. Où nous avons fait découvrir Willow aux garçons et le restaurant l&amp;rsquo;entrecôte aux Thurstons. Où j&amp;rsquo;ai (enfin) retrouvé les plaisirs de la course longue distance et Mona ceux du yoga. En bref, un mois dont les jours ont défilé telle une parade Singapourienne - sobre, efficace, élémentaire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tomtom-a-7-ans&#34;&gt;TomTom a 7 ans&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bien qu&amp;rsquo;il piaffait d&amp;rsquo;impatience depuis plusieurs semaines à la perspective de &amp;ldquo;devenir grand !&amp;rdquo;, les célébrations pour l&amp;rsquo;anniversaire de notre benjamin ont été en demi-teintes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La paire de quatre-quarts qu&amp;rsquo;on avait préparé ensemble a eu grand succès auprès de sa classe. Mais le lendemain, il était tout paf pour son grand repas en famille. On avait pourtant mis les petits plats dans les grands (pizza, frites et gâteau Lego) mais le grand méchant Covid a frappé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico est resté impassible face aux attaques des nouveaux variants. Thomas et moi sommes restés négatifs, mais présentions tous leurs symptômes infectieux. Mona a eu son premier test positif le lendemain du grand jour et a été HS un bon 36 heures. Thomas a profité de sa semaine de convalescence pour apprivoiser ses nouveaux jouets et jeux de société.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thomas-1.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thomas-2.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thomas-3.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thomas-4.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thomas-5.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thomas-6.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;star-wars&#34;&gt;Star Wars&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nos deux garçons confirment leurs différences de tempérament dans leurs choix de science-fiction préférés. S&amp;rsquo;ils aiment tous les deux le genre, Nico est un Trekkie plein de questions et Thomas n&amp;rsquo;a d&amp;rsquo;yeux que pour Star Wars et &amp;ldquo;la force&amp;rdquo;. Notre fraîchement &amp;ldquo;grand&amp;rdquo; a tellement adoré le film &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Star_Wars,_%C3%A9pisode_I_:_La_Menace_fant%C3%B4me&#34;&gt;la menace fantôme&lt;/a&gt; qu&amp;rsquo;il le rejoue souvent sur son nouveau jeu Nintendo &amp;ldquo;Lego Star Wars&amp;rdquo;. Il a même intégré de nombreux aphorismes Gunganiens dans leur langage - pour notre plus grand désarroi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-starwars-1.jpeg&#34; alt=&#34;starwars 1&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;national-day-repetitions&#34;&gt;National Day Repetitions&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les élèves de Primary 5 (6e Française) sont invités à participer aux répétitions pour les célébrations de la fête nationale. Nicolas a reçu un sac contenant fanions, porte-clés et t-shirts singapouriens pour l&amp;rsquo;occasion. Il était moyennement enthousiaste à cette perspective vu que la répétition était un samedi en après-midi / début de soirée. Mais comme souvent dans la cité-état, les autorités ont su présenter cette opportunité sous son meilleur jour et il était fier de pouvoir y participer le jour arrivé. Il en est revenu aussi fatigué (22 h 30 du soir) que content. Il n&amp;rsquo;a pas beaucoup partagé sur sa journée, et n&amp;rsquo;a pris aucune photo :(, mais il a chaudement recommandé a TomTom de le faire si il en a l&amp;rsquo;occasion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De son côté, Thomas a beaucoup apprécié de s&amp;rsquo;habiller en malais pour le Singapore Racial Harmony Day - un jour où les élèves sont invités à venir habillé dans leur costume traditionnel. Il a dépoussiéré son baju malais et était tres content de revendiquer ses origines locales. Je lui ai offert l&amp;rsquo;option de s&amp;rsquo;habiller à la Française, mais il n&amp;rsquo;était pas convaincu par l&amp;rsquo;idée qu&amp;rsquo;un combo pantalon / chemise est digne des sans-culottes. L&amp;rsquo;important est qu&amp;rsquo;il se soit bien amusé. Mais si vous avez une idée pour un costume traditionnel français pour l&amp;rsquo;an prochain, on est preneur!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-natday-1.jpeg&#34; alt=&#34;natday 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-natday-2.jpeg&#34; alt=&#34;natday 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;courir-10k&#34;&gt;Courir 10k&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Qu&amp;rsquo;il est bon d&amp;rsquo;avoir une piste de course au 26e étage de notre immeuble. Grace à son revêtement de piste, j&amp;rsquo;ai pu tester mes genoux sans craintes. Au fil des semaines, ils se sont réhabitués à enchaîner les kilomètres. Tant et si bien que le week-end dernier, j&amp;rsquo;ai profité d&amp;rsquo;un réveil très matinal pour chausser mes Mizuno et attaquer le pavé en bas de chez nous. J&amp;rsquo;ai laissé mes foulées me porter jusqu&amp;rsquo;au Marina Barrage ou j&amp;rsquo;ai croisé les fameuses loutres de Singapour avant de faire demi-tour. Un bon 11 km. Parfois, laisser ses pieds nous porter est une bonne idée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rebelote ce week-end. Réveil matinal, routes vides de voitures, beau soleil, les conditions étaient parfaites. Tant et si bien les loutres se faisant discrètes, j&amp;rsquo;ai traversé le pont du Marina Barrage pour voir si elles étaient de l&amp;rsquo;autre coté. Trois km plus loin j&amp;rsquo;ai du me rendre à l&amp;rsquo;évidence que (1) je ne les verrai pas, et (2) je n&amp;rsquo;aurais pas l&amp;rsquo;occasion de repasser le canal de si tôt. Je me suis arrêté au Singapore National Stadium pour rentrer en métro. Parfois, se laisser porter par ses pieds n&amp;rsquo;est pas une si bonne idée.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-thurstons&#34;&gt;Les Thurstons&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour finir le mois, nous avons reçu Maya, Toby et Maisie à la maison. Si Toby est toujours aussi taciturne, il a repris la forme grace à plusieurs mois sans alcools. De son coté, Maya stress à cause de l&amp;rsquo;augmentation des loyers singapouriens; les loyers de leur apartement ont augmentés de 30 a 40 %. L&amp;rsquo;arrivée de nombreux expats et résidents de Shanghai et Hong Kong, couplée au manque de nouvelles constructions à cause du Covid, crée une spirale inflationniste qui fait couler beaucoup d&amp;rsquo;encre dans les journaux locaux. Les Thurstons se posent donc beaucoup de questions, surtout que Maisie va rentrer en primaire dans 10 à 15 mois selon le type d&amp;rsquo;écoles qu&amp;rsquo;ils choisissent. Les discussions entre adultes ont été vives. Toby observant ça de loin. Les bambins en ont profité pour se défouler au parc. Un dimanche après-midi bien agréable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thurston-1.jpeg&#34; alt=&#34;thurston 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thurston-2.jpeg&#34; alt=&#34;thurston 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-thurston-3.jpeg&#34; alt=&#34;thurston 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/07/2022-07-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juin 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/juin-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:57:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/juin-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quel beau mois que celui de juin. Les vacances scolaires locales permettent de mettre au placard réveils a l&amp;rsquo;aurore et cahiers de devoirs. S&amp;rsquo;il fait chaud, on roupille l&amp;rsquo;après-midi. S&amp;rsquo;il fait bon, on sort pour une ballade / visite touristique / retrouver des amis. Surtout si on est en Malaisie. Quel beau mois que celui de juin.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus&#34;&gt;Coronavirus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Malgré l&amp;rsquo;arrivée des nouveaux variants BA.4 and BA.5 qui font remonter le nombre d&amp;rsquo;infections, les règles de vie sont toujours les mêmes. Je n&amp;rsquo;ai pas ouvert l&amp;rsquo;application TraceTogether (équivalent d&amp;rsquo;AntiCovid) depuis des mois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par contre, si l&amp;rsquo;obligation de porter un voile en extérieur a été levée, 90 % des Singapouriens que je croise dans la rue portent toujours un masque. De même, les studios de yoga que j&amp;rsquo;ai essayé ces dernières semaines ont tous des règles sanitaires différentes. Le post-covid ne sera pas pareil que le pré-covid. Tant qu&amp;rsquo;on ne retourne plus aux règles du pendant-covid&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;espère que ce paragraphe coronavirus sera le dernier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-covid.jpeg&#34; alt=&#34;covid&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vacances-scolaires&#34;&gt;Vacances scolaires&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Juin est le mois des vacances scolaires locales. J&amp;rsquo;avais plein d&amp;rsquo;idées d&amp;rsquo;activités. On n&amp;rsquo;en a pas fait la moitié. J&amp;rsquo;ai été accaparé par les petites retouches à faire à l&amp;rsquo;appartement; les fournisseurs pour l&amp;rsquo;électricité, les rideaux et le dosseret se sont enchaînés. On en a presque terminé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne nous reste plus qu&amp;rsquo;à trouver un remplacement pour notre lave-vaisselle intégré qui fasse 45 cm de largeur. À ma grande surprise, pas si facile à trouver sur Singapour. En effet, 90 % des modèles font 60 cm, et aucun de 45 cm n&amp;rsquo;est intégré. Si on en commande d&amp;rsquo;Angleterre ou Hong Kong ça nous revient à trois fois le prix local. En plus de prendre 6 mois pour être livré. Bref, cherche toujours. Il semble qu&amp;rsquo;on trouve de tout dans la cité-état, sauf des lave-vaisselle intégrés de 45 cm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les ont profité des vacances pour lire (beaucoup), jouer aux jeux-vidéos (encore plus), et perfectionner leur freestyle de trottinettes au bas de nos tours. On a aussi découvert les différents food-court du coin et essayer tous les magasins de glace. J&amp;rsquo;en ai essayé une à la framboise-basilic à se taper le cul par terre comme dirait maman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On sera plus aventureux lors des prochaines vacances dans notre cité-jardin !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-1.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-2.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-3.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-4.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-5.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-6.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-7.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-8.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-vacance-9.jpeg&#34; alt=&#34;vacance 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;malaisie&#34;&gt;Malaisie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cela faisait près de trois ans que nous n&amp;rsquo;avions pas visité la Malaisie. Mona était partie en reconnaissance quelques jours avant nous pour le travail. Nous avons pris le bus avec les boys. Les cinq heures de trajet ont permis aux garçons de découvrir l&amp;rsquo;étendue des plantations de palmiers sur la route.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est doux de retrouver KL et découvrir que nos endroits préférés ont survécu à la pandémie. Moins de redécouvrir ses embouteillages et déchets plastiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À chaque Balik Kampung (retour au village natal), on se fait la réflexion que si l&amp;rsquo;art de vivre Malaisien et nos amis qui y habitent nous manquent, nous sommes heureux d&amp;rsquo;avoir fait le choix de Singapour. Pour nos priorités d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui (opportunités professionnelles, éducation, sécurité) la cité-état a quelques années d&amp;rsquo;avance. De plus, la situation politique bourbeuse de la Malaisie ne laisse pas entrevoir d&amp;rsquo;améliorations à venir. Même YJ, qui nous avait invité pour un succulent dîner façon Izakaya dans son nouvel appartement, semble résigné. C&amp;rsquo;est dire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais le plus important est que nous ayons profité de ces vacances pour retrouver famille, amis et passer de bons moments ensemble. Pour ça, la Malaisie est un pays parfait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-1.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-2.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-3.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-4.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-5.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-6.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-7.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-8.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-malaisie-9.jpeg&#34; alt=&#34;malaisie 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bukit-jelutong&#34;&gt;Bukit Jelutong&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Raison principale de notre Balik Kampung, revoir la famille de Mona. Tout le monde se porte bien. Noni est toujours aussi énergique et en mouvement - sauf quand sa série Bollywood passe à la télé - et Ahmad toujours aussi posé. Les tantes se portent bien. Les nouvelles des cousins sont bonnes. Pas de grand changements dans le quotidien de tout ce beau monde. Inch&amp;rsquo;Allah comme ils disent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahmad et Noni ont emménagés dans un appartement cossu à cinq pas de leur ancienne maison. Ils nous ont accueillis pendant 10 jours. La salle de sport et la piscine sont top. Le quartier est sympa et plein de restaurants locaux. J&amp;rsquo;espère que le développeur de leur condo ouvrira une porte de service vers le restaurant de satay et roti du coin. Les boys en ont beaucoup mangé. Bonus, le developpement est à deux pas de leur mosquée. Une excellente opportunité pour Ahmad de faire ses 10,000 pas quotidien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-ahmad-1.jpeg&#34; alt=&#34;ahmad 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-ahmad-2.jpeg&#34; alt=&#34;ahmad 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-ahmad-3.jpeg&#34; alt=&#34;ahmad 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-ahmad-4.jpeg&#34; alt=&#34;ahmad 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-ahmad-5.jpeg&#34; alt=&#34;ahmad 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-ahmad-6.jpeg&#34; alt=&#34;ahmad 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-ahmad-7.jpeg&#34; alt=&#34;ahmad 7&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bangsar&#34;&gt;Bangsar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Retrouver les Arcia était notre première sortie sur KL après notre arrivée. Bien sûr, au restaurant Alexis sur Bangsar. Quel plaisir que de revoir Fay, Rob, Zia, et les jumelles Sofia et Élisa. Se retrouver avec tant de facilité malgré les années de séparation est si agreable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous n&amp;rsquo;avions pas le temps d&amp;rsquo;ouvrir la bouteille de vin portugais commandée que Mona et Fay partaient en fou-rire pendant que moi et Rob regardions les photos des années passées. Nico et Zia n&amp;rsquo;ont pas mis 10 minutes pour redevenir inséparables. TomTom a mis 20 petites minutes pour apprivoiser les jumelles. Après une partie de cache-cache sportive au BSC, TomTom a passé sa fin d&amp;rsquo;après-midi à festoyer et danser dans la chambre des jumelles, Zia et Nico ont joué à des jeux collaboratifs et nous refaisions le monde entre adultes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-1.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-2.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-3.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-4.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-5.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-6.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-7.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-8.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-arcia-9.jpeg&#34; alt=&#34;arcia 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bukit-kiara&#34;&gt;Bukit Kiara&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Petit passage par Bukit Kiara pour clôturer notre séjour. L&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;y retrouver notre groupe de copains de FCB, revisiter les aventures professionnelles passées, et laisser les enfants se fatiguer un peu a la piscine du club. Nos boys s&amp;rsquo;y sont tellement amusés qu&amp;rsquo;ils en sont à peine sortis pour grignoter quelques frites. Résultat, de jolis coups de soleil le lendemain. Une première pour nos garçons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-kiara-1.jpeg&#34; alt=&#34;kiara 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-kiara-2.jpeg&#34; alt=&#34;kiara 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-kiara-3.jpeg&#34; alt=&#34;kiara 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-kiara-4.jpeg&#34; alt=&#34;kiara 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-kiara-5.jpeg&#34; alt=&#34;kiara 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-kiara-6.jpeg&#34; alt=&#34;kiara 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-kiara-7.jpeg&#34; alt=&#34;kiara 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-kiara-8.jpeg&#34; alt=&#34;kiara 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;visites-de-sg&#34;&gt;Visites de SG&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Revenus sur Singapour, nous avons profité des quelques temps morts entre les visites des contracteurs pour visiter la cité-état. Première leçon, les garçons manquent d&amp;rsquo;endurance pour visiter les musées traditionnels. Même un musée de taille moyenne comme le Musée des civilisations asiatiques les voit traîner des pattes après 30 minutes. Leurs yeux se sont quand même illuminés devant les céramiques chinoises et les costumes de Minang Kabau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont été plus intéressés par le musée de l’urbanisation de Singapour (URA). Les superbes maquettes, plans directeurs et nombreuses vidéos aident. Mis à jour régulièrement, c&amp;rsquo;est pour moi le meilleur musée pour comprendre Singapour. Nico a adoré les explications sur les systèmes de traitement d&amp;rsquo;eau de la ville. TomTom était très fier d&amp;rsquo;avoir été le premier a localiser notre appartement sur la maquette de l&amp;rsquo;île.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-1.jpeg&#34; alt=&#34;musee 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-2.jpeg&#34; alt=&#34;musee 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-3.jpeg&#34; alt=&#34;musee 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-4.jpeg&#34; alt=&#34;musee 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-5.jpeg&#34; alt=&#34;musee 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-6.jpeg&#34; alt=&#34;musee 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-7.jpeg&#34; alt=&#34;musee 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-8.jpeg&#34; alt=&#34;musee 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/06/2022-06-musee-9.jpeg&#34; alt=&#34;musee 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mai 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/mai-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/mai-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le déménagement s&amp;rsquo;est bien passé. Les garçons ont fini leur premier semestre scolaire. Thomas parle beaucoup d&amp;rsquo;abeilles et de Pangea. Nico a 11 ans et enchaîne mangas et livres d&amp;rsquo;Archibald. Mona adore se relaxer dans le salon à lumière tamisée. Je rattrape doucement mon retard de lectures. En bref, on habite enfin chez nous et on (re)prend nos habitudes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus&#34;&gt;Coronavirus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pas de nouvelles bonne nouvelle ? Les gah-men - grands commis de l&amp;rsquo;État Singapourien - se font discrets depuis leurs annonces fin avril. Il semble que le relâchement des mesures va durer. Youpi!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On passe à la phase endémique de l&amp;rsquo;épidémie. Masques et boosters font encore partie du quotidien. Mais on peut respirer le nez au vent en extérieur et socialiser sans limite de nombre. Les restaurateurs peuvent ressortir leurs grandes tables et tout le monde rêve de voyages.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hari-raya&#34;&gt;Hari Raya&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hari Raya Aidilfitri marque la fin du Ramadan en Malaisie. Cette année, nous avons retrouvé Maya, Toby et Maisie pour un déjeuner traditionnel préparé par ma belle-sœur. Vu que nous étions pas mal fatigués de nos préparations de déménagements, nous avons beaucoup apprécié que Maya s&amp;rsquo;occupe de tout. Surtout qu&amp;rsquo;elle a hérité des talents de cuisinière de Noni. Ses rendangs et ketupat étaient à se taper le cul par terre ! (top expression familiale)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico et Thomas se sont bien régalés et ont joué toute l&amp;rsquo;après-midi avec Maisie. Notre nièce est charmante et espiègle. Je pense qu&amp;rsquo;être sortis des cartons leur a fait beaucoup de bien !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-raya-1.jpeg&#34; alt=&#34;raya 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-raya-2.jpeg&#34; alt=&#34;raya 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-raya-3.jpeg&#34; alt=&#34;raya 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-raya-4.jpeg&#34; alt=&#34;raya 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-raya-5.jpeg&#34; alt=&#34;raya 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-raya-6.jpeg&#34; alt=&#34;raya 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-raya-7.jpeg&#34; alt=&#34;raya 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-raya-8.jpeg&#34; alt=&#34;raya 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;emmenagés&#34;&gt;Emmenagés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pfiou. Ce fut un joli parcours du combattant. Le lendemain de notre visite chez Maya, les déménageurs de Shalom sont venus pour embarquer nos meubles et cartons. En même temps, les acheteurs de nos lits et meubles télés se sont succédé pour venir chercher leurs achats. Même pas le temps de faire une pause-déjeuner qu&amp;rsquo;il faut aller faire la sortie des écoles de Thomas. Heureusement, tout s&amp;rsquo;est bien passé. Les équipes de Shalom ont été dignes de leur réputation et tout est bien arrivé et a été re-assemblé comme promis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, les mains pleines de micro-coupures à cause des déballages de cartons, nous avons rendu les clés de Newton 21. Luisa, notre femme de ménage, avait très bien travaillé et tout était impeccable. L&amp;rsquo;agent de notre ancien proprio a bien fouillé pour noter deux bouchons d&amp;rsquo;éviers non-réglementaires et une paire de pistons de tiroirs fatigués dans le constat. Après 6 ans de vie, ce n&amp;rsquo;est pas si mal. On a récupéré 90 % de notre caution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les cartons nous auront pris une grosse semaine. Depuis, nous avons pris nos marques. Les plombiers, électriciens et autres spécialistes visitent encore régulièrement l&amp;rsquo;appartement pour venir retoucher de petites choses. Mais on peut dire qu&amp;rsquo;on est bien installés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les bonnes surprises de ce début de vie au Pinnacle :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le système audio du salon qui swing,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les matelas en Latex super confortables et frais,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l&amp;rsquo;aménagement de l&amp;rsquo;appartement, très agréable à vivre.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les moins bonnes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le choix de notre prestataire pour le dosseret de la cuisine,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;notre machine à sécher le linge qui n&amp;rsquo;aime pas son nouvel environnement,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la machine à laver la vaisselle et la plaque à induction qui ne s&amp;rsquo;allument pas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nous redécouvrons le plaisir de vivre en HDB. Dire bonjour à la famille de gallinacés qui habite en bas de notre building sur le chemin de l&amp;rsquo;école. Vivre à deux pas d&amp;rsquo;un coiffeur, d&amp;rsquo;un supermarché et d&amp;rsquo;un terrain de basket. La piscine nous manque bien sûr. Les garçons se consolent avec les terrains de jeu du 26e étage et des courses de scooter dans les grandes allées du 3e étage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est doux de vivre chez soi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-1.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-2.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-3.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-4.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-5.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-6.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-7.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-8.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-apartment-9.jpeg&#34; alt=&#34;apartment 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;fin-de-semestre-scolaire&#34;&gt;Fin de semestre scolaire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Thomas a reçu les compliments de ses professeurs pour son début d&amp;rsquo;année. Il s&amp;rsquo;est très bien acclimaté à la primaire Singapourienne et s&amp;rsquo;est fait plein de copains. S&amp;rsquo;il est facile en anglais et en Math, il doit plus participer en cours de chinois. Petite surprise pour nous, ses professeurs l&amp;rsquo;ont décrit comme timide en classe. Après lui en avoir touché un mot rapide, il semble qu&amp;rsquo;il a surtout crainte de ne pas répondre correctement. À étudier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La revue de Nicolas était moins positive. Il a des facilités en sciences. Il ne suit pas la méthode suffisamment en Math. Son Anglais est moins facile que les années précédentes. Il nous avait promis en début d&amp;rsquo;année que son choix de cours de mandarin plus faciles serait compensé par des résultats à la hausse dans les autres matières. Pour le moment, ça n&amp;rsquo;est pas le cas. Il doit faire mieux pour que ses envies de rester dans le système d&amp;rsquo;éducation local se réalisent en fin d&amp;rsquo;année prochaine.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;anniversaire-nico&#34;&gt;Anniversaire Nico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nico est un garçon qui aime ses habitudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour son anniversaire, il voulait
- le faire en famille,
- en avance pour profiter de ses cadeaux tôt,
- déguster son jambon à l&amp;rsquo;estragon et son fraisier maison,
- commander un combo hot-dog / frites pour le soir du 25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ses souhaits ont été exaucés. Il était très content.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonus, il adore la série de livres Archibald, qu&amp;rsquo;il a reçu comme cadeau. Il a dévoré les deux premiers livres en deux jours à peine. Accompagné du délicieux gateau au Pandan et creme que Maya lui a préparé, il était comme un sultan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon anniversaire mon grand !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-nico-1.jpeg&#34; alt=&#34;nico 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-nico-2.jpeg&#34; alt=&#34;nico 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-nico-3.jpeg&#34; alt=&#34;nico 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-nico-4.jpeg&#34; alt=&#34;nico 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-nico-5.jpeg&#34; alt=&#34;nico 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-nico-6.jpeg&#34; alt=&#34;nico 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-nico-7.jpeg&#34; alt=&#34;nico 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-nico-8.jpeg&#34; alt=&#34;nico 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/05/2022-05-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avril 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/avril-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/avril-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mois calme et reposant. Que j&amp;rsquo;aimerais écrire ces lignes dans un futur proche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre mois d&amp;rsquo;avril ne l&amp;rsquo;aura pas été. Mona est toujours a 120% boulot. Nicolas a eu une otite, suivi de sa vaccination, et piaffe d&amp;rsquo;impatience de retrouver ses copains de classe bateau. Thomas adore donner des leçons d&amp;rsquo;échecs a nos invités et est devenu un roi du jeu Doge 2048. Je fais des aller-retours quotidiens pour préparer notre déménagement.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---enfin&#34;&gt;Coronavirus - enfin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On en voit le bout. La plupart des contraintes Covid sont levées depuis le 26 avril. Plus de limites sur le nombre de personnes que l’on peut recevoir à la maison. De même, lorsque l&amp;rsquo;on sort au restaurant. La chasse aux tables de 6, et plus, est de nouveau ouverte dans les food-courts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas de mesures particulières pour les événements et spectacles de moins de 500 personnes. Retour aux bureaux pour tout le monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si le masque reste obligatoire dans les lieux fermés, on peut enfin les retirer en extérieur. Si la plupart des Singapouriens preferent le garder, je ne me suis pas fait prier. Même l&amp;rsquo;odeur des camions poubelles à 6 h 40 du matin sur le chemin des écoles m&amp;rsquo;a fait sourire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, plus besoin des tests avant départ pour les personnes vaccinées venant sur Singapour. Vous pouvez réservez vos billets pour venir nous visiter !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-covid-1.jpeg&#34; alt=&#34;covid 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-covid-2.jpeg&#34; alt=&#34;covid 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;elections&#34;&gt;Elections&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A voté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les deux fois tôt le matin pour éviter les foules et la pluie. Il n&amp;rsquo;y avait pas besoin vu la belle organisation de l&amp;rsquo;ambassade cette année. Les temps d&amp;rsquo;attente ont rarement dépassé les 15 minutes. Bravo aux organisateurs et bénévoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;avoue être soulagé de voir Manu réélu. Je pense que les résultats ne dépendaient pas des votes des Français de l&amp;rsquo;étranger, mais ils sont un bon reflet de la différence de perception des programmes de politique étrangère des deux candidats. Bravo Manu. Profite à plein de tes macarons Trogneux pour célébrer cette réélection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-election-1.jpeg&#34; alt=&#34;election 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-election-2.jpeg&#34; alt=&#34;election 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-election-3.jpeg&#34; alt=&#34;election 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-pinnacleduxton&#34;&gt;Le Pinnacle@Duxton&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On a les clés !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;adore quand un plan se déroule sans accroc. Nos budgets étaient justes. Chaque échéance a été respectée. Le rendez-vous chez le HDB pour récupérer les clés a duré 30 minutes à peine. Toutes les menues rénovations que nous avions alignées pour redonner un coup de jeune à notre appartement se sont passées sans grosses surprises. Bref, l&amp;rsquo;appartement est prêt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il nous reste à finir (1) nos cartons, (2) de retoucher Newton 21, et (3) le rendre à notre propriétaire. Déménagement dans 2 jours. Retour des clés le lendemain. En espérant récupérer notre caution. Vu les demandes de l&amp;rsquo;agent du propriétaire, ça semble mal engagé. Heureusement, nous n&amp;rsquo;avons qu&amp;rsquo;un mois de caution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-pinnacle-1.jpeg&#34; alt=&#34;pinnacle 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-pinnacle-2.jpeg&#34; alt=&#34;pinnacle 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-pinnacle-3.jpeg&#34; alt=&#34;pinnacle 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chasse-a-loeuf&#34;&gt;Chasse a l&amp;rsquo;oeuf&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les cloches ne sonnent pas leur retour de Rome, mais les œufs trouvent quand même le moyen de cheminer jusque Singapour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ne semblent pas avoir appris à bien se cacher en route. Nos garnements n&amp;rsquo;ont pas mis 10 min pour trouver celui qui s&amp;rsquo;est caché chez nous. Il faut dire qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;avait pas dû suivre le carême à la lettre. Il était bien gros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pense qu&amp;rsquo;ils ont pris plus de plaisirs à le chercher qu&amp;rsquo;à le déguster. Vu la bouille de TomTom dans la quatrième photo, c&amp;rsquo;est dire !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-paque-1.jpeg&#34; alt=&#34;paques 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-paque-2.jpeg&#34; alt=&#34;paques 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-paque-3.jpeg&#34; alt=&#34;paques 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-paque-4.jpeg&#34; alt=&#34;paques 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/04/2022-04-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mars 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/mars-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/mars-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;À chaque fois que j&amp;rsquo;écris ces billets mensuel, la maxime &amp;ldquo;&lt;em&gt;les jours sont longs, mais les mois sont courts&lt;/em&gt;&amp;rdquo; me trotte dans la tête. Entre l&amp;rsquo;entrée en bourse de PropertyGuru, Thomas qui test positif, l&amp;rsquo;implémentation de mon nouveau système de blog, les vacances scolaires des petiots, une soirée Kaamelott avec Johan en escale entre deux voyages en Malaisie, le départ de nos amis Japonais et quelques visites délicieuses au Newton Food Court, je me dis une fois encore que le mois a été bien chargé.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---le-relâchement&#34;&gt;Coronavirus - le relâchement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Enfin ! Après de longs mois de dos rond et de faux départs, le relâchement des mesures contre le Covid commence enfin. Depuis le 29, nous pouvons retirer nos masques en extérieur, nous regrouper par poignées de dix, et revenir sur Singapour sans quarantaine. Tout cela si on est pleinement vaccinés bien sûr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-covid.jpeg&#34; alt=&#34;Covid New Measures&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le gouvernement insiste fort sur la notion de pleinement vacciné. Pour l&amp;rsquo;être, il faut avoir reçu ses deux doses, plus le booster si besoin. L&amp;rsquo;application TraceTogether (l&amp;rsquo;équivalent de TousAntiCovid) indique clairement si on a besoin d&amp;rsquo;un booster ou non. Il semble d&amp;rsquo;ailleurs que la cité-état prévoie de faire des campagnes de rappel en continu dans le futur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il semble donc confirmé qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;en finira jamais du Covid. Mais on apprend à vivre avec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De notre côté, Remona a reçu ses trois doses, nous devons prendre rendez-vous pour nos boosters avec Nico. Thomas a perdu sa couronne de roi du test négatif. Il a testé positif la semaine dernière. Après une première journée bien paf, il a très bien récupéré. Tant et si bien que nous anticipions un retour à la normale après 72 h, mais ses tests montraient encore une très fine ligne positive qui apparaissait lentement. On a donc attendu que son test du soir soit négatif avant qu&amp;rsquo;il ne reprenne le chemin de l&amp;rsquo;école. Il était très reposé et piaffait d&amp;rsquo;impatience.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;propertyguru-au-nyse&#34;&gt;PropertyGuru au NYSE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PropertyGuru est listé sur les marchés de New York ! Mona travaillait sur le projet depuis de long mois et a fêté le son de la cloche comme il se doit avec ses équipes. Les longues heures à peaufiner les moindres détails, couleurs et polices de caractères ont payé. Tout s&amp;rsquo;est passé comme un plan de l&amp;rsquo;Agence tous risques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reste maintenant à ce que le nouveau branding dévoilé pour l&amp;rsquo;occasion ruisselle jusque dans les moindre recoins de la pieuvre qu&amp;rsquo;est devenue PropertyGuru. Un projet tout aussi prenant si j&amp;rsquo;en crois le calendrier de ma belle depuis le fameux listing. Je me demande parfois si elle connaît une autre cadence que celle qu&amp;rsquo;elle s&amp;rsquo;impose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-1.jpeg&#34; alt=&#34;pg 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-2.jpeg&#34; alt=&#34;pg 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-3.jpeg&#34; alt=&#34;pg 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-4.jpeg&#34; alt=&#34;pg 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-propertyguru-5.jpeg&#34; alt=&#34;pg 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-plaisir-décrire&#34;&gt;Le plaisir d&amp;rsquo;écrire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De mon côté, je profite de mes quelques heures de liberté le matin pour aiguiser ma plume. J&amp;rsquo;ai rejoint l&amp;rsquo;équipe éditoriale du Petit Journal de Singapour il y a quelques semaines et ai contribué à une paire d&amp;rsquo;articles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ça ne paye rien, mais c&amp;rsquo;est un bon moyen d&amp;rsquo;échanger et de faire de belles rencontres. &lt;a href=&#34;https://catherine-delmaslett.com/&#34;&gt;Catherine Delmas Lett&lt;/a&gt;, par exemple, m&amp;rsquo;a bien aidé pour mon article sur &lt;a href=&#34;https://lepetitjournal.com/singapour/le-pantoun-quatrains-images-et-enigmatiques-334595&#34;&gt;le pantoun&lt;/a&gt; et j&amp;rsquo;ai pris grand plaisir à discuter avec elle sur son expérience de six ans au Terengganu. Au point de ne pas avoir vu les heures filer et avoir dû courir pour êtres à l&amp;rsquo;heure pour la sortie des écoles de Thomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;en ai aussi profité pour relancer mon blog perso en début de semaine: &lt;a href=&#34;https://jduquesne.com&#34;&gt;jduquesne&lt;/a&gt;. J&amp;rsquo;y publierai les articles qui me plaisent le plus et d&amp;rsquo;autres essais d&amp;rsquo;écriture. Pas d&amp;rsquo;ambition particulière pour le moment. Juste le plaisir d&amp;rsquo;écrire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;au-revoir&#34;&gt;Au Revoir&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour la deuxième fois, nous avons dit au revoir à Aoi, Sou, Rie et Yuki. Ils nous manqueront. La complicité entre nos garnements était évidente. Il leur fallait à peine cinq minutes pour redevenir complice après de longs mois sans se voir à cause du Covid. Mona et moi prenions plaisir à discuter avec Rie et Yuki quand nous nous retrouvions pour déjeuner. Leur gentillesse et ouverture d&amp;rsquo;esprit étaient rafraîchissantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme je l&amp;rsquo;écrivais lors de leur &lt;a href=&#34;https://duquesn.com/2017/trois-douzaines/&#34; title=&#34;premier départ en 2017&#34;&gt;premier départ en 2017&lt;/a&gt;, être expatrié, c’est découvrir le monde, ses cultures, ses langues. C’est créer des liens avec des gens de tout horizon. Ce sont aussi des amis qui bougent beaucoup et à qui nous devons dire au revoir. Ça n&amp;rsquo;est pas toujours facile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By by Aoi, Sou, Rie &amp;amp; Yuki. Bon retour au Japon !
En espérant pouvoir vous visiter très bientôt !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-1.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-2.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-3.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-4.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-aoisou-5.jpeg&#34; alt=&#34;aoi 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vacances&#34;&gt;Vacances&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mars est le mois des premières vacances scolaires pour les boys. Cette année, vu qu&amp;rsquo;il ne leur reste que quelques semaines pour jouer avec leurs copains du condo, ils ont voulu rester sur Newton 21 le plus possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas de sorties au musée ou au zoo donc. À la place, ils sont descendus à la piscine et au court de tennis pour retrouver Avi et Jai. Covid oblige, ils étaient encore censés garder leur masque, sauf à faire du sport. Ils se sont donc bien dépensés. Plus important, ils se sont beaucoup amusés. Leurs rires montaient jusqu&amp;rsquo;à notre étage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous en avons aussi profité pour faire une sortie shopping pour acheter les affaires de voile de Nico (les activités extra-scolaires reprennent !) et j&amp;rsquo;ai introduit Nico à DragonBall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-1.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-2.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-3.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-4.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-5.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-6.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 6&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-7.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 7&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-vacances-8.jpeg&#34; alt=&#34;vacances 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/03/2022-03-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leçons de français</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/le%C3%A7ons-de-fran%C3%A7ais/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/le%C3%A7ons-de-fran%C3%A7ais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je reconnais volontiers ne pas avoir été très discipliné pour apprendre le français à nos garnements. Ils ont bien bafouillé quelques mots de temps à autres (pas toujours les plus recommandables), mais la communication familiale était tellement plus souple et facile en anglais que les conversations à quatre revenaient très vite dans la langue du barde immortel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Résultat, s&amp;rsquo;ils ne maîtrisent pas encore les pentamètres, ils parlent tous deux très bien anglais. Ils se débrouillent aussi plutôt bien en mandarin, qu’ils étudient à l’école. Le français est de fait leur troisième langue. Ce qui surprend souvent leurs petits copains et leurs parents quand je leur explique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À fin de corriger cela, j’ai commencé à donner des leçons de français à Nico il y a deux ans. Elles portent doucement leurs fruits. Il me surprend parfois avec des tournures de phrases bien senties quand il a quelque chose à me demander.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas pour sa part s&amp;rsquo;est amusé avec Duolingo pendant sa maternelle. Maintenant qu’il est en primaire, il suit le même programme que son frère. S&amp;rsquo;ils râlent tous deux régulièrement, les progrès sont là. Pour preuve, voici une petite vidéo de notre benjamin lisant le premier vrai texte de son manuel.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/EGZzg1jiwZk&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Vidéo à voir sur &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=EGZzg1jiwZk&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
