<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/</link>
    <description>Recent content on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 08:00:14 +1700</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mai 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/mai-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 08:00:14 +1700</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/mai-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mai, mois de fin du premier semestre scolaire local et des pots de départs. Mois ou l&amp;rsquo;anniversaire de Nico nous rappel le temps qui passe. Mois où Thomas se dit qu&amp;rsquo;un chat serait sympa. Un mois plein. Un beau mois.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;12-ans-de-nico&#34;&gt;12 ans de Nico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fichtre. Je ne me suis pas encore fait à l&amp;rsquo;idée que notre ainé est adolescent. Pourtant, les signes sont là depuis quelque temps : il se prépare pour son PSLE, enchaîne les visite d&amp;rsquo;écoles secondaires, et passe beaucoup de temps aux toilettes&amp;hellip; Fichtre. Dans 6 ans il passe son Bac et fait son service militaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le même temps, il est toujours aussi attentionné envers les plus petits que lui, aime toujours autant jouer/embêter son petit frère, et nous rappeler que les enfants ont besoin de jouer - surtout si c&amp;rsquo;est aux jeux vidéo. Certaines choses ne changent pas donc. Ce qui se confirme avec ses menus de choix : frites pour le soir du 25, et combo jambon à l&amp;rsquo;estragon/fraisier pour les célébrations en famille le week-end qui suit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne change que ce qui a besoin de changer mon grand. Nous t&amp;rsquo;aimons tel que tu es.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-1.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-2.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-3.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-4.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-5.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-6.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pots-de-departs&#34;&gt;Pots de departs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mai et juin sont les mois de pots de départs pour les familles expatriées à Singapour. Deux départs de proches sont à noter cette année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adam et Ezra, les copains de Thomas du 8e étage partent pour l&amp;rsquo;Angleterre. Leurs grandes batailles rangées sur l&amp;rsquo;aire de jeu derrière leur école primaire resteront dans les mémoires. De même que leurs parties de football en fin d&amp;rsquo;après-midi en bas de chez nous. Notre benjamin s&amp;rsquo;est défoulé de cette mauvaise nouvelle sur la piñata qu&amp;rsquo;ils avaient préparés pour leur pot de départ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maisie, Maya et Toby prennent aussi la direction de l&amp;rsquo;Albion. Les expatriés sont souvent la variable d&amp;rsquo;ajustement quand la situation économique devient plus tendue. Ce fut le cas pour Toby, ce qui n&amp;rsquo;a pas été facile à gérer. L&amp;rsquo;Angleterre offrant un meilleur système éducatif et de santé, ils ont opté pour le pays d&amp;rsquo;origine de mon beau-frère. Nous les avons retrouvés pour un sympathique BBQ le week-end dernier, et les retrouverons le week-end prochain en Malaisie pour une dernière réunion familiale avant leur grand départ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-1.jpeg&#34; alt=&#34;bye 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-2.jpeg&#34; alt=&#34;bye 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-3.jpeg&#34; alt=&#34;bye 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-4.jpeg&#34; alt=&#34;bye 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-5.jpeg&#34; alt=&#34;bye 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chat-ou-pas-&#34;&gt;Chat ou pas ??&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Thomas nous en parle depuis longtemps : il aimerait un chat. Je suis plutôt partant. Malheureusement pour nous, Mona et Nico le sont moins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas et moi avons donc sorti nos plus beaux yeux de biche pour convaincre nos deux récalcitrants de visiter un café à chat. Si Nico n&amp;rsquo;a pas été conquis (il ne veut un animal de compagnie que si c&amp;rsquo;est un python.), Mona est tombée sous les charmes de Lola, une jolie chatte de 9 ans avec un début d&amp;rsquo;arthrite. Ça tombe bien, Thomas et moi l&amp;rsquo;aimons aussi beaucoup, et le café que nous avions choisi a pour but d&amp;rsquo;aider les chats résidents à trouver de nouvelles familles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a fait quelques devis pour évaluer les coûts pour sécuriser notre appartement - nécessaire quand on vit au 24e étage. Les chiffres montent vite. On y réfléchit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-cat-1.jpeg&#34; alt=&#34;chat 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-cat-2.jpeg&#34; alt=&#34;chat 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-cat-3.jpeg&#34; alt=&#34;chat 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-cat-4.jpeg&#34; alt=&#34;chat 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avril 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/avril-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 09:09:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/avril-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le mois d&amp;rsquo;Avril aura été studieux et un peu tousseux. Mais entre Hari Raya, la petite souris, les exploits de Mona et une belle sortie au cinéma, il aura surtout été gracieux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hari-raya&#34;&gt;Hari Raya&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tout était prêt. On avait acheté et repassé nos nouveaux Bajus. La livraison de rendang, ketupat et Ayam Merah était au frais dans le frigo. Les bières aussi. Mais un vilain bug qui a touché Maisie et TomTom a bouleversé nos plans. Nous n&amp;rsquo;avons donc pas pris la direction du condo des Thurstons pour le Hari Raya en famille si attendu. (&lt;em&gt;Pour rappel, Hari Raya est la fête de la fin du Ramaddan dans la région, une sorte de noël/pâques Malaisien.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le zoom familial a été avancé et nous avons envoyé en express la moitié de nos rations chez les Thurstons. La fête fut peut-être à distance, mais l&amp;rsquo;esprit de Raya était bien là. Même Nico y a mis du sien en acceptant de recevoir ses Duit Raya (&lt;em&gt;petits paquets verts&lt;/em&gt;) avec le sourire. Une belle journée malgré les contre-temps et nos plus jeunes un peu dans le brouillard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-1.jpeg&#34; alt=&#34;raya 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-2.jpeg&#34; alt=&#34;raya 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-3.jpeg&#34; alt=&#34;raya 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-4.jpeg&#34; alt=&#34;raya 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-5.jpeg&#34; alt=&#34;raya 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-6.jpeg&#34; alt=&#34;raya 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-7.jpeg&#34; alt=&#34;raya 7&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;petite-souris&#34;&gt;Petite Souris&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Et une de chute ! Thomas a perdu sa première dent de lait deux jours après Raya. Il attendait ça avec impatience. Et parcequ&amp;rsquo;il était un peu envieux de ses petits copains de classe aux sourires si marrants, et pour le passage de la petite souris. Cette dernière n&amp;rsquo;a pas déçu. Elle a même pris le temps de lui laisser un doux message et de convertir ses euros en dollars singapouriens. Merci petite souris ! TomTom a beaucoup pensé à toi depuis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-souris-1.jpeg&#34; alt=&#34;souris 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-souris-2.jpeg&#34; alt=&#34;souris 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;écoliers&#34;&gt;Écoliers&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TomTom essaye bien de resquiller sur ses devoirs de temps à autre, mais vu ses résultats récents, il a bien gagné le droit à un peu de flexibilité. Quand le temps le permet (il fait très chaud en ce moment), nous restons donc plus longtemps au parc à jeu près de son école après ses classes. Il y a trouvé son bataillon et suit les ordres donnés par son chef d&amp;rsquo;unité à la lettre. Il est si diligent, qu&amp;rsquo;il a obtenu le grade de sergent-admiral. Mais dans quelle armée servira-t-il ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-school-1.jpeg&#34; alt=&#34;school 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-school-2.jpeg&#34; alt=&#34;school 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-school-3.jpeg&#34; alt=&#34;school 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-travaux-de-mona&#34;&gt;Les travaux de Mona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les semaines se suivent et se ressemblent pour Mona. Elle enchaîne les meetings, zoom et introduit les nouveaux concepts de branding aux équipes de PG avec de longs séminaires de formations qu&amp;rsquo;elle mène. Ça lui fait des to-do-listes aussi longues que ses nuits sont courtes. Mais elle a su vendre son projet à sa direction, gagner le soutien de sa bosse, et remporté un concours en interne grâce à ses talents de présentatrice. Et si les nuits sont courtes, c&amp;rsquo;est aussi parcequ&amp;rsquo;elle aime bien socialiser après le boulot. Tout roule donc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-mona-1.jpeg&#34; alt=&#34;mona 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-mona-2.jpeg&#34; alt=&#34;mona 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-mona-3.jpeg&#34; alt=&#34;mona 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mario-au-cinema&#34;&gt;Mario au Cinema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On ne pouvait le louper. Les boys en rêvaient depuis qu&amp;rsquo;ils avaient vu apparaître la première bande-annonce dans la section news de notre Nintendo Switch. On a donc pris le champignon par le chapeau et avons été voir le nouveau film d&amp;rsquo;animation sur Mario dès sa sortie. Une belle réussite. Tout le monde y a trouvé son compte. L&amp;rsquo;histoire est simple mais sympathique, l&amp;rsquo;univers reste très fidèle au monde créé par Shigeru Miyamoto et sa joyeuse bande, et l&amp;rsquo;ambiance en salle était joyeuse et insouciante. TomTom et Nico se sont régalés à lister tous les easter-eggs qu&amp;rsquo;ils ont trouvés. Un très bon moment en famille.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-mario-1.jpeg&#34; alt=&#34;mario 1&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mars 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/mars-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:02:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/mars-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pas grand chose à partager sur ce mois de Mars. On révise nos math avec Nico, Thomas fait du vélo, et Mona s&amp;rsquo;éclate au boulot. J&amp;rsquo;ai à peine sortis mon appareil photo. Un mois studieux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;école&#34;&gt;École&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nicolas a eu des résultats moyens lors de son récent test de préparation au PSLE. Cet examen de fin d’études élémentaires est un rite de passage important dans le système singapourien. Pour en savoir plus, je vous invite à lire mon article sur le sujet : &lt;a href=&#34;https://jduquesne.com/post/secondaire-locale/&#34;&gt;la Secondaire en école locale&lt;/a&gt;. Mais revenons à nos moutons&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolas a donc eu des résultats corrects mais sans plus en mars. Ils ne lui auraient pas laissé beaucoup de choix pour son école. Nous avons donc révisé son programme de révision ensemble. Il ronchonne encore un peu parfois, mais on avance bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il a aussi émis le souhait de postuler à l&amp;rsquo;école SST en cours d&amp;rsquo;année. SST est une école qui suit le cursus général Singapourien, avec un focus sur les sciences et la technologie. L&amp;rsquo;école ne recrute que par admissions parallèles. Je pense qu&amp;rsquo;il espère faire d&amp;rsquo;une pierre deux coups avec cette demande : (1) rejoindre une école avec des sujets qui l&amp;rsquo;intéressent, et (2) avoir moins de pression pour son PSLE de fin d&amp;rsquo;année vu qu&amp;rsquo;il aurait déjà sécurisé une place dans une secondaire locale. Malin le lapin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De son côté, tout roule pour Thomas. Il a eu une revue élogieuse de sa prof, qui ne se plaint que de sa langue un peu trop pendue en classe. Il semble aussi avoir un peu de mal à rester concentré sur la durée. Mais vu sa facilité en math et en anglais, je pense que son esprit vagabonde vite quand le concept discuté est intégré. En grand extraverti qu&amp;rsquo;il est, il se doit donc de partager ses aventures intérieures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-school-1.jpeg&#34; alt=&#34;École 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-school-2.jpeg&#34; alt=&#34;École 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-school-3.jpeg&#34; alt=&#34;École 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vélo&#34;&gt;Vélo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Thomas nous réclamait un vélo depuis longtemps. J&amp;rsquo;ai donc créé une alerte sur Carrousel (notre Leboncoin local) pour en trouver un d&amp;rsquo;occasion. On a visité quelques listings près de chez nous, mais les vélos ne me plaisaient pas. Ils étaient toujours trop petits, rouillés, ou avec des défauts. Thomas était à chaque fois très déçu. Il en a même versé quelques larmes une fois ou deux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je me suis donc résigné à élargir mon champ de recherche à toute l&amp;rsquo;île, et on en a trouvé un sympa à Sengknang, tout au nord de la cité-état. Ni une, ni deux, Thomas a insisté pour faire l&amp;rsquo;heure de MRT jusqu&amp;rsquo;au condo ou dormait sa princesse à rayons. Ce fut le coup de foudre. On a donc acheté sa petite reine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne nous restait plus qu&amp;rsquo;à la ramener à la maison. Plus facile à dire qu&amp;rsquo;à faire. Aucun des services de transports de vélo que j&amp;rsquo;avais noté au préalable ne répondait présent. Après 30 bonnes minutes à essayer, je me suis résigné à télécharger une appli Vélib locale. On s&amp;rsquo;est fait les 18 km qui séparent Sengkang de Tanjong Pagar à vélo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas a été héroïque. Il a vite appris à maîtriser sa nouvelle monture, et a fait le trajet avec la banane. Il n&amp;rsquo;a montré signe de fatigue qu&amp;rsquo;une seule fois, après une jolie montée qui l&amp;rsquo;a laissé un peu cuit. Mais la descente qui suivit l&amp;rsquo;a vite requinqué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une belle aventure donc, qui méritait bien son petit Pantoun: &lt;a href=&#34;https://jduquesne.com/post/2023-thomas-velo/&#34;&gt;le beau vélo&lt;/a&gt;. Mais j&amp;rsquo;espère ne jamais avoir à le refaire. Je n&amp;rsquo;aime toujours pas le vélo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-velo-1.jpeg&#34; alt=&#34;velo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-velo-2.jpeg&#34; alt=&#34;velo 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;king-and-the-pawn&#34;&gt;king and the Pawn&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quand on souhaite passer un bon moment en famille, on se réserve quelques heures au &lt;em&gt;King and the Pawn&lt;/em&gt;, le café à jeux préféré des boys. La nourriture et le café y sont corrects, et ils ont plus de 350 jeux de sociétés à disposition. Si les classiques Blokus, Jenga et Hungry Hippo ont toujours beaucoup de succès, on a découvert lors de notre dernière visite que Thomas adore les jeux collaboratifs où on doit deviner des mots ou des concepts. Nico lui préfère toujours les jeux d&amp;rsquo;adresse et de construction. On continue de chercher la perle rare qui combine les deux. Quoi qu&amp;rsquo;il en soit, on a passé un excellent moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-gaming-1.jpeg&#34; alt=&#34;gaming 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-gaming-2.jpeg&#34; alt=&#34;gaming 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-gaming-3.jpeg&#34; alt=&#34;gaming 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;révisions-de-trigo&#34;&gt;Révisions de Trigo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les révisions de Nicolas pour son PSLE vont bon train. On en est à 80 % de son second livre de maths sur quatre (&lt;em&gt;à quel pourcentage en est-on au total?&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On révise ensemble l&amp;rsquo;algèbre, les ratios, les pourcentages et on commence même à voir apparaître des problèmes trigonométriques. Les concepts commencent à devenir plus &lt;em&gt;&amp;ldquo;intéressants&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heureusement, en s&amp;rsquo;y prenant étape par étape, on finit par réussir. Comme souvent, au plus on se rate, au plus on a de chances que ça marche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico râle bien quelques fois, mais au global il révise sans trop de ronchonnements. Il m&amp;rsquo;a même récemment partagé qu&amp;rsquo;il commençait à voir les résultats de nos efforts. Il a su trouver des solutions à une paire de problèmes sur lesquels il bloquait auparavant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De mon côté, je révise mes fondamentaux de Trigo et découvre la méthode singapourienne. Mes neurones matheuses chauffent souvent, mais ça fait du bien de les décrasser un peu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/03/2023-03-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fevrier 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/fevrier-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:41:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/fevrier-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Février a été célébré comme il se doit dans la cité-état.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;42-ans&#34;&gt;42 ans&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Douglas Adams a écrit que le nombre 42 est la réponse à &lt;em&gt;&amp;ldquo;la grande question sur la vie, l’univers et le reste&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Vu que je cherche toujours les bonnes questions à me poser, cela ne m&amp;rsquo;aide pas beaucoup&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de même que je sais que 42 est la décomposition en produit de trois facteurs premiers (2 x 3 x 7), je sais que je peux compter sur les nombreuses personnes qui ont eu une pensée ensoleillée pour moi le 17 février dernier. Merci à tous ! et Merci Mona pour le gâteau maison !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-birthday-1.jpeg&#34; alt=&#34;birthday 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-birthday-2.jpeg&#34; alt=&#34;birthday 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-birthday-3.jpeg&#34; alt=&#34;birthday 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nouvel-an-chinois-communautaire&#34;&gt;Nouvel an Chinois Communautaire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Notre centre communautaire a organisé une après-midi dance du lion et activités pour célébrer le nouvel an chinois. TomTom m&amp;rsquo;avait montré l&amp;rsquo;affiche avec allégresse dès qu&amp;rsquo;elle a montré son minois dans notre cage d&amp;rsquo;ascenseur. J&amp;rsquo;ai donc pris un ticket famille - 2 parents et 2 enfants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programme, danse du lion et 8 stands d&amp;rsquo;activités divers et variés : dessin en famille, intro au jardinage, stand à barbe-a-papa, comment aider la police, sculptures de ballons, lecture de livre pour enfants, jeu pour dénicher les arnaques en ligne, et tir à l&amp;rsquo;arc. Il y en avait pour tous les goûts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TomTom s&amp;rsquo;est beaucoup amusé et a couru comme un damné avec ses potes. On a même serré la patte à notre élue locale. Notre intégration dans le tissu social est presque complète.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-cny-1.jpeg&#34; alt=&#34;cny 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-cny-2.jpeg&#34; alt=&#34;cny 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-cny-3.jpeg&#34; alt=&#34;cny 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-cny-4.jpeg&#34; alt=&#34;cny 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-cny-5.jpeg&#34; alt=&#34;cny 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-cny-6.jpeg&#34; alt=&#34;cny 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-cny-7.jpeg&#34; alt=&#34;cny 7&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;des-animaux-sociaux&#34;&gt;Des animaux sociaux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le mois de février est court, mais les occasions de se retrouver sont nombreuses. Entre les anniversaires, retrouvailles entre potes, sorties à moitié boulot à moitié sociales, les occasions de lever le coude ont été nombreuses. Vivre avec Mona et TomTom, deux grand extravertis tournés vers l’extérieur et les autres de façon enthousiaste, amène son lot de rencontres et aventures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-social-1.jpeg&#34; alt=&#34;social 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-social-2.jpeg&#34; alt=&#34;social 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-social-3.jpeg&#34; alt=&#34;social 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-social-4.jpeg&#34; alt=&#34;social 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;musée-peranakan&#34;&gt;Musée Peranakan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le musée Peranakan rouvert ses portes après cinq ans de rénovations. L&amp;rsquo;occasion idéale pour jouer des coudes avec les correspondants de la BBC et des journaux locaux lors de la visite &amp;ldquo;média&amp;rdquo; de pré-ouverture. Écrire pour Le Petit Journal Singapour a ses avantages&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les curieux, j&amp;rsquo;ai republié l&amp;rsquo;article sur mon blog personnel : &lt;a href=&#34;https://jduquesne.com/post/2023-peranakan-museum/&#34;&gt;Le Musée Peranakan&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-peranakan-1.jpeg&#34; alt=&#34;peranakan 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-peranakan-2.jpeg&#34; alt=&#34;peranakan 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-peranakan-3.jpeg&#34; alt=&#34;peranakan 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-peranakan-4.jpeg&#34; alt=&#34;peranakan 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/02/2023-02-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Janvier 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/janvier-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 08:33:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/janvier-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nouvelle année, nouvelles résolutions : mieux réviser son PSLE pour Nico, revenir à l&amp;rsquo;heure le soir pour TomTom, faire plus de sport pour Mona, et être stable en poirier pour moi. Le mois de janvier n&amp;rsquo;aura pas été parfait, mais nous sommes toujours en bonne voie pour tenir ces belles disposition. Bonne année à tous !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;gontier-sur-sg&#34;&gt;Gontier sur SG&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous avons retrouvé le clan Gontier pour célébrer la St Sylvestre autour d&amp;rsquo;un déjeuner latin très sympa. Plus facile pour nos bambins qu&amp;rsquo;une soirée où on se bat contre Morphée jusque minuit - surtout avec notre reste de jetlag. Au menu : découverte des photos de leur nouvel appartement niçois, discussions géopolitiques, et point sur les ébauches de mémoire de Michel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rebelotes quelques jours plus tard ou nous les avons accueillis dans notre petit coin de Singapour. Au plus le temps passe, au plus on se répète avec Johan que des vacances en famille multi-générationelles est une belle idée !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gontier-1.jpeg&#34; alt=&#34;Gontier 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gontier-2.jpeg&#34; alt=&#34;Gontier 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gontier-3.jpeg&#34; alt=&#34;Gontier 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gontier-4.jpeg&#34; alt=&#34;Gontier 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gontier-5.jpeg&#34; alt=&#34;Gontier 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gontier-6.jpeg&#34; alt=&#34;Gontier 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cantonment-primary&#34;&gt;Cantonment Primary&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rentrée dans une nouvelle école pour Thomas. Il gardera de nombreux bons souvenirs et amis de Farrer Park. Mais l&amp;rsquo;opportunité de rejoindre ses copains du Pinnacle était trop belle. Avec en prime une demi-heure de sommeil en plus le matin. De son côté, Nicolas a préféré rester dans son école et sa classe pour sa dernière année de primaire. Une bonne idée en année de PSLE. Il est aussi très heureux de ne plus avoir papa qui l&amp;rsquo;accompagne le matin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des débuts réussis pour notre benjamin. Il est revenu de ses premiers jours avec la banane. Il s&amp;rsquo;est fait quatre potes le premier jour et cinq le second. Autre bonne surprise, beaucoup de ses nouveaux copains se retrouvent sur l&amp;rsquo;aire de jeu derrière l&amp;rsquo;école après les cours. Ils semblent en avoir tous grand besoin vu le capharnaüm qu&amp;rsquo;ils font.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cantonment Primary n&amp;rsquo;a pas la fonction &amp;ldquo;paiement par carte scolaire&amp;rdquo;. TomTom part doncle matin avec $3 pour son casse-croute. Il aime beaucoup me faire un compte détaillé de ses dépenses à la sortie des classes. Pour le moment il est aussi économe que Marion ou Papa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-cantonment-1.jpeg&#34; alt=&#34;Cantonment 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-cantonment-2.jpeg&#34; alt=&#34;Cantonment 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-cantonment-3.jpeg&#34; alt=&#34;Cantonment 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-cantonment-4.jpeg&#34; alt=&#34;Cantonment 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;alliance-française&#34;&gt;Alliance Française&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quand j&amp;rsquo;ai appris que Thomas du 7e prenait des cours à l&amp;rsquo;Alliance Française (AF), j&amp;rsquo;ai demandé à notre TomTom si cela l&amp;rsquo;intéressait. Il était intrigué, mais n&amp;rsquo;était pas sûr d&amp;rsquo;avoir le niveau pour être dans la même classe que son pote. On a donc pris rendez-vous avec l&amp;rsquo;AF pour tester son niveau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que nous sommes arrivés avec 20 minutes de retard pour le test écrit (impossible de trouver un taxi&amp;hellip;) il le passa avec brio. Notre garnement a un très bon niveau de CE1 écrit. Je me faisais plus de mouron pour la classe d&amp;rsquo;essai qui suivit. Je n&amp;rsquo;aurai pas dû. Sa prof était très contente de sa participation. Bonus, il est dans la même classe que Thomas du 7e. J&amp;rsquo;adore quand un plan se déroule sans accroc !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débuts des classes en avril - il a encore un trimestre de cours d&amp;rsquo;escalade à finir avant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre garnement a bien mérité une petite baguette sur le chemin du retour :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-alliance-1.jpeg&#34; alt=&#34;AF 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-alliance-2.jpeg&#34; alt=&#34;AF 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;art-sg&#34;&gt;Art SG&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mona a rejoint Alia au Marina Bay Sands Expo pour découvrir l&amp;rsquo;exposition Art SG, la plus importante foire d’art contemporain jamais organisée en Asie-Pacifique. Plus de 150 galeries, présentant des œuvres plus de 1,000 artistes. Certains d’entre eux sont très connus et cotés, d’autres moins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Point commun à toutes ces pièces, elles ne m&amp;rsquo;intéressent pas du tout. J&amp;rsquo;ai donc passé mon tour pour ne pas gâcher le plaisir des autres - et passer une après-midi très agréable à jouer au 10e art, avec mon jeu vidéo préféré du moment. Mona en est revenue enchantée. win-win.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-art-1.jpeg&#34; alt=&#34;Art 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-art-2.jpeg&#34; alt=&#34;Art 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-art-3.jpeg&#34; alt=&#34;Art 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-art-4.jpeg&#34; alt=&#34;Art 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;gong-xi-fa-cai&#34;&gt;Gong Xi Fa Cai&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous vous souhaitons une belle année du Lapin d&amp;rsquo;Eau ! Qu&amp;rsquo;elle aussi lumineuse, pleine de joie, de sérénité et de bonheur, que le furent nos retrouvailles avec les Gontiers et les Thurstons pour l&amp;rsquo;occasion - Merci pour les invitations !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le quatrième animal du zodiaque chinois, censé être porteur de calme et d&amp;rsquo;harmonie, est le bienvenu après une paire d&amp;rsquo;années pleines de surprises. On croise les doigts pour qu&amp;rsquo;il soit fidèle à sa réputation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gongxi-1.jpeg&#34; alt=&#34;Gong Xi 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gongxi-2.jpeg&#34; alt=&#34;Gong Xi 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gongxi-3.jpeg&#34; alt=&#34;Gong Xi 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gongxi-4.jpeg&#34; alt=&#34;Gong Xi 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-gongxi-5.jpeg&#34; alt=&#34;Gong Xi 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/01/2023-01-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decembre 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/decembre-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 06:43:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/decembre-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comme le disait si justement le philosophe M. Tyson, &amp;ldquo;tout le monde à un plan, jusqu’à qu’il se prenne une droite dans la gueule !&amp;rdquo;. Il a fait froid, il a fait tiède, on s&amp;rsquo;est retrouvé gaiement, on a commiséré&amp;hellip; Ces vacances, auront été pleines de découvertes, de bons moments, et de surprises à (di)gérer. Heureusement, les joies et souvenirs ont été bien plus nombreux que les mauvaises surprises.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ballades&#34;&gt;Ballades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quel plaisir que de retrouver les Weppes et de s&amp;rsquo;y balader. Avec leurs brumes à venir et leur herbe bien verte. Avec le vent du nord qui s&amp;rsquo;engouffre sous les mitaines. Avec un ciel si bas qu&amp;rsquo;un canal s&amp;rsquo;est perdu (il est resté à Wambrechies). Ce plat pays qui est le mien se prête si bien aux ballades et aux sorties à poney !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-1.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-2.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-3.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-4.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-5.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-6.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-7.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-8.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-ballades-9.jpeg&#34; alt=&#34;Ballades 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pairi-daiza&#34;&gt;Pairi Daiza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sur les recommandations de plusieurs de leurs copains, les parents parlaient de visiter ce parc animalier Belge depuis longtemps. Je ne suis pas un grand fan de ce genre de parcs, mais les revues étaient si enthousiastes&amp;hellip; En prime, leur site web les positionne comme un parc moderne, créé dans le but de protéger les espèces menacées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si on a passé une belle journée en famille, on en est revenu un peu déçu. Le temps n&amp;rsquo;a pas aidé. Il a fait froid et gris à en décrocher les clochers. Vu qu&amp;rsquo;on était en décembre, le parc ne fonctionnait qu&amp;rsquo;à 60 %, ce qui n&amp;rsquo;est pas gênant pour voir les animaux mais plus pour les restaurants. Enfin, si les installations sont impressionnantes, je trouve les décors &amp;ldquo;ethniques&amp;rdquo; peu inspirés. On en est ressorti avec une impression de Disney Land ou les animaux remplacent les attractions. À choisir, je préfère les parcs de la souris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-pairidaiza-1.jpeg&#34; alt=&#34;Pairi Daiza 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-pairidaiza-2.jpeg&#34; alt=&#34;Pairi Daiza 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-pairidaiza-3.jpeg&#34; alt=&#34;Pairi Daiza 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-pairidaiza-4.jpeg&#34; alt=&#34;Pairi Daiza 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-pairidaiza-5.jpeg&#34; alt=&#34;Pairi Daiza 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-pairidaiza-6.jpeg&#34; alt=&#34;Pairi Daiza 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;paris&#34;&gt;Paris&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Remona a atterri sur Charles de Gaulle le dimanche 11 au soir. Nous l&amp;rsquo;avons rejoint le lendemain pour deux belles journées sur Paname. Au menu, une matinée à lécher les vitrines des galleries Lafayettes, un déjeuner canaille prés des jardins des tuileries, une après-midi à arpenter les rebords de la seine et une tournée en péniche, avant de finir au Terminus Nord pour dîner. Miam. Le lendemain, visite de la cité des sciences et de l&amp;rsquo;industrie. Si on n&amp;rsquo;a pas eu de chances pour le planétarium, Thomas s&amp;rsquo;est régalé des démonstrations de fusées, Nico de l&amp;rsquo;expo jeux vidéo, et nous de la visite du sous-marin l&amp;rsquo;Argonaute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-1.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-2.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-3.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-4.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-5.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-6.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-7.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-8.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-paris-9.jpeg&#34; alt=&#34;Paris 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;famille&#34;&gt;Famille&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Après trois ans et deux belles semaines dans le Nord, nous piaffions d&amp;rsquo;impatience de retrouver La Clusaz en hiver. On avait tout bien préparé. Les boys, Maman, Marion et Lolo étaient partis en éclaireur. La voiture était pleine à craquer. Mais le chauffage du chalet n&amp;rsquo;a pas coopéré. Il n&amp;rsquo;a jamais voulu allumer la mèche. Manque de bol, les réparateurs n&amp;rsquo;avaient pas la pièce. Nous aurions passé une semaine sans chauffage. Vu les températures sibériennes, nous avons fait le choix du demi-tour. Pas de ski ou de Noël sous la neige cette année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La désillusion ne fut que de courte durée. Un joli petit sapin acheté plus tard, nous avons passé de bons moments en famille à le décorer, jouer à des jeux de société, faire du bowling, et enchaîner les visites que nous avions manquées. Nous avons même supporté Mbappé et ses troupes pour les deux derniers matchs des bleus. La déception de voir les Argentins appeler le président de Marion à consoler Mbappé sur le podium Qatari n&amp;rsquo;a su entamer notre bonne humeur. Le plaisir de se retrouver et de créer des souvenirs ensemble l&amp;rsquo;a emporté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-famille-1.jpeg&#34; alt=&#34;Famille 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-famille-2.jpeg&#34; alt=&#34;Famille 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-famille-3.jpeg&#34; alt=&#34;Famille 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-famille-4.jpeg&#34; alt=&#34;Famille 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-famille-5.jpeg&#34; alt=&#34;Famille 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-famille-6.jpeg&#34; alt=&#34;Famille 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-famille-7.jpeg&#34; alt=&#34;Famille 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-famille-8.jpeg&#34; alt=&#34;Famille 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rmes-revient&#34;&gt;&amp;lsquo;RMES REVIENT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Décembre n&amp;rsquo;aura pas été tendre pour ma petite mère. Déjà que la venue de che p&amp;rsquo;tiots quinquins lui rappel qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est pas tous les jours facile de gérer une famille nombreuse, deux mauvaises surprises sont venues bouleverser son mois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un premier temps, elle s&amp;rsquo;est abîmé le genou lors d&amp;rsquo;une sortie à Cheval. Bangsar, le cheval en question, a été surpris au détour d&amp;rsquo;un fourré et a sauté de côté. Maman en est revenue avec une patte boiteuse. Ce qui l&amp;rsquo;a empêchée de venir avec nous à Pairi Daiza et gênée le reste des vacances. Prends le temps de prendre soin de toi petite mère.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un second temps, sa chienne RMES a eu la mauvaise idée de sauter la clôture pour aller chasser on ne sait quoi. Papa a bien essayé de la rattraper, mais la petite porte bien son nom. Elle a des ailes. Et vu qu&amp;rsquo;elle est aussi peureuse, ça n&amp;rsquo;en fait pas une bonne combinaison pour un chien qui se retrouve perdu. Malgré de nombreuses sorties avec son pote Massai, son sifflet de rappel, et son poulet fétiche, nous n&amp;rsquo;avons pas de nouvelles d&amp;rsquo;elle. On croise les doigts et prions pour que les dieux des réseaux sociaux nous entendent.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;visites&#34;&gt;Visites&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le bon côté de notre séjour prolongé dans le Nord est que l&amp;rsquo;on a pu cocher plus de Musées sur nos listes. À nous Le Louvre Lens, La Piscine de Roubaix, et la mine de Lewarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Louvre Lens était intéressant, mais j&amp;rsquo;avoue être un peu resté sur ma faim. L&amp;rsquo;exposition Champollion était sympa et la salle en format frise-temporelle une bonne idée, mais l&amp;rsquo;institution du Louvre a une telle collection qu&amp;rsquo;ils auraient pu viser plus grand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Piscine de Roubaix était superbe. On y découvre en dur le glorieux passé de la ville. Le bassin central Art déco autour duquel les sculptures ont remplacé les nageurs est si beau. En prime Remona a trouvé plein de jolies babioles dans les magasins à côté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visite de la mine était une vraie découverte pour les garçons. Thomas se demandait d&amp;rsquo;où venaient ces grandes collines qui jonchent le plat pays. Il y a trouvé sa réponse. Et papa y a retrouvé son pote le délégué syndical. La visite a beaucoup marqué Nico et TomTom. Le premier a semblé très surpris par les conditions de travail. Le second était enthousiaste à l&amp;rsquo;idée de travailler au milieu des chevaux et être en âge de gagner sa vie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-1.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-2.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-3.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-4.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-5.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-6.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-7.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-8.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-visite-9.jpeg&#34; alt=&#34;Visites 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;xmas&#34;&gt;Xmas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le père Noël a eu la bonne idée d&amp;rsquo;arriver en avance cette année encore. Les boys ont ainsi pu étrayer leurs nouveaux jeux de société avec leurs tantes - et nous donner quelques heures tranquilles lorsqu&amp;rsquo;ils montaient leurs légos. St Nic&amp;rsquo; m&amp;rsquo;a même amené dans son panier un quatuor de Westvleteren. Je rêvai d&amp;rsquo;en goûter depuis longtemps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seules manquaient à l&amp;rsquo;appel Claire et Alexandra, aux pays de son homologue étiqueté Coca pour les festivités. Vous nous avez manquées. J&amp;rsquo;espère qu&amp;rsquo;on se retrouvera vite pour une session escalade ensemble (votre cadeau :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-xmas-1.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-xmas-2.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-xmas-3.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-xmas-4.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-xmas-5.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-xmas-6.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-xmas-7.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-xmas-8.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/12/2022-12-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
