<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/</link>
    <description>Recent content on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 08:27:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Septembre 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/septembre-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 08:27:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/septembre-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;On y est. Le PSLE est là. Pas de gros stress apparent pour le moment. Entre nos exploits arboricoles, nos sessions Dongeons et Dragons, et les jeux de football / cache-cache du terrain de jeu, Nico est zen. Encore quelques jours et ça sera derrière nous. Ouf. Ah, et ne vous inquiétez pas, il y a une paire de photos de Toastie en fin de billet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;notre-arbre&#34;&gt;Notre arbre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai reçu un appel en absence en début de mois. Curieux, je rappelle. C&amp;rsquo;était notre centre communautaire, qui nous proposait de planter un arbre dans le parc à de chez nous pour célébrer les 100 ans de la naissance de Lee Kuan Yew.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni une, ni deux, je confirme. Les boys n&amp;rsquo;étaient pas emballés par l&amp;rsquo;idée, mais parfois, il faut un peu les forcer. C&amp;rsquo;est donc un peu groggy que nous avons fait les 5 min à pied un samedi matin pour aller planter notre arbre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;était organisé à la Singapourienne. Une cinquantaine d&amp;rsquo;arbustes nous attendaient. Nous avons pris notre ticket dans la tente des organisateurs et avons retrouvé le nôtre, déjà en sol. Il ne nous restait plus qu&amp;rsquo;à remettre le tas de terre meuble au bon endroit, arroser, et accrocher notre mot avec le nom du nouvel arbre à une de ses branches. Le tout bien sûr supervisé par les élus locaux, deux ministres PAP, qui en ont profité pour y aller de leur petit discours et serré de paluches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;était très efficace, avec un peu propagande, et un bel esprit communautaire. Thomas a retrouvé plusieurs copains et leur famille. Il était souvent invité sur le devant des photos de groupes et ne se faisait pas prier. Nico préférait rester avec moi sur l&amp;rsquo;arrière. Je regrette juste de ne pas avoir vu les travailleurs étrangers qui ont fait tout le travail en amont recevoir un peu de reconnaissance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai fait le rapide détour pour visiter notre arbre une paire de fois depuis. Il grandit bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Notre arbre est celui qui est au centre sur les photos de groupe.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-tree-1.jpeg&#34; alt=&#34;tree 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-tree-2.jpeg&#34; alt=&#34;tree 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-tree-3.jpeg&#34; alt=&#34;tree 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-tree-4.jpeg&#34; alt=&#34;tree 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-tree-5.jpeg&#34; alt=&#34;tree 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;psle-exams&#34;&gt;PSLE Exams&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nico est en plein dedans. Il s&amp;rsquo;est assis pour ses exams de math et d&amp;rsquo;Anglais jeudi et vendredi dernier, cogite en ce moment même sur ses compositions de Chinois, et bûchera sur ses papiers scientifiques demain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son moral est bon. Il est revenu un peu surpris de la facilité générale de son papier de trigo - le sujet qui lui pose souvent le plus de problèmes. Il était moins confiant de sa solution pour la partie de logique, mais au global, il était content. Moins de retours pour l&amp;rsquo;Anglais, qui était vendredi. Il avait sûrement déjà la tête au week-end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas beaucoup de révisions ces deux derniers jours. On n&amp;rsquo;apprend pas à écrire les kanji mandarins en un week-end&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mona-en-expédition&#34;&gt;Mona en expédition&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mona a visité le Vietnam du Nord au Sud, rencontré beaucoup de nouveau monde, et reconnecté avec d&amp;rsquo;anciens collègues et amis. L&amp;rsquo;arrivée de sa nouvelle boss bien digérée, couplée aux nouvelles perspectives stratégiques de PGRU 18 mois après leur listing, lui permettent de sortir un peu la tête du guidon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le moment idéal pour redonner un peu de visibilité à son profil, et prendre du temps pour évaluer ses habitudes quotidiennes. Bonus pour nous, ma puce a découvert de nouvelles recettes qui ont beaucoup de succès. Son riz au Brocoli, feta et tomates est top !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-mona-2.jpeg&#34; alt=&#34;mona 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-mona-4.jpeg&#34; alt=&#34;mona 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-mona-5.jpeg&#34; alt=&#34;mona 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dnd&#34;&gt;DND&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uncle YJ a offert une jolie édition de Dongeons et Dragons à Nico lors de notre dernier séjour en Malaisie. Entre la sortie d&amp;rsquo;un film grand écran à succès et le dernier jeux vidéo Baldur&amp;rsquo;s Gate qui a fait le buzz, D&amp;amp;D est tendance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous nous sommes donc assis à quatre pour deux sessions. La première pour créer les personnages de Mona et Nico. La deuxième pour découvrir le petit hameau de Phandalin, ses habitants rugueux, ses gnomes, et son menaçant dragon. TomTom a préféré être le familier de Mona - plus facile pour lui de butiner autour de la table et descendre jouer avec ses potes quand bon lui semble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ça me demande pas mal de boulot pour tout planifier en tant que Maitre de Dongeon, mais pour le moment, c&amp;rsquo;est couronné de succès. Nico, Mona et moi, on s&amp;rsquo;est beaucoup amusé. TomTom nous a dit vouloir créer son personnage pour la prochaine session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amusant de voir Mona se transformer en Rennefer (je vous laisse deviner son inspiration) et Nico en JinWoo (pas idée de l&amp;rsquo;inspiration), roublard au grand cœur, fasciné par les arbalètes mécaniques.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/09/2023-09-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aout 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/aout-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 15:22:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/aout-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le mois d&amp;rsquo;out m&amp;rsquo;a semblé filer une vitesse TGV. Ce n&amp;rsquo;est pas faute de manquer d&amp;rsquo;événements célébrant le temps qui passe à célébrer - Mona, Papa, Marion, Trestan, Noni, Singapour - Big bisous à tous !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;anniversaire-mona&#34;&gt;Anniversaire Mona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Au plus les années passent, au moins nos anniversaires sont grandiloquents. Un joli restaurant en amoureux, une belle bouffe maison en famille, un joli gâteau décadent, il nous en faut peu pour être heureux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon anniversaire ma puce !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/08/2023-08-birthday-1.jpeg&#34; alt=&#34;birthday&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;toastie-le-retour&#34;&gt;Toastie le retour&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dur de se dire qu&amp;rsquo;il ne nous a rejoints il y a un mois à peine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TomTom joue beaucoup avec et s&amp;rsquo;empresse de lui donner sa pâtée dès son réveil. Mona lui donne un câlin à son retour du travail et fait son possible pour qu&amp;rsquo;il se love de son côté du lit la nuit. Ndico l&amp;rsquo;observe avec amusements. Et moi, je ne sors jamais sans mes 10,000 poils accrochés a mon short.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toastie fait déjà partie des murs - tout particulièrement ceux de notre buanderie où il observe les pigeons qui le narguent. À un tel point que notre Steve McQueen de gros matou nous a forcé à renforcer le garde chat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/08/2023-08-toastie-1.jpeg&#34; alt=&#34;toastie 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/08/2023-08-toastie-2.jpeg&#34; alt=&#34;toastie 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-oraux-du-psle&#34;&gt;Les oraux du PSLE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les choses sérieuses ont commencé. Nico a passé ses oraux de PSLE Anglais et Chinois en milieu de mois. Il en est revenu sans éclats. Il pense avoir performé dans la lignée de ses tests passés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prochaine étape le 15 septembre pour les tests écrits dans les mêmes matières, et fin du mois pour les tests de Math et Sciences.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/08/2023-08-friends-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/08/2023-08-friends-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/08/2023-08-friends-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juillet 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/juillet-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 09:30:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/juillet-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous aviez 2, 8 et 15 dans votre bingo mensuel, vous avez gagné. 2 ans pour notre nouveau chat, 8 ans pour Thomas,et 15 pour Mona et moi. Un grand mois. Un mois digne de Julius.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;thomas-a-8-ans&#34;&gt;Thomas a 8 ans&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TomTom voulait deux choses pour son anniversaire. Une soirée burger, frites et film, et une belle après-midi à jouer avec ses copains. Après avoir hésité à réserver un SuperPark ou autre centre d&amp;rsquo;activités, nous avons opté pour l&amp;rsquo;option &amp;ldquo;fait maison&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons donc invité ses potes à se retrouver au terrain de foot à côté d&amp;rsquo;Essen pour une partie de foot endiablée. Pas de soucis, on se replie sur un coin de pelouse pour une partie de balle au prisonnier improvisée, suivie d&amp;rsquo;une partie de foot ou la petite colline d&amp;rsquo;a coté a apporté un côté challenge amusant. Pas de soucis, on se replie sur un coin de pelouse pour une partie de balle au prisonnier improvisée, suivie d&amp;rsquo;une partie de foot ou la petite colline d&amp;rsquo;a coté a apporté un côté challenge amusant. Invité surprise, un corgi qui a volé la vedette à notre benjamin le temps d&amp;rsquo;une pause orange/boisson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a ensuite invité tout ce beau monde à Essen pour dîner et déguster des Muffins. Les copains de TomTom, Nico (et d&amp;rsquo;autres, j&amp;rsquo;imagine) en ont bien profité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce fut sport. Et top !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon anniversaire mon grand !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-thomas-1.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-thomas-2.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-thomas-3.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-thomas-4.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-thomas-5.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;toastie&#34;&gt;Toastie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TomTom nous en parlait depuis si longtemps. Pour son anniversaire, on a enfin craqué. On lui a promis un chat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il nous fallait d&amp;rsquo;abord nous assurer que toutes les fenêtres et balcons étaient sécurisés. Les chats ont peut-être neuf vies, mais si on récupérai un acrobate, 24 étages &amp;raquo; 9 vies. Et puis ça fait partie des critères d&amp;rsquo;adoption de toutes les associations type SPA du coin. On a donc investit, et sacrifié un peu de notre belle vue. On observera dorénavant nos voisins nudistes en quadrillés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous nous y serons pris à trois fois pour trouver la perle. Le premier chat a tant séduit sa famille d&amp;rsquo;accueil temporaire, qu&amp;rsquo;ils ont décidé de l&amp;rsquo;adopter pour de bons. Le second était mignon, mais assez maigre et peureux. Et vu que dans la même journée nous avons rencontré Toastie, qui a de suite conquis le cœur TomTom en venant se lover sur ses genoux, il a été l&amp;rsquo;élu. En prime, son look de Raggamuffin se marie très bien au look de notre appartement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toastie a pris une grosse demi-journée pour trouver ses marques. Sa litière est géolocalisée, il aime regarder les pigeons du balcon, et dormir sous la table de lit de Mona. Il ne lui aura fallu que deux jours pour convertir Nico, qui prend volontiers la canne à mouches pour le faire sauter telle une sauterelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bienvenue Toastie !
&lt;em&gt;Il s&amp;rsquo;appelait Van Cleef, mais TomTom préfère Toastie&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-toastie-1.jpeg&#34; alt=&#34;toastie 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-toastie-2.jpeg&#34; alt=&#34;toastie 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-toastie-3.jpeg&#34; alt=&#34;toastie 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-toastie-4.jpeg&#34; alt=&#34;toastie 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-toastie-5.jpeg&#34; alt=&#34;toastie 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noces-de-cristal&#34;&gt;Noces de cristal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il y a quinze ans, déjà, nous avons célébré notre mariage sous les yeux de Gaston et nos familles. Notre union, tissée des couleurs de la Malaisie et de la France, mêle cultures, traditions, et nos choix parfois singuliers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelle chance que de pouvoir compter l&amp;rsquo;un sur l&amp;rsquo;autre depuis tant d&amp;rsquo;années. Quel plaisir que de voir grandir et mûrir nos deux garnements. Quel bonheur que d&amp;rsquo;entendre résonner notre foyer des rires que nous partageons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaque aventure, chaque galère, chaque jour, nous rapprochent.
Je suis excité pour l&amp;rsquo;avenir et ce qu&amp;rsquo;il nous réserve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yoda one for me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-cristal.jpeg&#34; alt=&#34;cristal&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lapins-coureurs&#34;&gt;Lapins coureurs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les plus attentifs auront sûrement repéré des photos d&amp;rsquo;un groupe de mecs qui prend des selfies depuis quelques mois. Ce sont les photos de notre groupe de course. On se retrouve une fois par semaine pour attaquer le bitume et nous retaper à coups de petits plats maisons ou de mets indiens. Une belle bande de bons vivants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On y parles de produits du terroir, de grands sujets d&amp;rsquo;actualité francais et de la vie des uns et des autres. Un zest vivifiant de cocorico dans mes semaines très singapouriennes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-coureur.jpeg&#34; alt=&#34;coureur&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;jay-sur-sg&#34;&gt;Jay sur SG&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce fut court mais bien bon. Jay est venu passer quelques jours sur SG pour retrouver Romain. Manque de bol, ce dernier a été appelé sur Londres pour le boulot. J&amp;rsquo;ai donc sauté sur l&amp;rsquo;occasion. Nous avons ainsi pu passer une fin d&amp;rsquo;après-midi basket délicieuse. En prime, &amp;ldquo;les vieux&amp;rdquo; ont donné une bonne leçon à ses deux grands garçons ! À cet hiver mon Jay !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-jay.jpeg&#34; alt=&#34;jay&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/07/2023-07-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juin 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/juin-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 09:02:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/juin-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Que faire pendant le mois de vacances scolaires Singapourienne ? La question n&amp;rsquo;est pas restée longtemps sans réponse. Nous avons visité la Malaisie, dit au revoir aux Thurstons, reçu les amis des boys pour des playdates, découvert Lombok en famille et accueilli Marion, maman et papa à la maison.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;malaysia&#34;&gt;Malaysia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Première étape, Kuala Lumpur. Nous avions opté pour un trajet en mini-van, plus confortable et souple que l&amp;rsquo;avion ou le bus. KL est toujours aussi charmante. Malgré notre court séjour, nous  avons réussi à cocher tous nos essentiels sur la liste : famille, Ezan, Arcias, Sharon &amp;amp; Fiza. Une jolie escapade et redécouverte de notre ancien terrain de jeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico et Zia ayant 12 ans, ils évitent les photos avec plus de talents que Meghan et Harry. Mais ils ont toujours l&amp;rsquo;art de s&amp;rsquo;apprivoiser avec aisance. Et vu que TomTom et les jumelles aiment jouer ensemble, cela nous laisse plus de temps pour perfectionner notre crumble et refaire le monde entre adultes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-1.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-2.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-3.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-4.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-5.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-6.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-7.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-8.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-malaysia-9.jpeg&#34; alt=&#34;malaysia 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;thurstons&#34;&gt;Thurstons&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le court séjour en Malaisie avait surtout un but : dire au revoir à Maya, Toby et Maisie en famille. Noni et Ahmad avaient organisé un déjeuner dans leur condo pour la famille et leurs amis. Opah (grand-mère en malais) avait même préparé un fraisier maison pour l’anniversaire de Nico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petit moment d’émotion vu que nous n’aurons pas l’occasion d’être tous ensemble de si tôt. Les 13 h d’avion entre la Malaisie et Londres seront de trop pour mes beaux-parents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, rendez-vous au restau de notre hôtel pour un dernier festin, une dernière série d’au revoir et une dernière photo de famille tous les sept.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;For auld lang syne, my jo,&lt;br&gt;
for auld lang syne,&lt;br&gt;
we&amp;rsquo;ll tak&amp;rsquo; a cup o&amp;rsquo; kindness yet,&lt;br&gt;
for auld lang syne.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-thurstons-1.jpeg&#34; alt=&#34;thurstons 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-thurstons-2.jpeg&#34; alt=&#34;thurstons 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-thurstons-3.jpeg&#34; alt=&#34;thurstons 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-thurstons-4.jpeg&#34; alt=&#34;thurstons 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-thurstons-5.jpeg&#34; alt=&#34;thurstons 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-thurstons-6.jpeg&#34; alt=&#34;thurstons 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-thurstons-7.jpeg&#34; alt=&#34;thurstons 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-thurstons-8.jpeg&#34; alt=&#34;thurstons 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lombok&#34;&gt;Lombok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Premier séjour pour nous à Lombok. Cette île prés de Bali nous avait été chaudement recommandée par des amis pour un séjour en famille. Lombok a tenu toutes ses promesses. Très jolie villa de Selong Selo, avec une superbe vue et un très bon petit déjeuner, nature luxuriante, plages magnifiques, gens très accueillant et culture riche. Papa a encore les oreilles qui claquent des sabres en rotin du village Sasak, et nous tous quelques grains de sable dans le fond de nos sacs. Une bien belle découverte. À refaire tous les dix !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-1.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-2.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-3.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-4.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-5.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-6.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-7.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-8.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-lombok-9.jpeg&#34; alt=&#34;lombok 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;singapore&#34;&gt;Singapore&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De retour dans notre petit point rouge (surnom de Singapour), les boys ont fait leur rentrée sans soucis. Nos révisions de sciences avec Nico avancent bien. TomTom est en correspondance régulière avec la petite souris. Adam et Ezra lui manquent beaucoup, mais il a été promu capitaine de son unité au playground - il est très fier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De leur côté, Marion, Papa et Maman profitent de leurs matinées pour visiter les grands classiques : Orchard road, Marina Bay Sand et le combo Uniqlo-Muji.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La belle découverte du séjour aura été un superbe déjeuner au Shang Palace du Shangri-La. Organisé de main de maître par YJ, on s&amp;rsquo;est régalé. Les plats étaient tous plus fins les uns que les autres. Autant dans leur goût, que leur présentation - ces queues de poisson translucides ! Un vrai festin de mandarin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous nous sommes aussi fait une journée Peranakan en enchaînant le musée et un déjeuner au restaurant Blue Ginger il y a deux jours. Miam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les après-midi et soirées sont pour se reposer et découvrir notre quotidien et notre quartier. Papa est fan d&amp;rsquo;Essen, Marion de notre glacier et ses glaces au sésame, et Maman de notre cabinet de réflexologie. Merci petit quartier de si bien prendre soin de ma famille !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-1.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-2.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-3.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-4.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-5.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-6.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-7.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-8.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-singapore-9.jpeg&#34; alt=&#34;singapore 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/06/2023-06-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;photo 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mai 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/mai-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 08:00:14 +1700</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/mai-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mai, mois de fin du premier semestre scolaire local et des pots de départs. Mois ou l&amp;rsquo;anniversaire de Nico nous rappel le temps qui passe. Mois où Thomas se dit qu&amp;rsquo;un chat serait sympa. Un mois plein. Un beau mois.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;12-ans-de-nico&#34;&gt;12 ans de Nico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fichtre. Je ne me suis pas encore fait à l&amp;rsquo;idée que notre ainé est adolescent. Pourtant, les signes sont là depuis quelque temps : il se prépare pour son PSLE, enchaîne les visite d&amp;rsquo;écoles secondaires, et passe beaucoup de temps aux toilettes&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fichtre. Dans 6 ans il passe son Bac et fait son service militaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le même temps, il est toujours aussi attentionné envers les plus petits, aime toujours autant jouer/embêter son frère, et nous rappeler que les enfants ont besoin de jouer - surtout si c&amp;rsquo;est à Zelda Tears of the Kingdom. Certaines choses ne changent pas donc. Ce qui se confirme dans ses choix de menus d&amp;rsquo;anniversaire : frites pour le soir du 25, et combo jambon à l&amp;rsquo;estragon/fraisier pour les célébrations en famille.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne change que ce qui a besoin de changer mon grand. Nous t&amp;rsquo;aimons tel que tu es.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-1.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-2.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-3.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-4.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-5.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-nico-6.jpeg&#34; alt=&#34;Nico 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pots-de-departs&#34;&gt;Pots de departs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mai et juin sont les mois de pots de départs pour les familles expatriées à Singapour. Deux départs de proches sont à noter cette année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adam et Ezra, les copains de Thomas du Block D partent pour l&amp;rsquo;Angleterre. Leurs grandes batailles rangées sur l&amp;rsquo;aire de jeu derrière leur école resteront dans les mémoires. De même que leurs parties de football en fin d&amp;rsquo;après-midi. Notre benjamin s&amp;rsquo;est défoulé de cette mauvaise nouvelle sur la piñata qu&amp;rsquo;ils avaient préparés pour leur pot de départ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maisie, Maya et Toby prennent aussi la direction de l&amp;rsquo;Albion. Les expatriés sont souvent la variable d&amp;rsquo;ajustement quand la situation économique devient plus tendue. Ce fut le cas pour Toby, ce qui n&amp;rsquo;a pas été facile à gérer. L&amp;rsquo;Angleterre offrant un meilleur système éducatif et de santé, ils ont opté pour le pays d&amp;rsquo;origine de mon beau-frère. Nous les avons retrouvés pour un sympathique BBQ le week-end dernier, et les retrouverons le week-end prochain en Malaisie pour une dernière réunion familiale avant leur grand départ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Godspeed!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-1.jpeg&#34; alt=&#34;bye 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-2.jpeg&#34; alt=&#34;bye 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-3.jpeg&#34; alt=&#34;bye 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-4.jpeg&#34; alt=&#34;bye 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-bye-5.jpeg&#34; alt=&#34;bye 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chat-ou-pas-&#34;&gt;Chat ou pas ??&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Thomas nous en parle depuis longtemps : il aimerait un chat. Je suis plutôt partant. Mona et Nico le sont moins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas et moi avons donc sorti nos yeux de biche pour convaincre nos deux récalcitrants de visiter un café à chats. Si Nico n&amp;rsquo;a pas été conquis (pour lui c&amp;rsquo;est python ou rien), Mona est tombée sous les charmes de Lola, une jolie chatte de 9 ans avec un début d&amp;rsquo;arthrite. Ça tombe bien, Thomas et moi l&amp;rsquo;aimons aussi beaucoup. En prime le café que nous avions visité a pour but d&amp;rsquo;aider les chats résidents à trouver de nouvelles familles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a donc fait quelques devis pour évaluer les coûts pour sécuriser notre appartement - nécessaire quand on vit au 24e étage. Les chiffres montent vite. On y réfléchit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-cat-1.jpeg&#34; alt=&#34;chat 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-cat-2.jpeg&#34; alt=&#34;chat 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-cat-3.jpeg&#34; alt=&#34;chat 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-cat-4.jpeg&#34; alt=&#34;chat 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/05/2023-05-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avril 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/avril-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 09:09:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/avril-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le mois d&amp;rsquo;Avril aura été studieux et un peu tousseux. Mais entre Hari Raya, la petite souris, les exploits de Mona et une belle sortie au cinéma, il aura surtout été gracieux.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hari-raya&#34;&gt;Hari Raya&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tout était prêt. On avait acheté et repassé nos nouveaux Bajus. La livraison de rendang, ketupat et Ayam Merah était au frais dans le frigo. Les bières aussi. Mais un vilain bug qui a touché Maisie et TomTom a bouleversé nos plans. Nous n&amp;rsquo;avons donc pas pris la direction du condo des Thurstons pour le Hari Raya en famille si attendu. (&lt;em&gt;Pour rappel, Hari Raya est la fête de la fin du Ramaddan dans la région, une sorte de noël/pâques Malaisien.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le zoom familial a été avancé et nous avons envoyé en express la moitié de nos rations chez les Thurstons. La fête fut peut-être à distance, mais l&amp;rsquo;esprit de Raya était bien là. Même Nico y a mis du sien en acceptant de recevoir ses Duit Raya (&lt;em&gt;petits paquets verts&lt;/em&gt;) avec le sourire. Une belle journée malgré les contre-temps et nos plus jeunes un peu dans le brouillard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-1.jpeg&#34; alt=&#34;raya 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-2.jpeg&#34; alt=&#34;raya 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-3.jpeg&#34; alt=&#34;raya 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-4.jpeg&#34; alt=&#34;raya 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-5.jpeg&#34; alt=&#34;raya 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-6.jpeg&#34; alt=&#34;raya 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-raya-7.jpeg&#34; alt=&#34;raya 7&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;petite-souris&#34;&gt;Petite Souris&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Et une de chute ! Thomas a perdu sa première dent de lait deux jours après Raya. Il attendait ça avec impatience. Et parcequ&amp;rsquo;il était un peu envieux de ses petits copains de classe aux sourires si marrants, et pour le passage de la petite souris. Cette dernière n&amp;rsquo;a pas déçu. Elle a même pris le temps de lui laisser un doux message et de convertir ses euros en dollars singapouriens. Merci petite souris ! TomTom a beaucoup pensé à toi depuis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-souris-1.jpeg&#34; alt=&#34;souris 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-souris-2.jpeg&#34; alt=&#34;souris 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;écoliers&#34;&gt;Écoliers&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TomTom essaye bien de resquiller sur ses devoirs de temps à autre, mais vu ses résultats récents, il a bien gagné le droit à un peu de flexibilité. Quand le temps le permet (il fait très chaud en ce moment), nous restons donc plus longtemps au parc à jeu près de son école après ses classes. Il y a trouvé son bataillon et suit les ordres donnés par son chef d&amp;rsquo;unité à la lettre. Il est si diligent, qu&amp;rsquo;il a obtenu le grade de sergent-admiral. Mais dans quelle armée servira-t-il ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-school-1.jpeg&#34; alt=&#34;school 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-school-2.jpeg&#34; alt=&#34;school 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-school-3.jpeg&#34; alt=&#34;school 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-travaux-de-mona&#34;&gt;Les travaux de Mona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les semaines se suivent et se ressemblent pour Mona. Elle enchaîne les meetings, zoom et introduit les nouveaux concepts de branding aux équipes de PG avec de longs séminaires de formations qu&amp;rsquo;elle mène. Ça lui fait des to-do-listes aussi longues que ses nuits sont courtes. Mais elle a su vendre son projet à sa direction, gagner le soutien de sa bosse, et remporté un concours en interne grâce à ses talents de présentatrice. Et si les nuits sont courtes, c&amp;rsquo;est aussi parcequ&amp;rsquo;elle aime bien socialiser après le boulot. Tout roule donc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-mona-1.jpeg&#34; alt=&#34;mona 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-mona-2.jpeg&#34; alt=&#34;mona 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-mona-3.jpeg&#34; alt=&#34;mona 3&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mario-au-cinema&#34;&gt;Mario au Cinema&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On ne pouvait le louper. Les boys en rêvaient depuis qu&amp;rsquo;ils avaient vu apparaître la première bande-annonce dans la section news de notre Nintendo Switch. On a donc pris le champignon par le chapeau et avons été voir le nouveau film d&amp;rsquo;animation sur Mario dès sa sortie. Une belle réussite. Tout le monde y a trouvé son compte. L&amp;rsquo;histoire est simple mais sympathique, l&amp;rsquo;univers reste très fidèle au monde créé par Shigeru Miyamoto et sa joyeuse bande, et l&amp;rsquo;ambiance en salle était joyeuse et insouciante. TomTom et Nico se sont régalés à lister tous les easter-eggs qu&amp;rsquo;ils ont trouvés. Un très bon moment en famille.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-mario-1.jpeg&#34; alt=&#34;mario 1&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/04/2023-04-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
