<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2010 on Duquesn(e)</title>
    <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/</link>
    <description>Recent content in 2010 on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Liste pour le père noël</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/liste-pour-le-p%C3%A8re-no%C3%ABl/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/liste-pour-le-p%C3%A8re-no%C3%ABl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Noël approchant a grands pas, nous avons décidé avec Mona de nous remonter le temps et écrire une lettre au père Noël. Dans cette dernière, en plus de lister nos bonnes actions des douze derniers mois – il va sans dire que nous avons été de grands bienfaiteurs de l’humanité cette année ! – nous avons listés quelques souhaits au cas ou le bon Santa daignait remplir nos chaussettes le 24 au soir. En voici un extrait:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chaussures de course (Jacques)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Havaianas flip-flop (Jacques &amp;amp; Mona)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Shorts de course, avec pochette pour cles (Jacques)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MP3 étanche pour courir (Jacques)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disque Dur externe – 1 ou 2 Terabytes (Jacques &amp;amp; Mona)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contribution Assurance Santé 2011 (Jacques &amp;amp; Mona)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Accessoires type Bracelets, boucles d’oreilles, foulards legers etc. (Mona)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Infuseur de thé – sert a contenir le the non en sachets (Jacques &amp;amp; Mona)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un ou deux BumGenius Taille Unique (Jacques &amp;amp; Mona)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ce qui a été consciemment omis de la liste&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Parfum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cravates&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BD &amp;amp; Comics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pléiades &amp;amp; bouquins&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toothless !!!</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/toothless/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/toothless/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mona est enceinte !!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ouf… je reprend ma respiration; cela fait plus de deux mois que je me retiens de le crier sur tous les toits !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mona est donc enceinte. Nous avons appris la grande nouvelle fin Septembre, et parprécaution, nous préférions attendre la fin du premier trimestre pour vous l’annoncer. “Toothless” vient de passer ce cap avec brio, en complétant toute une batterie de tests qui avaient pour objectif de confirmer qu’il était en forme, actif, et en pleine santé. Le jury s’est prononcé: 20/20 dans tous ces critères !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JOIE !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Billets d&#39;avion - check</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/billets-davion-check/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/billets-davion-check/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ça y est !&lt;br&gt;
J’ai mes billets d’avion en main.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’arrive sur CDG le Samedi 11 Décembre a 12h25, et repartirais le Samedi 1er Janvier a la même heure. Trois petites semaines en famille.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je voyage avec Emirates, et aurais donc un arrêt sur Dubaï en milieu de parcours. C’est pas l’idéal pour gérer le décalage horaire, mais on fera avec. La différence de prix entre un billet Emirates et un billet MAS (direct) était de plus de 350 Euros… Petite compensation, une partie du trajet se fera sur un A380. Je suis très curieux de découvrir l’animal et espère que j’aurais un peu plus de place pour mes jambes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai hâte d’être en France !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2010/11/2010-11-a380.jpeg&#34; alt=&#34;Emirates A380&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restaurant Nord-Coréen</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/restaurant-nord-cor%C3%A9en/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/restaurant-nord-cor%C3%A9en/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ceux qui l’ont rencontré savent que Ye Jhen est un grand curieux et un fin gourmet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour son anniversaire, nous lui avions donc suggéré d’essayer endroit un peu particulier: un restaurant Nord-Coréen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni une, ni deux, nous etions partis pour découvrir les charmes de Pyongyang Koryo, restaurant Nord-Coréen, situé a Solaris Dutamas. Pour l’anecdote, Solaris est un des endroits les plus bourgeois de Malaisie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus que la nourriture, très bonne au passage, nous étions intrigués par l’atmosphère du restaurant et l’aura de mystère qui l’entoure. En effet, la rumeur courre que les restaurants Nord-coréens sont généralement dirigés par des espions, et leurs serveuses sont des filles de haut dignitaires du partis qui découvrent le monde en voyageant de restaurant en restaurant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces rumeurs ont peut-être joué sur mon esprit, mais j’ai clairement eu l’impression que le manager nous scrutait de loin lors de notre dîner. Les serveuses sont toutes très jolie, savent danser, chanter, et converser en trois langues au moins (Anglais, Coréen, Mandarin). Il se pourrait donc bien que ces rumeurs soient avérées !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le décor a vraiment un coté “communiste”, avec de grandes peinture de paysage luxuriant, des images d’enfants en pleine contemplation, et des litographies de petits chiens jouant avec des chats un peu niaise. Les serveuses portent le costumes traditionnels. Pour ce qui est de la nourriture, j’ai trouvé qu’elle était très proche de celle du Sud de la Corée. J’ai juste noté que les Kimchis étaient un peu moins aigre, et bien meilleurs. Peut-etre que les cuisiniers Nord-Coréens ont plus d’experience dans la cuisson d’herbes diverses et variées… Le BBQ était également a se pourlécher les babines, particulièrement le poulet marinés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au final, nous avons passé une excellente soirée, et de tous les restaurants Coréens ou j’ai eu le plaisir de manger, c’est certainement le plus intéressant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une belle découverte. Et bon anniversaire YJ !!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoom sur Lille</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/zoom-sur-lille/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/zoom-sur-lille/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Même si j’ai bougé sur la Malaisie il y a plus de six ans, je reste Lillois de cœur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je cherche donc réguliérement a prendre des nouvelles de ma region, et suis tombés sur le reportage suivant récemment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n’y a pas si longtemps, les reportages sur Lille étaient principalement du fait d’émissions comme &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Strip-tease_(%C3%A9mission_de_t%C3%A9l%C3%A9vision)&#34;&gt;Strip Tease&lt;/a&gt; et présentaient la métropole sous un jour peu reluisant. On pouvait généralement les résumer en trois mots: tuning, corons et chômage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les choses ont bien changées. Et ça fait plaisir !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogging sur Bukit Kiara</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/jogging-sur-bukit-kiara/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2010/jogging-sur-bukit-kiara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour la troisième semaine de suite, nous allons nous retrouver avec Reza (photo de droite) pour un petit footing. Nous courons une heure environ, près du parc de &lt;a href=&#34;http://maps.google.com/maps?client=ubuntu&amp;amp;channel=fs&amp;amp;q=bukit+kiara&amp;amp;oe=utf-8&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;hl=en&amp;amp;hq=&amp;amp;hnear=Bukit+Kiara,+Kuala+Lumpur,+Selangor,+Malaysia&amp;amp;z=14&#34;&gt;Bukit Kiara&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors de notre heure de course, nous enchaînons montées et ballades dans la foret tropical. Courir dans la foret tropical peut d’ailleurs être un très bon moyen de progresser vite. En effet, on retrouve de suite des jambes de gazelles lorsqu’on tombe sur deux groupes de singes rejouant les meilleurs scènes de guérilla urbaine du film &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Parrain_%28film%29&#34;&gt;le parrain&lt;/a&gt;, ou un python géant qui ronronne en plein milieu de la piste de course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’ailleurs, quand je parle de footing, je décris surtout un Reza enchaînant les foulées élégantes et avalant les montées relativement facilement pendant que je m’époumone a le suivre, une bonne quinzaine de mètres derrière. Heureusement qu’il me répète qu’il est hors de forme…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus sérieusement, je suis très heureux d’avoir trouvé un compagnon de course. Cela me motive a courir plus régulièrement, et j’espère bien progresser rapidement a ses cotés !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2010/09/2010-09-reza.jpeg&#34; alt=&#34;Reza&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
