<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 12:36:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mars 2024</title>
      <link>https://duquesn.com/2024/mars-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 12:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2024/mars-2024/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;yoga&#34;&gt;Yoga&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée de suivre une formation de yoga avec Arun Ji me trottait dans la tête depuis des années. 2024 aura été l&amp;rsquo;année où j&amp;rsquo;ai enfin réussi à aligner les astres pour passer le cap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si je me suis inscrit(e) en sachant que j&amp;rsquo;allais en apprendre davantage sur les Asanas (postures) et comment les guider en toute sécurité, je voulais aussi aller au-delà, découvrir et expérimenter les sept autres &amp;ldquo;membres&amp;rdquo; du yoga et les pratiques de purification associées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les curieux, voici les huit membres du yoga et leur traduction :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Yama : le code de conduite envers les autres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niyama : l&amp;rsquo;introspection et la discipline individuelle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asana : les postures du Yoga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pranayama : la respiration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pratyahara : le contrôle et l&amp;rsquo;économie des sens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dharana : la concentration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dhyana : la méditation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Samadhi : l&amp;rsquo;éveil&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;À la fin de cette belle aventure, je suis empli de gratitude envers mon prof, Arun ji, et mes camarades diplômés. Quelle chance que d&amp;rsquo;avoir pu vivre cette expérience dans un environnement sûr et accueillant où nous avons pu apprendre, transpirer, rire, pleurer, nous purifier ensemble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si je serai très heureux de retrouver les dîners en famille en semaine, de jouer à DnD avec les boys et de faire de longues siestes le week-end, l&amp;rsquo;apprentissage, la pratique et le lien avec les 18 merveilleuses personnes de ma classe vont beaucoup me manquer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surtout, j&amp;rsquo;ai bien l&amp;rsquo;intention de continuer à pratiquer le yoga au quotidien, et aider les autres à mieux découvrir les bienfaits de sa pratique physique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-yoga-1.jpeg&#34; alt=&#34;yoga 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-yoga-2.jpeg&#34; alt=&#34;yoga 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-yoga-3.jpeg&#34; alt=&#34;yoga 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-yoga-4.jpeg&#34; alt=&#34;yoga 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-yoga-5.jpeg&#34; alt=&#34;yoga 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-yoga-6.jpeg&#34; alt=&#34;yoga 6&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tattoo&#34;&gt;Tattoo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour célébrer, j&amp;rsquo;avais réservé une session pour me faire tatouer. L&amp;rsquo;idée me trottait dans la tête depuis longtemps. Je sauvegardai dans un petit fichier les drafts de tattoo que je trouvais sympa. Quelle meilleure occasion pour passer le cap que ce nouveau diplôme ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surtout que j&amp;rsquo;avais trouvé une image de petit chat s&amp;rsquo;étirant parfait pour symboliser mes efforts vers plus de flexibilité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On ne va pas y aller par quatre-chemins, je ne suis pas sûr d&amp;rsquo;avoir pris les bonnes décisions. Je voulais ce tattoo près de la cheville par discrétion, la professionnelle me l&amp;rsquo;a déconseillé, car les lignes bougeraient trop dans le temps. Pas top pour un design si précis. On a cherché d&amp;rsquo;autres idées avant d&amp;rsquo;arriver aux petites boules de suies du film Chihiro, tenant une lune.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;artiste a très bien fait son travail d&amp;rsquo;artiste. Le tattoo est réussi. Mais le lendemain (ce matin), je regrette de ne pas (1) l&amp;rsquo;avoir fait plus petit, et (2) toujours mon petit chat. Je ne peux m&amp;rsquo;arrêter de penser que si je lui avais demandé de faire un mini chat, cela aurait pu passer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je me donne 3 mois pour apprivoiser mes boules de suies. Si ça ne marche pas, je ferai comme le petit prince avec le renard, et lui dirai au revoir avec un pincement au cœur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-tattoo.jpeg&#34; alt=&#34;tattoo&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;diner-avec-haru&#34;&gt;Diner avec Haru&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Haru est un grand ami de Nico, et par la taille, et par le lien. Ils se sont rencontrés à Farer Park en CE1. Il est certainement le plus ancien copain de Nico encore sur Singapour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haru est venu dormir à la maison pendant les vacances de mars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le premier soir, lors du dîner familial, les discussions étaient légères jusqu&amp;rsquo;à ce que je lui demande comment vont ses parents. Nous savions qu&amp;rsquo;il vivait seul avec sa grande sœur sur Singapour. Leurs parents travaillent dur en Argentine pour leur offrir une éducation de qualité dans la cité-état. Ce que nous ignorions, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;ils ne voient leur mère qu&amp;rsquo;une fois par an et qu&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;ont pas vu leur père depuis 8 ans et leur arrivée sur Singapour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico était très silencieux quand Haru a partagé sur sa famille, et nous visiblement ému. Je pense qu&amp;rsquo;il était au courant de certaines parties de son histoire, mais n&amp;rsquo;avait pas forcément conscience de combien cela pouvait peser dans le temps, ou combien il avait de la chance d&amp;rsquo;avoir des parents qui sont a ses cotes quotidiennement et lui volent quelques embrassades de temps à autre. Haru nous a partagé ne pas comprendre pourquoi Nico ne veut pas de câlins de ses parents&amp;hellip; Nous l&amp;rsquo;avons bien sûr invité à nous visiter si jamais il en sentait l&amp;rsquo;envie ou le besoin dans le futur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, les boys ont beaucoup joué aux jeux vidéo - Nico avait &amp;ldquo;économisé&amp;rdquo; son temps de jeu la semaine précédente pour pouvoir jouer le plus possible lors de la visite de son pote - et aux jeux de société. Ils ont passé un excellent week-end ensemble, et ont dévoré d&amp;rsquo;immenses bols de Ramen avant de se dire au revoir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-haru-1.jpeg&#34; alt=&#34;haru 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-haru-2.jpeg&#34; alt=&#34;haru 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nico-et-son-gros-orteil&#34;&gt;Nico et son gros orteil&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le gros orteil de Nico avait commencé à s&amp;rsquo;incarner en France. Maman a eu la bonne idée d&amp;rsquo;utiliser un morceau de coton tige pour pousser l&amp;rsquo;orteil dans la bonne direction, associé a de l&amp;rsquo;argile pour éviter l&amp;rsquo;infection, mais Nico a vite préféré arrêter son traitement maison de retour à Singapour. Résultat, il a dû en passer par une opération en début de mois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout s&amp;rsquo;est bien passé, mais il a découvert avec surprise que :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Une opération coûte cher&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ça prend plus de temps et d&amp;rsquo;efforts en cumulé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il ne pouvait pas faire de sport le temps que l&amp;rsquo;ongle repousse&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;En bref, il a appris sa leçon et je l&amp;rsquo;ai observé se couper les ongles avec grande attention depuis.
Bonus, j&amp;rsquo;en ai profité pour lui expliquer en détails le concept d&amp;rsquo;assurance et lui partager quelques conseils de vie pour éviter de se retrouver dans la même situation plus que nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/03/2024-03-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Février 2024</title>
      <link>https://duquesn.com/2024/f%C3%A9vrier-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 08:09:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2024/f%C3%A9vrier-2024/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cca&#34;&gt;CCA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les écoles singapouriennes proposent des classes d&amp;rsquo;enrichissement après les cours une à deux fois par semaine à partir du CE1 / CE2. Thomas a donc un choix à faire. Il a longtemps hésité quel ami rejoindre. En effet, l&amp;rsquo;activité elle-même a moins d&amp;rsquo;importance que de la faire avec quelques potes. Il a changé 15 fois d&amp;rsquo;avis avant de soumettre la liste ci-dessous il y a deux jours :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Badminton&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Football&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Volleyball&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;InfoCom &amp;amp; Robotics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Guitare&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scouts&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Pour Nicolas, le choix aura été un vrai parcours du combattant. J&amp;rsquo;ai bien assisté à une réunion en début d&amp;rsquo;année précisant l&amp;rsquo;importance du processus, mais ai fait l&amp;rsquo;erreur de penser que l&amp;rsquo;école nous consulterait. Que nenni. Son école pensait que notre pré-ado en discuterait avec nous avant de soumettre sa liste de choix. Résultat, nous n&amp;rsquo;avons découvert les choix de notre taiseux que quand sa CCA de pseudo-para-militaire nous a confirmé avec pompes qu&amp;rsquo;il avait été sélectionné.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surpris, je lui demande si c&amp;rsquo;était vraiment son premier choix. Il me confirme que oui, il a choisi la CCA qui avait le moins de candidats et où il aurait le plus de chances d&amp;rsquo;être accepté&amp;hellip; Quand je l&amp;rsquo;ai informé des obligations de son choix (marcher au pas, se couper les cheveux très courts, etc.)il a vite déchanté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai de suite contacté la personne en charge du programme pour lui demander s&amp;rsquo;il était possible de changer. Ça a pris un peu de temps pour le convaincre, mais il a accepté. Au final, notre grand dadais a rejoint les Scouts marins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son responsable de CCA est content, la CCA reste un groupe en uniforme. Nico est ravi de ses premières sorties et a hâte de perfectionner ses techniques de nœuds. Et nous, on respire un peu mieux en le sachant épanoui dans son choix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-cca-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nouvel-an-chinois&#34;&gt;Nouvel an Chinois&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les dragons chinois sont arrivés plus tard que d&amp;rsquo;habitude cette année. Parfait pour relancer la croissance du pays grâce aux nombreux couples qui attendaient cette année propice pour relancer la natalité et la consommation du pays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre deux visites de centres commerciaux, les dragons de bois ont trouvé le temps de visiter les bureaux de Mona pour discuter, entre dragons, d&amp;rsquo;image de marque, de positionnement, et des bonnes dernières tendances pour faire (re) venir la prospérité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On croise les doigts pour que la danse du lion qui a suivi soit porteuse de bonnes ondes pour le reste d&amp;rsquo;une année qui s&amp;rsquo;annonce pleine de challenge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-cny-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-cny-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;43&#34;&gt;43&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ça n&amp;rsquo;a pas manqué. J&amp;rsquo;ai gagné une année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programme : première journée de formation de mon camp de yoga, dîner dans un très bon restau grec en famille, et excellent dessert avec une des meilleures base dacquoise que j&amp;rsquo;ai croquée. Un anniversaire simple, familial et chaleureux, comme je les préfère.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci pour les nombreux livres reçus. Si vous vous référez à la photo trouvée dans la partie sur le yoga, un thème ressort fort !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-jacques-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-jacques-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-jacques-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-jacques-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nouveau-canapé&#34;&gt;Nouveau Canapé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Notre canapé fatiguait depuis quelques années. Nous avons commencé à visiter des magasins en début d&amp;rsquo;année dernière, mais notre cagnotte a disparu dans les mesures de sécurité qui s&amp;rsquo;imposaient pour protéger notre chat Toastie de ses instincts. Vu comment il observe les pigeons du balcon d&amp;rsquo;en face, on a eu raison.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais revenons a nos canapés. J&amp;rsquo;ai créé une alerte sur le bon coin local en espérant que la perle rare se présente. Ça a pris un peu de temps, mais nous avons finalement eu gain de cause.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai déniché le listing, Mona a fait la visite, et j&amp;rsquo;ai arrangé la livraison. Vu qu&amp;rsquo;il est un peu plus grand que prévu (220 cm de long), j&amp;rsquo;ai mangé mes ongles jusqu&amp;rsquo;à son arrivée. Heureusement, nos déménageurs étaient de vrais pros. Ils ont pris leur temps et ont résolu le puzzle Tetris que notre entrée leur posait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ça fait du bien de retrouver un living aéré et confortable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-canape-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-canape-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/02/2024-02-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Janvier 2024</title>
      <link>https://duquesn.com/2024/janvier-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 05:27:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2024/janvier-2024/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;paname&#34;&gt;Paname&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mona a commencé l&amp;rsquo;année à regarder la tour eiffel. La ville lumière a tenu toutes ses promesses. Retrouvailles avec Shakira, découverte de nouveaux restaus, redécouverte de Terminus Nord, soirées qui se terminent autour de croissants frais, tout y était. Un grand MERCI Jean-Luc et ta tribu pour cet accueil si chaleureux !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce break lui a donné la recharge d&amp;rsquo;énergie nécessaire pour affronter une année 2024 qui s&amp;rsquo;annonce pleine de challenges et d&amp;rsquo;aventures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-1.jpeg&#34; alt=&#34;paname 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-2.jpeg&#34; alt=&#34;paname 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-3.jpeg&#34; alt=&#34;paname 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-4.jpeg&#34; alt=&#34;paname 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-5.jpeg&#34; alt=&#34;paname 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-6.jpeg&#34; alt=&#34;paname 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-7.jpeg&#34; alt=&#34;paname 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-8.jpeg&#34; alt=&#34;paname 8&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-paname-9.jpeg&#34; alt=&#34;paname 9&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;secondaire&#34;&gt;Secondaire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si nous n&amp;rsquo;étions pas de la fête sur Paname avec les boys, c&amp;rsquo;était parce qu&amp;rsquo;ils faisaient leurs rentrées le 2 janvier. Nous sommes donc rentrés fin 2023 pour qu&amp;rsquo;ils puissent digérer un peu du décalage horaire avant d&amp;rsquo;étrenner leurs nouveaux uniformes ; Singapour a quelques années d&amp;rsquo;avances sur la France en la matière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En prime, Nicolas commençait son &lt;a href=&#34;https://jduquesne.com/post/secondaire-locale/&#34;&gt;secondaire&lt;/a&gt; dans sa nouvelle école : QueensTown Secondary. Il a commencé par une semaine d&amp;rsquo;initiation pour lui faire découvrir sa classe et sa nouvelle école. Au programme, jeux, défis en tout genres, et une soirée festive pour final avec l&amp;rsquo;embrasement d&amp;rsquo;un feu de camp au milieu de l&amp;rsquo;école. Une forme légère de rite d&amp;rsquo;intégration de grandes écoles françaises.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolas a été égal à lui-même : discret et peu causant. Il faut lui tirer les vers du nez pour qu&amp;rsquo;il nous partage ses journées, mais il semble bien s&amp;rsquo;y plaire. Son intégration a été d&amp;rsquo;autant plus facile qu&amp;rsquo;il y a retrouvé plusieurs copains du Pinnacle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-secondary-1.jpeg&#34; alt=&#34;secondaire 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-secondary-2.jpeg&#34; alt=&#34;secondaire 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;yoga&#34;&gt;Yoga&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je commence ma formation de Hatha Yoga Teacher Training dans trois petites semaines. Pour m&amp;rsquo;y préparer, je suis &lt;a href=&#34;https://youtu.be/eQHmKJh20_c&#34;&gt;un programme d&amp;rsquo;étirements quotidiens&lt;/a&gt; qui ne prend que 10 à 15 minutes. Chaque matins je renâcle un peu à sortir mon tapis, mais suis bien content de l&amp;rsquo;avoir fait à posteriori. Ces étirements me font grand bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mon rythme au studio depuis le début d&amp;rsquo;année est de deux à trois classes Mysore Ashtanga par semaine, deux de Vinyasa, une de Hatha advanced et une de Yin. Que veut dire tout ce charabia.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le Hatha est basé sur des séries d’étirements visant à améliorer sa souplesse et à renforcer sa masse musculaire. On y apprend aussi des techniques de respiration, de relaxation, de concentration et de méditation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Vinyasa est une forme plus sportive où on enchaîne différentes postures de façon assez rapide, avec des changements de rythme soutenus. Les enchaînements sont souvent répétitifs et progressifs, créant une forme de méditation en mouvement de groupe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Mysore Ashtanga est une forme structurée du Vinyasa. On y apprend une succession de poses qui est toujours la même et qui prend 90 minutes une fois apprise en entier. Grace a cette structure, les classes sont ouvertes et chaque étudiant démarre sa série quand il rentre dans la classe, ce qui permet a l&amp;rsquo;instructeur de circuler et aider chacun plus précisément. Ce qui me va très bien vu que j&amp;rsquo;ai besoin de beaucoup d&amp;rsquo;aide pour ouvrir mes hanches et relâcher mes adducteurs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Yin est la version douce du yoga. Les postures sont exécutées principalement au sol et tenues de longues minutes sans aucun engagement musculaire ni enjeu d’alignement. L&amp;rsquo;objectif est de laisser son corps s&amp;rsquo;habituer à la position choisie, et laisser la gravité agir sur les tissus profonds. C&amp;rsquo;est très relaxant.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sur ce, je vous laisse. J&amp;rsquo;ai une classe de Mysore qui m&amp;rsquo;attend. Bon février à tous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-yoga.jpeg&#34; alt=&#34;yoga&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 6&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 7&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2024/01/2024-01-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 8&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decembre 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2024/decembre-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:27:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2024/decembre-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Et poum. Nous sommes en 2024. Ou comme les Malaisiens aiment l&amp;rsquo;appeler, 2023A - le chiffre 4 est de mauvaise augure selon beaucoup. 2023 nous aura apporté quelques épreuves, de belles surprises, et beaucoup de bons moments partagés. Bonne année à tous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour bien passer ce cap, rapide rétrospective sur notre mois de décembre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;radinghem&#34;&gt;Radinghem&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Première étape : Radinghem en Weppes pour retrouver la famille et les amis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons pu admirer les nouveaux appartements de mamie, prendre deux copieux déjeuners ensemble et quelques photos souvenirs. Si mamie se répète un peu, 92 ans quand même, elle respire la félicité. La voir si épanouie chez les Dames of Saint-Maur fait chaud au cœur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aparté rapide, Le Tomahawk, partagé avec Lolo lors du second déjeuner, était dignes des festins que papa nous décrit quand il parle des déjeuners chez Tahie. Même la salade verte qui accompagnait les saladiers de frites était délicieuse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons aussi retrouvé mes potes de l&amp;rsquo;ESC pour une petite soirée ou seul Fixou a manqué, visité Caroline sur Dunkerque, reçu ma tante Catherine pour un déjeuner/ballade qui devient une belle tradition, visité Chantilly et ses écuries sous la pluie, le louvre Lens et son expo sur les animaux fantastiques, et partagé une belle soiré avec Marie, Christophe, Didier et Véro ou bu ou nous avons fini nos digestifs et zizi-coincoin en ré-arrangeant les tableaux du salon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-radinghem-1.jpeg&#34; alt=&#34;radinghem 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-radinghem-2.jpeg&#34; alt=&#34;radinghem 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-radinghem-3.jpeg&#34; alt=&#34;radinghem 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-radinghem-4.jpeg&#34; alt=&#34;radinghem 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-radinghem-5.jpeg&#34; alt=&#34;radinghem 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-radinghem-6.jpeg&#34; alt=&#34;radinghem 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-radinghem-7.jpeg&#34; alt=&#34;radinghem 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-clusaz&#34;&gt;La Clusaz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cela faisait cinq ans que nous n&amp;rsquo;y étions pas venu en hiver. Cette année, pas de Covid et le chauffage a tenu. Ouf. A nous ski, soirées jeux de sociétés, et Noël sous la neige.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les boys ont beaucoup joué avec leurs tantes. Leur collection de jeux de société les bien occupés toutes les vacances. Ils ont particulierement aimé &amp;ldquo;One Deck Dungeon&amp;rdquo; et &amp;ldquo;Darwin&amp;rsquo;s Choice&amp;rdquo;. Quand elles étaient de sortie, et que le chalet avait besoin d&amp;rsquo;un peu de calme, ils sortaient jouer dans la neige. Ils ont aussi passé beaucoup de temps sur leur Kobo pour lire. De vrais Duquesne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La station a bien changée. De village familial bourgeois, elle est devenue huppée. Notre beau chalet est toujours aussi charmant et bien placé, mais il commence a dénoter un peu entouré de toutes les nouvelles constructions ou jacuzzi et éclairages stylés sont de mise. Tant que le toit tient&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-clusaz-1.jpeg&#34; alt=&#34;clusaz 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-clusaz-2.jpeg&#34; alt=&#34;clusaz 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-clusaz-3.jpeg&#34; alt=&#34;clusaz 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-clusaz-4.jpeg&#34; alt=&#34;clusaz 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-clusaz-5.jpeg&#34; alt=&#34;clusaz 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-clusaz-6.jpeg&#34; alt=&#34;clusaz 1&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;noël&#34;&gt;Noël&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pour Noël, nous avons divisé pour mieux régner. Une première soirée, un peu avance, pour échanger nos cadeaux. Nous avons ainsi pu découvrir ensemble les nouveaux jeux de sociétés, BDs et autres livres partagés. Les origamis préparés par Nico pour le sapin et les cadeaux, ainsi que les lettres personnalisées de TomTom, ont eu grand succès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La deuxième partie était le soir du 24, ou nous avons dégusté un superbe repas de Noël très français : apéritif, foie gras, agneau, belle bouteille de vin (nous avons été raisonnables et n&amp;rsquo;en avons ouvert qu&amp;rsquo;une&amp;hellip; mais quelle bouteille !) et le gâteau crack familial : le succès au pralin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le 25, rebelote. On a remplacé le gigot par un civet de cerf, et le succès par une bûche Michalak et le tour est joué.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme on disait quand j&amp;rsquo;étais petit :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai bien mangé et j&amp;rsquo;ai bien bu !&lt;br&gt;
J&amp;rsquo;ai la peau du ventre bien tendue !!&lt;br&gt;
Merci, petit, Jésus !!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-1.jpeg&#34; alt=&#34;noel 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-2.jpeg&#34; alt=&#34;noel 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-3.jpeg&#34; alt=&#34;noel 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-4.jpeg&#34; alt=&#34;noel 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-5.jpeg&#34; alt=&#34;noel 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-6.jpeg&#34; alt=&#34;noel 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-7.jpeg&#34; alt=&#34;noel 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-8.jpeg&#34; alt=&#34;noel 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-noel-9.jpeg&#34; alt=&#34;noel 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-petite-souris-perd-le-nord&#34;&gt;La petite souris perd le Nord&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TomTom a perdu une dent de lait peu après être arrivé à La Clusaz. Plein d&amp;rsquo;espoirs, il a soigneusement placé son précieux sésame sous son oreiller. Malheureusement, la petite souris était en RTT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre benjamin s&amp;rsquo;est posé beaucoup de questions : a-t-elle peur des chiens en plus des chats ? ne connaît-elle pas La Clusaz ? est-il trop grand (gasp) pour qu&amp;rsquo;elle daigne se déplacer ?!?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne se démonta pas et reposa son sésame sous son oreiller le lendemain soir après le dîner. Il est ensuite remonté pour jouer à &amp;ldquo;One Deck Dungeon&amp;rdquo; avec Nico, Claire et Alexandra. Quand il est descendu pour se coucher, il a découvert que la petite souris était passée. Joie !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est vite remonté pour nous partager la bonne nouvelle. Selon le mot trouvé sous l&amp;rsquo;oreiller, elle s&amp;rsquo;est perdue en chemin. Il faut dire qu&amp;rsquo;entre Le Pinnacle, Radinghem et La Clusaz, TomTom avait parcouru quelques kilomètres depuis leur dernière transaction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il a passé une très bonne nuit.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tomtom-champion-de-ski&#34;&gt;TomTom Champion de Ski&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les conditions neigeuses étant idéales, on a cherché à prendre des cours de ski pour TomTom. Malheureusement, il n&amp;rsquo;y avait pas de cours collectifs de son niveau si tôt dans la saison. On a donc relevés nos batons et nous sommes relayés pour lui apprendre les bases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après une première journée passée avec moi sur les Riffroids, il maîtrisait bien les remontées, mais avait toujours peur dans la pente. Il faut dire qu&amp;rsquo;il a fait un joli schuss où j&amp;rsquo;ai dû le rattraper qui lui a fait bien peur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour son deuxième essai, nous sommes montés à Beauregard pour skier avec anne-laurence, claire, Alexandra et Mona. Si bien entouré, et bien aidé par la qualité de la neige (Beauregard est plus haut que les Riffroids), il était conquis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claire et Marion ont pris ma relève les jours suivants avec Brio. &lt;em&gt;Merci soeurettes !&lt;/em&gt; Suivant leurs conseils avisés, il a vite progressé. Il descend maintenant des pistes bleues faciles sans ciller et remonte les tirs fesse sans supervision.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une excellente première introduction aux plaisirs de la glisse !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-ski-1.jpeg&#34; alt=&#34;ski 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-ski-2.jpeg&#34; alt=&#34;ski 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-ski-3.jpeg&#34; alt=&#34;ski 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-ski-4.jpeg&#34; alt=&#34;ski 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-ski-5.jpeg&#34; alt=&#34;ski 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-10.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-11.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-12.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-13.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-14.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-15.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-16.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/12/2023-12-photo-17.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novembre 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/novembre-2023/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 07:27:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/novembre-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Novembre aura été un mois très scolaire. Entre les spectacles de fin d&amp;rsquo;année, les résultats du PSLE et le choix d&amp;rsquo;école secondaire pour Nico, les études de nos bambins nous auront bien occupées. Vu qu&amp;rsquo;en prime je redouble d&amp;rsquo;assiduité au yoga pour me préparer au mieux pour mon YTT l&amp;rsquo;an prochain, le mois a filé à vitesse grand V.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nicolas-réussit-son-psle&#34;&gt;Nicolas réussit son PSLE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les résultats sont tombés. Nicolas a réussi son PSLE sans briller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il peut donc passer dans le système généraliste accéléré qui l&amp;rsquo;amènera à un niveau équivalent au Bac pour ses 17 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sélection de la liste de choix de son &lt;a href=&#34;https://jduquesne.com/post/secondaire-locale/&#34;&gt;école secondaire&lt;/a&gt; nous aura pris un peu de temps. Le fonctionnement est un peu comme ParcourSup. Ceux qui ont les meilleurs résultats choisissent en premier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si nous n&amp;rsquo;avons pas pu sélectionner les écoles que ses meilleurs amis visent du fait de ses résultats en demi-teinte, nous sommes quand même contents de notre liste. Elle jongle adroitement entre la facilité d&amp;rsquo;accès, la qualité du pool éducatif et le choix de CCA (activités après-scolaires type sport, art, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verdict fin décembre pour savoir si nous avons été retenus par notre premier choix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus important, Nico le vit très bien et entend bien profiter à plein de ses vacances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fier de toi Nico !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-nicolas-3.jpeg&#34; alt=&#34;nicolas 3&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-nicolas-1.jpeg&#34; alt=&#34;nicolas 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-nicolas-2.jpeg&#34; alt=&#34;nicolas 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;thomas-distingué&#34;&gt;Thomas distingué&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Thomas a reçu beaucoup de compliments de ses professeurs lors de sa revue de fin d&amp;rsquo;année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont tous noté sa remarquable facilité d&amp;rsquo;intégration et sa bonne humeur communicative. Ses résultats en anglais, Math et Sciences sont bons. Il a par contre besoin d&amp;rsquo;un peu plus d&amp;rsquo;aide en chinois. Il n&amp;rsquo;a pas été aidé par les changements répétés de profs de Mandarin. On a donc décidé de l&amp;rsquo;enregistrer à un cours de soutien hebdomadaire où il retrouve quelques-uns de ses copains. Nous en sommes tous les deux très contents pour le moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est très fier d&amp;rsquo;avoir reçu deux distinctions : la première pour l&amp;rsquo;élève le plus attentionné aux autres de la classe, le second pour meilleur co-équipier lors des travaux de groupe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bravo mon grand !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-thomas-1.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-thomas-2.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-thomas-3.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-thomas-4.jpeg&#34; alt=&#34;thomas 4&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;jeux-vidéos&#34;&gt;Jeux Vidéos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le stress scolaire s&amp;rsquo;estompant, les boys se &amp;ldquo;relaxent&amp;rdquo; en jouant aux jeux vidéos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolas adore les jeux d&amp;rsquo;aventure où il progresse à chaque nouveau pouvoir débloqué : Ori will of the wisp, Metroid Prime ou Mario Wonder. Il aime aussi les jeux de puzzle/stratégie sur ordinateur du type Slay the Spire ou Into the Breach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas préfère les jeux où il peut faire pioupiou et splatter ses adversaires. Il passe donc pas mal de temps sur Splatoon. Il joue aussi beaucoup à Brawl Stars sur iPad avec son copain Harry. Quand il a terminé son temps d&amp;rsquo;écran quotidien, il se rabat sur les échecs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De mon côté, je joue surtout à Splatoon. J&amp;rsquo;ai rejoint un groupe de &amp;ldquo;oldies&amp;rdquo; (joueurs qui ont tous plus de 30 ans) et on joue ensemble. La plupart habitent les USA ou le Canada. Ils sont donc à jouer en sirotant un bon whisky pendant que je prends mon café.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fun times !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a-nous-les-vacances-&#34;&gt;A nous les vacances !&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sur ces belles nouvelles, nous attendons avec impatience notre retour en France.
Départ dans 3 petits jours. À nous coquilles, croissants et chocolatines !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-photos-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-photos-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-photos-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-photos-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/11/2023-11-photos-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Octobre 2023</title>
      <link>https://duquesn.com/2023/octobre-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 08:27:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2023/octobre-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En octobre, s&amp;rsquo;il tonne, c&amp;rsquo;est la nouvelle bonne. Enfin pas toujours, surtout si les bruits viennent de l&amp;rsquo;appartement du dessus en rénovations. Heureusement, on a pu compter sur beaucoup d&amp;rsquo;activité pour nous faire sortir de la maison. Et pas de marteaux-piqueurs après 17 h et les week-ends. Ouf.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;visite-du-lycée-français&#34;&gt;Visite du Lycée Français&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nicolas est en pré-vacances. Il a fini son dernier papier pour le PSLE le mercredi 4 octobre. Depuis, il passe ses journées en classe a créer des jeux de sociétés, regarder des films, et s&amp;rsquo;amuser avec ses copains. Relaxe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De notre côté, on bûche pour mieux comprendre les options qui s&amp;rsquo;ouvriront à lui une fois ses résultats connus fin novembre. Si j&amp;rsquo;ai déjà une bonne idée des grandes lignes du système local grâce a mon article sur &lt;a href=&#34;https://jduquesne.com/post/secondaire-locale/&#34;&gt;la secondaire en école locale&lt;/a&gt;, on explore aussi nos options dans les écoles internationales si jamais ses résultats sont décevants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premier nom sur notre liste : l&amp;rsquo;International French School. L&amp;rsquo;école est très réputée et a d&amp;rsquo;excellents résultats (93% de mentions au bac, dont 37% de Très Bien). Les infrastructures sont impressionnantes. Tout comme le prix : compter plus de 20,000 euros par an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petite déception cependant, les passerelles anglais-francais s&amp;rsquo;arrêtent après la 6e. Dommage pour les enfants sortant du système local. Ils rejoignent le système français en 5e en janvier, ou 4e en septembre et doivent donc passer un examen de Français niveau B1, ou B2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-ifs.jpeg&#34; alt=&#34;IFS&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sonton-et-son-bouclier&#34;&gt;SonTon et son bouclier&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il ne nous aura fallu que deux sessions pour convaincre TomTom de rester de rejoindre Rennefer et JinWoo dans leurs aventures Donjons et Dragons (D&amp;amp;D). Notre hardi aventurier, un costaud demi-orcs fan de boucliers, les a rejoint après les avoir accosté sur une route champêtre. Il n&amp;rsquo;aura pas tardé à marquer leurs aventures de son sceau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors que Rennefer et JinWoo argumentaient le plan d&amp;rsquo;attaque d&amp;rsquo;un assaut sur un groupe d&amp;rsquo;Orcs qui terrorisaient une ferme et sa belle vache Petunia, SonTon a pris les choses en main. Il a foncé bouclier en premier. L&amp;rsquo;effet de surprise aura permis à nos compagnons de prendre le dessus sur les méchants orcs. Bienvenue dans l&amp;rsquo;aventure SonTon !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si les aventures sont parfois emportées, ces sessions D&amp;amp;D sont de doux moments en famille.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-dnd.jpeg&#34; alt=&#34;DND&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mona-fait-son-gala&#34;&gt;Mona fait son gala&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mona aime les gala. Surtout si elle est à la même table que son amie Cri-Cri. Les deux ont pris d&amp;rsquo;assaut le stand photo du dernier auquel PGRU les avait invitées et ont enchaîné les tirages. On attend toujours que Cri-Cri nous partage ses plus beaux shots. En attendant, voici quelques photos plus corporate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-gala-1.jpeg&#34; alt=&#34;gala 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-gala-2.jpeg&#34; alt=&#34;gala 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;photo 1&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;photo 2&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;photo 3&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;photo 4&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2023/10/2023-10-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;photo 5&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
