<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2011 on Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/2011/</link>
    <description>Recent content in 2011 on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/2011/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Video Marriage Koh Samui</title>
      <link>https://duquesn.com/2011/video-marriage-koh-samui/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2011/video-marriage-koh-samui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Maman me demandait de partager des photos des mariés pour pouvoir admirer leurs tenues, je pense que cette vidéo fait encore mieux. Superbe travail de l’équipe de production. Le couple n’est pas en reste. Surtout que comme nous l’a confiée Nisha entre deux prises sur la plage, “This acting shit is hard !”. Plus sérieusement, cette vidéo rend justice aux magnifiques mariages et celebrations qui ont eu lieus sur Koh Samui et l’amour que se portent Nisha et Sunil creve l’écran.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/B6WsebiWQoY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Vidéo à voir sur &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=B6WsebiWQoY&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encore toutes nos félicitations aux heureux mariés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De superbes mariages !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nico please stand up</title>
      <link>https://duquesn.com/2011/nico-please-stand-up/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2011/nico-please-stand-up/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nicolas, fier comme Artaban de se tenir debout !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-up-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-up-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-up-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-up-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koh Samui &amp; mariage</title>
      <link>https://duquesn.com/2011/koh-samui-mariage/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2011/koh-samui-mariage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ne pouvant rentrer pour Noël cette année, nous avions décidé de profiter du mariage de Nisha et Sunil sur Koh Samui pour prendre un break de 5 jours en amoureux. Cinq petits jours sans Nicolas pour nous deux. Une première. Après avoir déménagé la moitie de notre appartement chez les parents de Mona pour que Nico retrouve ses Lapinous, parc a jeux,  et autres chiffons colores, nous lui faisons un gros bécot, donnons quelques dernières consignes a ses grand-parents, et décollons pour la Thaïlande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous arrivons dans notre hôtel vers 14h et découvrons avec joie que notre vue est plutôt sympa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-1.jpeg&#34; alt=&#34;Koh Samui Balcony view&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On pose nos valises, puis direction le village de pêcheur voisin pour un petit encas dinatoire. Notre objectif sur ces deux jours précédent le mariage: repos, lecture et bonne bouffe. Nous comptons sur le village a cote de l’hôtel pour trouver quelques petits restau sympa ou nous chauffer les papilles au curry vert et Pad Thaï. Le village est en fait une station balnéaire pour touristes avec plus de restaurants Allemands, Français et Italiens que de Thaï. Après 10mn de marche on sort enfin des sentiers battus pour trouver une petite table sympa qui offre bière gratuite pour tout plat commande. On ne se fait pas prier et on commande une belle tablée. Bonne surprise, la nourriture est excellente, et la bière fraiche et légère. Miam. On profite de notre fin d’après-midi pour refaire le monde a deux sur la terrasse du restau. En début de soirée, nous rentrons sur l’hôtel, en dégustant un Banana fritters pris dans un stall ambulant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, nous nous levons tôt pour aller faire un peu de Yoga, histoire de nous donner bonne conscience, avant d’attaquer le petit déjeuner. Une nouvelle fois, l’hôtel nous réserve une belle surprise et la nourriture est aussi bonne que l’endroit est sympa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-2.jpeg&#34; alt=&#34;Koh Samui Breakfast&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le ventre bien remplis, nous suivons notre programme sur le reste de la journée. Lecture sur la plage, lecture sur le balcon, déjeuner dans un ‘tit bouiboui local au doux nom de “The friendly frog” et qui une nouvelle fois nous a servit une nourriture Thaï de très belle facture. Petite digestion autour de la piscine suivi de quelques heures de lecture pour Mona et un petit somme pour moi, avant un excellent diner de poisson. La vie est dure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, même programme jusqu’au soir. Vers 19h30 nous prenons la direction du spa pour un apéritif dinatoire qui lance les festivités pour le mariage de Nisha &amp;amp; Sunil. La mariée est zolie comme un cœur, et le marie bien classe dans son habit traditionnel. Ils ont tout du couple  de superstar Bollywood. Surtout que la soirée est ponctuée de quelques performances dansantes et musicales digne des meilleurs perfs de Sharuk Kahn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Réveil tôt le lendemain pour être sur de ne pas louper les deux cérémonies. Mariage Sikh pour commencer. Nous avions reçus pour consigne de nous habiller traditionnel et nous couvrir le chef comme le veut la tradition. Le guru était tout droit sortit d’un clip des Beattles période mystique. La cérémonie dura près de 90 minutes, un peu douloureuse pour mon fessier a même le sol mais très sympa. J’ai beaucoup aime la petite touche powerpoint en background qui expliquait la signification des différents chants et prières.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-3.jpeg&#34; alt=&#34;Sikh Wedding outfits&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-4.jpeg&#34; alt=&#34;Sikh Wedding outfits 2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après une entracte de 20mn, cérémonie Hindou. La différence fut marquée. La ou la cérémonie Sikh fut simple dans la durée et calme, la cérémonie Hindou fut vibrante, participative, et très colorée. Après avoir fait 9 fois le tour de la scène et récité leurs vœux, le chef spirituel les déclara marrie pour 10,000 ans. Rien que ça ! Ce qui mérite bien une pluie de pétale et de riz lancée par l’assemblée. Cérémonie très sympa !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a ensuite enchainé sur un excellent déjeuner végétarien, puis nous avons retrouvés nos livres pour une après-midi repos. Une sage décision vu la soirée qui nous attendait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-5.jpeg&#34; alt=&#34;Hot wedding&#34;  /&gt;
&lt;br&gt;
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-6.jpeg&#34; alt=&#34;Grand entrance&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivés a dos d’éléphant, Nisha et Sunil ont éclairés la soirée au propre comme au figure. Danses, numéros préparés spécialement pour l’occasion, discours non préparés et très touchants, la soirée fut belle et vibrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le lendemain, nous sommes déjà le jour du départ. Après un copieux petit déjeuner et une dernière séance photo a l’aéroport, nous décollons pour KL. Après de bien belles vacances, deux superbes cérémonies et un mémorable mariage, il est doux de retrouver notre appart et notre Little Dude !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-10.jpeg&#34; alt=&#34;Me?&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-7.jpeg&#34; alt=&#34;The fourth Monkey&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-kohsamui-11.jpeg&#34; alt=&#34;Xmas under the sun&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saint Nicolas</title>
      <link>https://duquesn.com/2011/saint-nicolas/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2011/saint-nicolas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bonne fête Nicolas !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tout juste six mois, tu ne connais pas encore les joies de descendre les rues d’Ostende a la recherche de ton saint et son âne magique. Mais je suis sur que d’ici quelques années, ce jour sera un de tes préférés. Surtout que ton grand-père et ton arriere-grand-mère prendront plaisirs a t’apprendre tout ce qui se fait et ne se fait pas le jour de Sinterklaas. Et puis comment ne pas fondre de plaisir en découvrant tes souliers remplis de speculos et figurines en chocolat ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci d’ailleurs a eux deux pour la piqure de rappel recue ce matin par email. Avec l’accord de ton grand-père, je mets ci-dessous son courriel pour avoir le plaisir de le redécouvrir d’ici quelques années !&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bonne fête Nicolas&lt;br&gt;
C’est une date facile à retenir pour les gens du Nord et de la Belgique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les cadeaux traditionnels de la saint Nicolas sont le pain d’épice le chocolat et les oranges, pour autant que le père fouettard ne vienne, mais Nicolas est trop jeune pour attirer l’attention du « swarte piet »&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nico sur son Dada</title>
      <link>https://duquesn.com/2011/nico-sur-son-dada/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2011/nico-sur-son-dada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/12/2011-12-dada.jpeg&#34; alt=&#34;A dada&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Photo prise par Alia.&lt;br&gt;
Merci parraine !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bon retour Maman</title>
      <link>https://duquesn.com/2011/bon-retour-maman/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2011/bon-retour-maman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apres une belle mais trop courte semaine en Malaisie, ma petite mere a embarque sur le vol MH020 pour la France hier soir. J’espere que son vol s’est bien passe et que Papa et Claire lui prepareront un bon ‘tit plat bien Franchouillard pour dejeuner – poulet ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le petit Nico a bien profite de sa grand-mere. Apres un premier quart d’heure d’observation, il a vite pris ses aises et s’est laisse prendre en photo et filmer avec grand plaisir. D’ailleurs, voici un zoli montage video realise par ma petite mere lors de notre sejour a Malacca.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/iVUCbl1BLI0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Vidéo à voir sur &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iVUCbl1BLI0&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon retour en France petite mere !&lt;br&gt;
J’ai pris grand plaisir a passer cette semaine ensemble !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2011/11/2011-11-maman-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
