<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leçons de français</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/le%C3%A7ons-de-fran%C3%A7ais/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/le%C3%A7ons-de-fran%C3%A7ais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je reconnais volontiers ne pas avoir été très discipliné pour apprendre le français à nos garnements. Ils ont bien bafouillé quelques mots de temps à autres (pas toujours les plus recommandables), mais la communication familiale était tellement plus souple et facile en anglais que les conversations à quatre revenaient très vite dans la langue du barde immortel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Résultat, s&amp;rsquo;ils ne maîtrisent pas encore les pentamètres, ils parlent tous deux très bien anglais. Ils se débrouillent aussi plutôt bien en mandarin, qu’ils étudient à l’école. Le français est de fait leur troisième langue. Ce qui surprend souvent leurs petits copains et leurs parents quand je leur explique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À fin de corriger cela, j’ai commencé à donner des leçons de français à Nico il y a deux ans. Elles portent doucement leurs fruits. Il me surprend parfois avec des tournures de phrases bien senties quand il a quelque chose à me demander.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas pour sa part s&amp;rsquo;est amusé avec Duolingo pendant sa maternelle. Maintenant qu’il est en primaire, il suit le même programme que son frère. S&amp;rsquo;ils râlent tous deux régulièrement, les progrès sont là. Pour preuve, voici une petite vidéo de notre benjamin lisant le premier vrai texte de son manuel.&lt;/p&gt;

&lt;div class = &#39;video&#39;&gt;
  &lt;iframe src=&#39;https://www.youtube.com/embed/EGZzg1jiwZk?controls=1&amp;rel=0&#39;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Vidéo à voir sur &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=EGZzg1jiwZk&#34;&gt;Youtube&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Février 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/f%C3%A9vrier-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/f%C3%A9vrier-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Notre futur déménagement vers le Pinnacle se rapproche. J&amp;rsquo;enchaîne les e-mails et rendez-vous pour évaluer nos options pour le transport, le remplacement de la climatisation, le polish des sols et peinture des murs, et toutes les autres petites retouches que nous voulons faire. De son côté, Mona enchaîne les longues journées pour préparer au mieux l&amp;rsquo;entrée à la bourse de NY de son employeur. Nico et Thomas sont bien pris entre l&amp;rsquo;école, leurs nombreux devoirs, et les jeux qu&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;inventent avec leurs copains en bas de chez nous. Février se sera fait encore plus court que ses 28 jours laissaient penser.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---la-situation&#34;&gt;Coronavirus - la situation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Singapour apprend à vivre avec le Covid. Le variant Omicron fait le tour des maisons. Le système de santé plie, mais ne rompt pas. Pour le décharger, les personnes qui testent positif mais sont asymptomatiques sont invitées à s&amp;rsquo;isoler chez elles. Pas besoin de voir un médecin. Liberté retrouvée au premier test ART négatif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-covid.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré ces mesures, le nombre de cas détectés continue d&amp;rsquo;augmenter. Le gouvernement fait le dos rond et a repoussé de quelques semaines la levée de certaines restrictions. Ils ont quand même lâché un peu de lest en levant la limite de 5 invités par jours. Celle de 5 invités en même temps reste. Les voyages sont aussi un peu plus faciles avec plus de vols et des mesures de quarantaine plus souple. C&amp;rsquo;est pas l&amp;rsquo;Angleterre, mais comme disait Voulzy c&amp;rsquo;est déjà ça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas en a fini de sa vaccination. Les enfants étant censés éviter toute activité sportive pendant les 14 jours après une injection, il piaffait d&amp;rsquo;impatience de retrouver ses petits copains à la récrée et au sport pendant les heures d&amp;rsquo;école. J&amp;rsquo;étais moins strict à la maison et l&amp;rsquo;ai laissé descendre courir avec Nico deux jours après son injection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico et moi attendons avril avant de présenter nos épaules pour nos rappels - il est considéré comme vacciné vu qu&amp;rsquo;il a eu Covid à notre retour de France.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;social&#34;&gt;Social&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ose pas imaginer ce que l&amp;rsquo;expérience d&amp;rsquo;une nouvelle expatriation en période de Covid peut-être. Rencontrer du monde et se faire des amis n&amp;rsquo;est déjà pas facile en temps normal, surtout pour des parents, encore plus pour moi. Alors couplée avec l&amp;rsquo;arrivée dans un nouveau pays et le vilain virus à couronne&amp;hellip; Ce qui me fait apprécier d&amp;rsquo;autant plus d&amp;rsquo;avoir des amis vivant dans la cité-état.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surtout que nous avons la chance de pouvoir compter sur plusieurs amis de longue date ici. De tels liens sont comme les bonnes bouteilles de vin. Ils se complexifient et se bonifient avec le temps. En avoir quelques-uns si près alors que l&amp;rsquo;on vit si loin de nos racines est une vraie chance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un privilège dont je me rends de plus en plus compte avec les années qui passent et les événements qui bouleversent ce que nous pensions comprendre de notre monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-social-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;première-réunion-avec-les-professeurs&#34;&gt;Première réunion avec les professeurs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les réunions de parents-professeurs ayant été annulées ces deux dernières années, j&amp;rsquo;ai beaucoup apprécié de pouvoir rencontrer les profs de nos garnements ces dernières semaines. Pas de problèmes à reporter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico est bien intégré et apprécié de ses camarades et professeurs. Sa prof principale demande juste à ce qu&amp;rsquo;il essaye de faire un peu mieux que son &amp;ldquo;bien&amp;rdquo; habituel. Elle pense que la qualité de ses questions et raisonnements laisse deviner un potentiel que ne reflètent pas ses notes. À corriger si possible vu que dans deux ans il a un examen important pour le système singapourien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas est pour sa part bien plus volontaire pour partager ses savoirs et répondre aux questions en classe. Ses profs apprécient beaucoup. Mais sa tendance à vouloir faire plaisir lui joue parfois des tours. Par exemple, il a racheté à un &amp;ldquo;copain&amp;rdquo; entrepreneur des gommes et crayons usagés dont il n&amp;rsquo;a pas vraiment besoin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans l&amp;rsquo;après-midi, , la mère du petit grossiste en papeterie m&amp;rsquo;a contacté pour s&amp;rsquo;excuser et lui a fait annuler l&amp;rsquo;échange. J&amp;rsquo;en ai aussi profité pour rappeler à notre benjamin que l&amp;rsquo;argent que je luis passe le matin est pour sa popote, pas sa trousse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-school-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nouveau-système-de-blog&#34;&gt;Nouveau système de blog&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai commencé à travailler sur un transfert de ce blog vers un nouveau système. Mon hébergeur actuel vient d&amp;rsquo;être racheté par une plus grosse société, ce qui m&amp;rsquo;a amené à regarder mes options pour mes billets et photos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pense avoir trouvé un bon compromis entre facilité d&amp;rsquo;utilisation, propreté d&amp;rsquo;installation et sécurité pour mes photos. Après avoir transféré 15 ans de billets (fichtre !), je suis en mode nettoyage de code et ré-organisation des photos. Il semble que ça soit mon dada - promis petite famille, les photos de jeunesse arrivent. Il faut juste que je finisse mon travail sur les metadata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;avance bien, mais ça me prendra encore quelques semaines. Ne soyez donc pas surpris si à un moment donné vous voyez apparaître d&amp;rsquo;anciens billets dans votre boite e-mail. Je fais de mon mieux pour que le transfert soit invisible, mais il se peut qu&amp;rsquo;il y ait quelques couacs. Mea Culpa par avance.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-10.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-11.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/02/2022-02-photo-12.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Janvier 2022</title>
      <link>https://duquesn.com/2022/janvier-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/2022/janvier-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fête des rois, fin de confinement, retrouvailles avec Mona et rentrée scolaire. Janvier nous a apporté son habituel lot de bonnes résolutions, de doux moments avec famille &amp;amp; amis et d&amp;rsquo;inertie.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;coronavirus---la-situation&#34;&gt;Coronavirus - la situation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Atterris le 27 décembre, positifs le 31, nous avons dû attendre le 9 janvier pour retrouver Mona et lui passer ses cadeaux de Noël. Nous avons célébré l&amp;rsquo;occasion avec un déjeuner à Din Tai Fung suivi d&amp;rsquo;une session coiffeur pour les trois boys. Qu&amp;rsquo;il était bon d&amp;rsquo;enfin sortir !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thomas a reçu sa première dose de vaccin le 13 janvier. Mona a reçu son booster en fin 2021. Nico et moi attendons la fin de la période de 3 mois post-infection pour visiter notre centre de vaccination.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgré quelques grognements d&amp;rsquo;une partie de la population envers ceux qui &amp;ldquo;ont ramené Omicron dans leurs bagages&amp;rdquo;, les Singapouriens font le dos rond face aux nouveaux variants. Les mesures restent les mêmes depuis plusieurs mois : masque obligatoire partout et pas plus de 5 invités par jour. Le retour au bureau se fait en mode alternatif, et les open space n&amp;rsquo;ont jamais aussi bien portés leur nom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niveau épidémique, 709 patients sont hospitalisés sur l’ensemble du territoire. Soixante sont sous oxygène et douze en soins intensifs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-covid-0.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-covid-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-covid-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rentrée-des-écoles&#34;&gt;Rentrée des écoles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avec une semaine de retard (quarantaine oblige) les boys ont repris le chemin de l&amp;rsquo;école le 10 janvier avec le sourire. Nicolas a aidé Thomas à localiser sa classe et se repérer dans sa nouvelle école pour sa première semaine - les écoles singapouriennes ont un système de &amp;ldquo;parrainage&amp;rdquo; des nouveaux CPs par les élèves de CM1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À la sortie de son premier jour, Thomas était très fier de me dire qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;était déjà fait deux copains, que trois personnes dans sa classe avaient les mêmes chaussures que lui et qu&amp;rsquo;il avait impressionné tout le monde avec son statut de &amp;ldquo;roi du test négatif !&amp;rdquo; de la famille. Aucun souci d&amp;rsquo;intégration donc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nico s&amp;rsquo;est fait à son nouveau rythme scolaire. Plus de devoirs en anglais, Math et Sciences. Moins en chinois vu qu&amp;rsquo;il est désormais dans le cursus &amp;ldquo;allégé&amp;rdquo;. Il regrette juste que ses CCA (activités d&amp;rsquo;art et sports optionnelles l&amp;rsquo;après-midi) soient limitées à cause du Covid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-school-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-school-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nouvel-an-chinois&#34;&gt;Nouvel An Chinois&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’année du Tigre d’eau, an 4 720 du calendrier chinois, a démarré le 1er février.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si beaucoup sont familiers des 12 animaux du zodiaque chinois (Rat, Buffle, Tigre, Lapin/Chat, Dragon, Serpent, Cheval, Chèvre, Singe, Coq, Chien et Cochon), les éléments sont moins connus. Le zodiaque chinois en comprend cinq : l&amp;rsquo;or (métal), le bois, l&amp;rsquo;eau, le feu ou la terre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On estime que les caractéristiques d&amp;rsquo;une personne se décident par le signe zodiacal et l&amp;rsquo;élément associé de leur année de naissance, suivant un cycle qui se renouvelle toutes les six décennies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si j&amp;rsquo;en crois les descriptions du profil de Coq de Métal trouvés en ligne, je serai un &lt;em&gt;&amp;ldquo;fanfaron incorrigible, qui parle beaucoup de ses exploits dans le domaine amoureux, de ses conquêtes fulgurantes et de ses infidélités monstrueuses. Il ne risque donc jamais de devenir casanier et l&amp;rsquo;union libre ou des amours sans lendemain lui conviennent mieux que le mariage traditionnel.&amp;rdquo;&lt;/em&gt; Fichtre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour 2022, je serai &lt;em&gt;&amp;ldquo;totalement investi dans votre travail et vous enchaînez les heures supplémentaires, bien décidé à atteindre les objectifs ambitieux que vous vous êtes fixés. Attention cependant à ne pas négliger vos proches qui ont souvent l&amp;rsquo;impression de passer au second plan et qui pourraient vous reprocher vos absences.&amp;rdquo;&lt;/em&gt; À revisiter l&amp;rsquo;an prochain pour confirmer si c&amp;rsquo;est bien vu !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photos&#34;&gt;Photos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-photos-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-social-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-social-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-social-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2022/01/2022-01-social-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
