<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2008 on Duquesn(e)</title>
    <link>https://duquesn.com/2008/</link>
    <description>Recent content in 2008 on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://duquesn.com/2008/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>16e et 17e sucres</title>
      <link>https://duquesn.com/post/2008/2008-11-16e-et-17e-sucres/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/post/2008/2008-11-16e-et-17e-sucres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;On a ouvert deux nouveaux sucres en fin de soiree hier pour agrementer le cafe de Baptiste. Ce sont nos 16e et 17e sucres ouvert. On prend notre temps, et on savour chaque belle pensée!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coucou!&lt;br&gt;
On ouvre tranquillement les yeux et on se reveille !&lt;br&gt;
Je vous souhaite une tres bonne journee ensoleillee j’espere.&lt;br&gt;
Et surtout n’oubliez pas: CARPE DIEM&lt;br&gt;
Bisous&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Sophie&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le 17e pour la route:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Yes…..&lt;br&gt;
Grosse Bises a tous deux !&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Bernard&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le mariage malais(ien)</title>
      <link>https://duquesn.com/post/2008/2008-11-le-mariage-malaisien/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/post/2008/2008-11-le-mariage-malaisien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un mariage malais est normalement en deux étapes. Une cérémonie religieuse sur quelques jours; les familles se rencontrent, les époux échangent leurs vœux, et célèbrent religieusement leur union. On officialise ensuite le tout par une grande réception a laquelle sont invités familles, amis, collègues, connaissances etc – bref, tout le monde! – pour un bon repas, et une cérémonie traditionnelle: le Bersanding. Le marie est accompagne par des guerriers jusqu’à sa femme, ils s’assoient ensemble sur des sièges “royaux” – Pelamin – et les parents et seniors de chaque famille viennent bénir leur union avec un peu d’eau, des fleurs séchées et des prières.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans notre cas on a eu droit a une version simplifiée de la réception vu que nous étions déjà mariés en France. Nous avons choisi un restaurant en extérieur, type Balinais, avec des salles climatisées pour la partie buffet – sinon on a rapidement chaud!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vu que le Bersanding était en extérieur, la grande crainte de la soirée était la pluie. La mère de Mona a même demandé a une marabout locale de nous écarter les nuages pour quelques heures – les malais sont restes très animistes, malgré leur conversion a l’islam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre rampe de préparation était l’appartement de la sœur de Mona. Positionnement stratégique vu qu’il est a 5 minutes en voiture du restaurant. Nous avions 2 heures pour nous préparer et mettre nos costumes traditionnels. Un rapide aparté sur nos costumes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les parents de Mona ont achetés il y a plus de 30 ans un très joli tissus bordeaux brodés au fil d’or. Ils ont garde ce tissus toutes ces années pour le mariage de Mona. Le tissus devant être utilises pour les costumes des mariés. Ce qu’ils n’avaient pas prévus, c’est que leur fille marierai un gentleman mesurant 1,90m. Résultat, nous n’avions pas assez de tissus pour mon costume. Nous nous sommes donc rabattus sur un baju (partie habille du costume) fait sur mesure avec un autre tissus couleur bordeaux, et mon samping et tengkolok (respectivement une sorte de pagne et de chapeaux) du même tissus que Mona. Nous étions donc en harmonie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes arrives pour 10h, et avons commencé par un bon buffet, servi avec une eau rosée qui a pour seule mérite d’être traditionnelle – très mauvaise au gout. Heureusement les serveurs ont rapidement réagis et on a eu droit a des bouteilles d’eau pour la suite du repas – ouf. On est ensuite partit pour le Pelamin pour la cérémonie du Bersanding, accompagnés de nos guerriers, danseurs, troubadours, et les plus importants, nos parents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cérémonie se déroula comme un charme. Assis sur nos trônes, nous reçûmes les bénédictions de nos familles respectives. L’émotion était vive, surtout lorsque ce fut au tour des parents de Mona de nous bénir – ils passaient en dernier. Nous avons ensuite eu droit a un très joli discours en Malais et Anglais du père de Mona, accompagné d’une présentation powerpoint préparée par Maya (la sœur de Mona) et qui reprenait nos enfances, notre rencontre, et le mariage Français.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous nous sommes ensuite échangés une bouchée de riz gluant, pour conclure notre union, et avons remerciés nos invites un par un, en faisant de notre mieux pour prendre une photo avec chacun. Et je dois dire que l’on se savait plus ou donner de la tête. Au sens literal du terme! J’avais du mal a savoir quel objectif regarder lorsque 250 personnes partent en même temps, que chacune veut son moment d’attention, et que 2 photographes minimum vous bombardent de flash…. Épique !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On est ensuite partit fêter ce beau mariage dans un bar / lounge sympa ou on a pu célébrer cette belle soirée “a la française” – i.e. boire un bon coup !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-10.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-11.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-12.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-13.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-14.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-15.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-16.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-17.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-18.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-19.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/11/2008-11-bersanding-20.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ma Famille en Malaisie</title>
      <link>https://duquesn.com/post/2008/2008-10-ma-famille-en-malaisie/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/post/2008/2008-10-ma-famille-en-malaisie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vu que je n’ai pas ete des plus constant dans mes updates, je reviens un peu en arriere avec la venue de ma famille pour mon mariage malais – Je suis en train de terminer le billet sur le mariage – il arrive ! Pour ceux qui recoivent mes emails, vous y retrouverez les lignes ci-dessous dans un email a venir. Pour ceux qui ne recoivent pas mes emails, je vous invite a me contacter pour que je vous ajoute a ma liste de diffusion!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la fin du mariage en Malaisie, mes cousins ont évoqués le rêve fou de venir passer quelques jours en Malaisie. Votre serviteur, égoïste qu’il est, a sauté sur l’occasion et leur a vendu la Malaisie comme un rêve du voyageur, un Ushuaia du back-packer, un nirvana du globe-trotteur. Le résultat a dépassé mes espérances, ils ont convaincu Marie et Virginie de les y rejoindre pour une semaine, et ils ont booké 3 semaines pour venir en Malaisie. Joie !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le programme était simple. Visites du pays en semaine (quand je travail) et retrouvailles le week-end pour brunch gargantuesques et piscine. Dennis a pu assister au Grand Prix de moto de Sepang, Gwionne se prélasser sur les plages de perhentian, Marie faire son shopping et ramener plein de jolis cadeaux pour tout le monde, et virginie en profiter pour se régaler a Alexis (un bon restaurant) et nous sortir de belles photos de star autour de la piscine. Un peu de shopping par dessus, un zeste de fou rires a gogo, une pincée de fish spa (voir photos), et on a un cocktail de bonheur a partager en famille. Que du bonheur je vous dis.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;papa-maman-et-anne-laurence-en-malaisie&#34;&gt;Papa, Maman et Anne-Laurence en Malaisie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ma petite famille (moins Claire et Marion, a qui nous avons beaucoup penses) nous a rejoint il y a dix jours pour une semaine chargée. Cérémonie malaise – que je vais développer ci-dessous – visite éclaire de Penang, repos sur Langkawi et retour sur KL pour un dernier week-end en famille. Comme vous pouvez le voir le programme était bien rempli. Les highlights de leur séjour étaient une nuit dans la “Cheong Fatt Tze Mansion” sur Penang, aussi connue en tant que “Maison Bleue”, ou a été tourne des scènes d’Indochine avec Catherine Deneuve en 1992, un rapide tour dans la Mangrove sur Langkawi, et un tea-time dinner chez les parents de Mona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous en avons aussi profite pour passer un dimanche complet tous les 3, a se prélasser autour de la piscine, s’émerveiller au parc aux oiseaux de KL, et discuter. Mona nous a ensuite rejoint pour une très reposante cérémonie du thé au Carcosa Seri Negara, avant leur départ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-9.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-10.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-11.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-family-12.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balik Kampung !</title>
      <link>https://duquesn.com/post/2008/2008-10-balik-kampung/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/post/2008/2008-10-balik-kampung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vu que je n’ai pas ete des plus constant dans mes updates, je reviens un peu en arriere pour vous conter mon Balik Kampung – tout debut Octobre. Pour ceux qui recoivent mes emails, vous y retrouverez les lignes ci-dessous dans un email a venir. Pour ceux qui ne recoivent pas mes emails, je vous invite a me contacter pour que je vous ajoute a ma liste de diffusion!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hari Raya (la fin du Ramadan en malais) est spécial en Malaisie. Les Malaisien musulmans repartent dans leurs villages pour célébrer la fin de ce mois spécial en famille. C’est l’occasion d’un grand exode urbain vers les kampungs (villages) ruraux. On y prépare en famille des plats traditionnels, les enfants se font pardonnes leurs bêtises, et les familles se retrouvent.&lt;br&gt;
Cette année, nous sommes allés fêter Hari Raya dans le Kampung du père de Mona. C’est la première fois que j’étais invité dans le kampung. Nous étant maries en Juillet, Hari Raya était l’occasion idéale d’officialiser notre union auprès de la famille du père.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre arrivée a réveillé le kampung. Pour certains, c’était la première fois qu’ils voyaient un blanc – hors écran de télé bien sur. J’étais donc accueillis a bras ouvert, submergé de demandes de photos, et assailli de gentilles attentions. La nourriture était excellente, et l’ambiance festive a souhait. Je pense que les photos décrivent mieux que je ne pourrais le faire la joie de cette journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-kampung-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-kampung-2.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-kampung-3.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-kampung-4.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-kampung-5.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-kampung-6.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-kampung-7.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://photo.jduquesne.com/2008/10/2008-10-kampung-8.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13e, 14e et 15e sucres - Merci</title>
      <link>https://duquesn.com/post/2008/2008-10-13e-14e-et-15e-sucres-merci/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/post/2008/2008-10-13e-14e-et-15e-sucres-merci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Journee emotion aujourd’hui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mes parents ont pris l’avion ce soir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anne-Laurence, Gwionne, Denis, Marie et Virgine nous ont quittes plus tot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai profite au maximum de leur presence en malaisie sur les derniers jours pour recharger les batteries affectives et sentimentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ca fait vraiment du bien d’avoir sa famille autour de soi et de sentir une telle chaleur et une telle gaietee d’etre ensemble. Un grand merci a tous pour etre venus, de si loin, et pour avoir partages ces moments speciaux avec nous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout simplement magique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grosse pensee egalement a Marion et Claire, Mamie, Papi, et toutes les belles ames qui ont pense a nous le week-end dernier et qui nous ont tellement envoyes de pensees positives que les gouttes nous ont evitees. Le billet sur le mariage Malaisien est en phase d’ecriture – ne vous inquietez pas!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avions profite de la venue de Gwionn et et Dennis pour ouvrir 3 sucres il y a quelques jours, nous en avons ouvert 3 de plus ce soir pour marquer la journee. Vous les trouverez ci-dessous:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Hello Hello – When you drink this coffee or tea, remember the sweetness from your wedding !”&lt;br&gt;
&lt;em&gt;YJ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Coucou, bonne journee !”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Good luck !!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un mot. Merci.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10e, 11e et 12e Sucres</title>
      <link>https://duquesn.com/post/2008/2008-10-10e-11e-et-12e-sucres/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://duquesn.com/post/2008/2008-10-10e-11e-et-12e-sucres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nous avons ouvert 3 nouveaux sucres le week-end dernier. Gwionne et Dennis nous ayant fait le plaisir de nous visiter pour 3 semaines en Malaisie, nous avons feter ca en sucrant notre soiree !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dixieme sucre est un mot anonyme qui est plein de soleil…&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Que dire!…&lt;br&gt;
Plein de bonheur!&lt;br&gt;
Le cadre paradisiaque.&lt;br&gt;
A vous d’inventer la vie qui va avec&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le onzieme est un jolie mot de Perrine, dans un anglais parfait&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Thank you for this day&lt;br&gt;
It was nice to be there with you&lt;br&gt;
See you soon… maybe in Malaysia !&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Perrine&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le douxieme et dernier, on l’apprit en l’ouvrant, et un doux message de Gwionne. Heureusement qu’elle etait la pour nous le dire !&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bonne route…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
