<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2007 on Duquesn(e)</title>
    <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/</link>
    <description>Recent content in 2007 on Duquesn(e)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Dec 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Selamat Hari Natal</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/selamat-hari-natal/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/selamat-hari-natal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Joyeux Noel, Merry Christmas, Selamat Hari Natal a tous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je profites a plein de mon dernier noel de celibataire en famille, et il ne manque que Mona pour que ces instants soient magiquement parfait. Que ce nouveau Solstice vous rende aussi heureux que je le suis de me marier bientot !!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enfin une date</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/enfin-une-date/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/enfin-une-date/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je suis en France depuis une semaine et les preparatifs pour le mariage avancent rapidement. Nous avons une salle (deux en fait), un jour, et un theme. Les choses se mettent en place doucement et nous commencons a preparer les listes d’invitations et le design de la carte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Date: 12 Juillet 2008&lt;br&gt;
Lieu: Wambrechies (France)&lt;br&gt;
Theme: Fete Champetre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous vous demandons un peu de patiences pour plus d’informations. Vous devriez en recevoir sous peu avec les cartes d’invitations.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariage Champêtre !!</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/mariage-champ%C3%AAtre/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/mariage-champ%C3%AAtre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans cinq jours je serai en train d’atterrir sur Charles de Gaulles. Je suis plus qu’impatient de revoir ma famille, mes amis, et de me goinfrer de fromages; je profiterai également de ces vacances pour organiser le mariage et prendre une bonne partie des décisions qui en feront un succès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mona et moi avons déjeuné en amoureux hier et revu nos idées mariages pendant plus de 4 heures. La discussion a porté ses fruits et j’ai maintenant une bonne compréhension des envies de Mona; On peut déjà vous donner le concept du mariage : Mariage Champêtre !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nous veau, vaches, cochon (euh…non, pas cochon !!)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finalement Ferme... mais a Wambrechies</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/finalement-ferme...-mais-a-wambrechies/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/finalement-ferme...-mais-a-wambrechies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Après y avoir beaucoup réfléchis, changé d’avis 1000 fois, et évité la méningite on ne sait comment, nous avons décidé de faire l’impasse sur la ferme de Radinghem. Adieu tentes en bambou, sanitaires mobiles, et sonos branchées sur générateurs… Nous avons finalement opté pour une jolie salle de réception d’une capacité de 250 personnes se trouvant sur Wambrechies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On s’est base sur trois critères pour ce choix:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C’est juste a cote de chez moi, donc facile a organiser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C’est une jolie ferme, comme celle de Radinghem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elle est encore disponible, car elle va être rénovée début 2008&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Choix qui, a vrai dire, était plutôt réduit. A moins d’organiser notre réception un mardi vers 11h du matin, il n’y avait plus beaucoup de salles de disponibles. Nous sommes donc très heureux d’avoir trouvé un endroit qui nous plait et qui est proche de notre idée de départ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout devrait être bouclé dans 10 jours. Je vais profiter de mon passage en France pour visiter cette ferme, voir les plans, discuter avec le gérant etc. On réservera ensuite la date une fois que Mona m’aura donne sa « green light »… Ca fera déjà une bonne chose de cochée !!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des tentes et sanitaires...</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/des-tentes-et-sanitaires.../</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/des-tentes-et-sanitaires.../</guid>
      <description>&lt;p&gt;Presque un mois sans update !! Mon dieu que le temps passe !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous discutons souvent avec Mona pour affiner nos envies pour le mariage. Cela n’amène pas à de grandes idées qui méritent d’être postées ici, mais les choses se mettent doucement en places.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous devons également parfois faire avec la dure réalité Française.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis en train des recherches sur la location de tentes pour une fin de semaine (week-end en fait – sauf si on écoute nos sages de l’académie) et les prix m’estomaquent. Ca monte très vite si on inclus nos differents besoins: Structure, éclairage, parquet, sanitaires etc…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faudra peut-être que Maman achète une belle yourte lors de sa prochaine retraite au Maroc…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pas ferme...</title>
      <link>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/pas-ferme.../</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jduquesne.github.io/duquesn.com-source/2007/pas-ferme.../</guid>
      <description>&lt;p&gt;Finalement, il semblerai que l’on ne fetera pas notre union dans la nouvelle ferme familiale. Le compromis de vente vient d’etre signé, mais la vente effective ne se fera que le 15 Mars. Il n’est donc pas raisonnable d’y feter notre union.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Retour a la case depart donc…&lt;br&gt;
Pour le moment nous avons selectionne quelques lieux avec Mona.&lt;br&gt;
En voici la liste non-exhaustive:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.fortseclin.com/&#34;&gt;Fort de Seclin&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.domainedescigognes.com/&#34;&gt;Domaine des cigognes&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.lehautcassel.com/&#34;&gt;Le haut cassel&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.censederigaux.be/&#34; title=&#34;La cense de rigaux&#34;&gt;La Cense de Rigaux&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.marquette.be/&#34;&gt;Marquette&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toute idee ou suggestion est la bienvenue !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
